《甲賀奇俠》

新一年祝大家身體健康，一切平安

唔講太多，直接開故

facebook:
instagram:

「嗚嗚嗚......」

行人路上，一個女孩正在低頭哭泣

「美波！發生咩事呀？」男孩見狀，馬上跑到女孩的旁邊

「哥哥...嗚嗚」

女孩指住馬路上的玩具熊，泣不成聲

「頭先佢地掉左花子...出...出馬路呀...」

「又係岡田果班人蝦你！」

男孩摸住美波的頭頂：「放心，哥哥幫你執返！」

「真係既？」

「嗯！」

男孩馬上奔出馬路

「哥哥，小心呀！」

男孩輕鬆拾起路中心的玩具熊

「美波！我執到啦！」

同時，一輛貨車正高速駛向男孩

「呃！！！！！」

1.失去一切的少女

2018年4月1日

「咇咇咇！咇咇咇！咇咇咇！咇咇咇！咇咇咇！」

「嗯...」

少女慢慢張開雙眼，從睡床中起來

望住睡床邊的玩具熊，少女笑道

「哥哥，早晨呀」

「今日係高中二年級既開始，山內美波，要努力呀！」

換上制服的美波一邊吃住早飯，一邊鼓勵自己

吃過早飯後

「哥哥，我出門啦！」

美波對住空無一人的大屋說完此句後，就踏上上學的路途上

家離學校不遠，故此美波只需徒步就能上學

「嗯...今日天氣好好呀！」

初春，空氣清新，微風將櫻花花瓣吹到美波的肩膀上

「美波！早晨呀」

「早晨呀日奈！」

路上美波亦遇上自己的好友，日奈

「啊..估唔到咁快就高二，時間真係唔等人架」

日奈咬住麵包道

「就係因為咁，所以我地先要學識點樣珍惜每一分每一秒囉，嘻」

美波再問:「係呢，日奈你同隔黎學校果個..」

「分左手啦」

日奈鼓起小嘴:「追到手之後就成日都唔理我，個個男仔都係咁既！」

美波拍拍日奈的肩膀

「下個實會更加好既！呢個世界...一定會有好人架」

「希望啦...係喎，我尋晚睇新聞，最近港區呢度有個變態殺手專殺女人架，好恐佈呀」

「我都有睇呀，日奈你都要小心啲呀」

一路閒談的兩人隨住其他上學的學生，返到位置港區麻布的松榮高等學校

返到課室後，美波聽到其他同學正七嘴八舌地討論

「估唔到你地都係揀左理科喎...」

「希望新既兩位班主任係個好人啦」

「唔知道新既班主任係個咩人呢？希望唔好好似上年果個丸山咁惡啦」

「講起丸山老師就激氣啦！」

日奈將筆袋等物品放上桌上：「話同男朋友結婚就唔做，無啲責任心！」

「咁丸山老師..佢都係搵到自己真愛姐...」

美波微笑道

「另外果個實習老師呢？黎左做副班主任幾個月就話教書唔啱自己！」

「唔...有時人都要好耐時間先會搵到自己既理由既」

性格樂天的美波繼續笑著，從袋中取出文具及書本

「鈴鈴鈴」

上課鐘聲打響了美波的高二生涯

「咔！」

一男一女打開課室的大門

「哇，好靚女呀」

女的留住典型黑長直髮型，樣子頗為清秀，黑裙下顯露出一雙長腿

至於男方，身材瘦削，戴著粗框眼鏡，一副文弱書生的相貌

「咳...各..各位同學大家好...我就係...」

男的先於黑版上寫下自己的大名

「五十嵐克哉」

「之後既兩年我將會係大家既班主任，會教大家物理科，請多多指教」

「原來就係佢，上年見到佢做高三班主任果陣都已經覺得佢好陰沉架啦...」日奈道

「嗯...不過，佢都唔似係個好惡既老師啦」

美波摸住臉頰，道

「結城老師，到你啦」

「結城老師！」

克哉多次叫道下，該女才從發呆中回神

「呀！唔好意思呀」

「結城由紀」

「大家好呀，我叫結城由紀，今年起將會擔任大家既班主任，將會任教英文科，多多指教！」

「結城老師今年係第一年任教，呢一年將會係佢既實習期」

這名字一出，眾學生均感驚奇

「結城由紀...咪姐係yuki yuki？」(註："結城"和"由紀"日語音均為ゆき(yuki))

「好野，今年有靚女老師做班主任！」

「yukiyuki,你有冇男朋友架？」

甜美的由紀迅速征服男學生們，不停喧嘩

「哼...」日奈目見此狀，大感不屑

「成班男仔一見到靚女就發花癲，乞人憎！」

「嘻嘻，日奈你發脾氣！」美波淘氣笑著

「邊...邊有呀！」

「咳咳！」

克哉咳了兩聲，打斷各位學生的七嘴八舌

「我明白大家對新老師都好有興趣，不過大家都冷靜返啲先」

「由於結城老師今年係第一年擔任老師，所以我會一路指導佢」

「黎緊既呢一年，如果結城老師有咩做得唔好，希望各位同學多多包函」

2.感應殺意的男人

離開班房後

「五十嵐老師，頭先辛苦啦！」

由紀有禮地鞠躬

「丫...結城老師你都辛苦啦」

作為指導老師，克哉問候一下：「頭先...慣唔慣呀？」

「嗯，雖然有啲緊張，但總算捱得過去」由紀苦笑道

兩人邊行邊談

「教書既野慢慢就會慣架啦」

克哉道：「反而最難既係點同學生相處，不過...你似乎好有人氣丫」

「邊係呢，呢方面仲需要五十嵐老師你指導先得架」

由紀言談之間，多次不經意撥理自己的黑色秀髮

樣貌雖不是上等，但清純的外表卻令自己加添吸引力

個性有少許內向的克哉和由紀交談間，也難免心跳加速

東京涉谷 某卡拉ok

「
何かイヤになったら できる限りで
いつだってそこにかけつけてあげる
何もいらないさ 好きにすればいい
いつだってそこにいてあげるんだ
」

唱著日本歌姫大塚愛的名曲，美波和日奈都非常高漲

「啊...好耐冇試過唱得咁high啦！」日奈唱得臉紅耳熱

「邊個叫日奈你唱得咁大聲喎，搞到我都大聲埋一份」

日奈捧住可樂，飲了兩口後，問

「係呢，你daddy媽咪係咪仲響外國做緊生意呀？」

「嗯，但係佢地都好多年冇返過黎啦，淨係寄生活費返黎」美波苦笑道

「一個人又的確係好寂寞既...」

日奈摸住美波的手背：「不過，你仲有我呢個朋友丫嘛。你有咩事我都會聽，你想去邊度玩我都會陪你架！」

「日奈...」

美波感動得緊抱日奈：「你對我真係好啦，我愛你呀！！！！」

「喂呀美波，唔好攬咁實啦，好痛呀」

「我唔放手！日奈你係我架！！嘻嘻」

「咁聽日就先教佢地電磁學既基本原理...」

在教員室內，克哉正用心備課：「呢兩條公式就...」

「！！！」

克哉感應到濃烈的...

「殺意...!」

克哉翻開自己的公事包

「弊啦，今日冇帶到套衫！點算呢...」

氣急敗壞的克哉拿起教員室一條毛巾

「無辦法啦，救人要緊...」

3.闇夜中的相遇

「咁聽日見啦美波！」

「嗯，拜拜啦日奈！」

美波和日奈於車站道別後，就踏上回家的路途

美波望一望手錶，晚上8時15分

「哎呀，原來都咁夜架啦，要快啲返去先得」

今晚的麻布住宅街，格外寧靜

連微弱的風聲，也可傳入美波雙耳中

「今晚...好似特別陰森咁既」

美波雖性格樂天，但總會有感到不安的時候

為求快點回家，只好加緊腳步

「嗄...嗄...救命呀！」

聲音即使微弱，但美波依然聽得清楚

有人正在求救

「咩...咩事呢？！」

美波遵循聲音，跟到住宅街的角落

「唔...唔好殺我...唔...唔好...」

一名女高中生，正不斷退後

而她面前的男人，身穿衛衣、頭戴鴨舌帽

更重要的是，他，手持一把匕首

他每行近一步，她就退後一步

直到，退到死胡同的盡頭

女高中生知道無路可退，已經放棄掙扎的機會

任由眼前的人處決自己的生命

「唔...唔可以眼白白睇住佢殺人架！」

眼見命案即將發生，美波自然不能當旁觀者

「停...停手呀」

「...」

衛衣男子聽到美波的呼叫後，轉頭望向美波

從眼神看來，他的獵物已經轉為美波

「...啊......啊呀！！」

死裡逃生的女高中生襯此空檔，落慌而逃

「...嗄...」

猛烈跳動的心臟，使美波不能動彈

望住眼前的男子，美波憶起今早日奈提起的事

「我尋晚睇新聞，最近港區呢度有個變態殺手專殺女人架，好恐佈呀」

「佢...就係果個殺手！」

男子步步進逼，美波卻無法作任何反抗

「全身...驚到郁唔到...」

男子抽起匕首，準備刺向美波
.
「唔好呀！！！！」

於美波眼中的，是一個用毛巾包頭的西裝男人

他反手持著的苦無，正好格著匕首

「呢個人係...」

「！」

殺手大感驚訝

西裝男人乘機打甩殺手手上的匕首，再揮拳攻向殺手的太陽穴

「轟！」

雖有明顯留手，但此擊依然足夠將殺手打至昏迷

「好...好犀利呀...」

西裝男子拎出一把手槍般的物體，對殺手開了四槍

「吱！吱！吱！吱！」

數團白色膠狀物射到殺手的四肢後，馬上固化，使其無法動彈

男子拎起殺手袋中的電話，並撥打「110」報警號碼

「你...係咩人呀？」

此人將美波從鬼門關拉回來，美波自然對他充滿感激之情

西裝男子背著美波回頭，一語不發

剛好，強勁的夜風將男子頭上的毛巾吹甩

出現在美波面前的臉孔，卻令她大感驚訝

身材瘦削，戴著粗框眼鏡，一副文弱書生的相貌

「克哉老師！！！！？」

小弟之前既故：

無啦啦有兩條女同左我一齊住

西野七瀨series時間表（最好跟住睇）

石仔特工

廢鳩俠

無敵光晨

大學武鬥傳

神盜俠侶

天使與吸血鬼

孤獨兄弟

英雄同盟戰

廢鳩俠2

孤獨兄弟twilight

覆完再睇下
睇完再負皮

唔小心不推文咗
推返先

好耐無見了舊讀者

美波

留名

LM

鳥留名

lm
有無形象圖

女主角

最好推文回覆丫

菜仔

留名先

asuka

啱睇既話比個正皮！

男主係咪竹內涼真咁款

聽日出埋

你個id有啲生面口，新讀者？

唔係
未有ac之前已經有追

印象上既話

彌生係佐藤健
石仔先係竹內涼真

原來支持左咁耐，希望以後多啲入黎互動

好呀

新讀者(呢個故)

禾波

記得禁我個名>再禁跟蹤
以後小弟出新故都可以即刻知

咁快鐘意美波

聽日7點再出

朝早7點1次 夜晚7點1次👌🏻

美波 btw樓主終於回歸，推

無咁多貨住

多謝支持

啱睇既話比個正皮！再禁我個名>追蹤西野七瀨！

新故留名

又結城又由紀又日奈
睇SAO睇上腦嗎

多謝支持
但請幫幫手熄左不推文回覆

我鐘意絕劍有紀

熄不推文回覆

驚成班癲狗入嚟踩場屌哂全post老母叫我地不推文咋

新讀者留名

今晚我要見到甲賀奇俠上到熱門！

歡迎新讀者

hi

早晨

難啲，寫返幾粒核彈嚟睇下先

全世界同我推POST正評！

推

咁幫幫手推文回覆，thanks

4.老師的秘密

剛剛救過自己的幪面西裝男子，正是自己的班主任克哉老師

被美波發現後，克哉馬上遮擋臉面

「克哉老師！真係你呀！！」

「唔係！山內同...你認左人啦」

說罷，克哉一躍，就於美波面前消失得無影無踪

「去...去左邊呀...克哉老師！克哉老師！」

「小姐...你冇事丫嘛...咦！」

此時，兩個警員到場，望到被綁到地上的殺手

「呢個...咪係果個通輯犯？！」

「唉...死啦，竟然比人...仲要係自己既學生知道左我既秘密」

克哉飛翔於東京住宅區的上空

「依家唯有希望山內同學保守秘密啦」

「頭先...係一個神秘人救左我架...」

「真係？」

「嗯！不過我...睇唔到佢個樣」

返到居所後，美波回想起剛才被刑警質問的情況，不為意地嘆了口氣

「到底...克哉老師係咩人呢」

「叮！」

美波從微波爐中取出便利店的飯盒後，隨手打開電視

「一宗突發新聞，因殺人罪而被通輯的容疑者佐藤一仁落網」

「根據現場記者既消息，容疑者係被人用一種膠狀既物質綁住四肢」

「呢單事件，似乎同幾年前開始發生既『甲賀奇俠』事件有關」

「甲賀...奇俠？」美波腦內現出問號

新聞報導員接住道

「響五年前，東京都開始出現罪犯被呢種不明橡膠固定響地面上既奇怪事件，令都內既犯罪率降低90%」

「有目擊者指出，呢個人身手敏捷，甚至曾經使出過手裏劍、苦無等武器，不禁令人聯想起忍者，所以就有人稱果位維持治安既英雄為『甲賀奇俠』」

「甲賀奇俠...」

美波下定決心：「聽日...一定要問清楚老師」

「呢一條題目，講既係電壓、電流同電阻既關係，我地可以用返呢條公式...」

克哉沉悶的講課不太引起大家興趣，大半的學生都睡著了

「啊...咁悶架，美...波...」

剛睡醒的日奈發現到

美波，正緊緊望住克哉

「因為...V=IR既公式，我地...可以揾...到」

美波猶如小貓發現玩物的眼神，令克哉不能專心講課

「鈴鈴鈴！」

「咁...今堂就...黎到呢度啦」

「起立！敬禮！」

下課後，克哉加快腳步，離開班房

「山內同學真係認得我，大獲啦...」

「克哉老師！」

美波已經從課室內趕到出走廊中

「！」

克哉二話不說，跋足逃走

「老師！等埋呀！」

美波馬上跟住:「老師！老師！！」

5.坦白

克哉為逃避美波，一口氣跑到天台上

「嗄...嗄...甩開左佢啦...啊！！！！」

「老師！」

美波從後捉住克哉，氣羅氣喘

「終於...追到你啦...」

「有冇搞錯呀，咁都追到上黎...」

克哉嚇得退後兩步：「你...你想點呀」

「我初中果陣...話哂都係陸上部架...」

雖然明明知道答案，但美波依然想克哉親口承認：「尋晚救我果個人...就係老師你啦？」

「你...你認錯啦，我又點會係甲賀奇...」

克哉不自覺地講出甲賀奇俠四字：「大獲！」

「你終於認啦，老師！你就係甲賀奇俠！！！」

「咧！細聲啲啦」

克哉慌忙將食指放到美波嘴前

「唉係啦係啦...我...就係果個甲賀奇俠」

被逼上絕路，克哉無奈地表明自己的身份：「咁你想點丫？」

「我想...我想...」

美波平靜道：「我想...報答老師你...」

「唔駛啦，唔好搞咁多野啦！」

克哉嘆氣道：「你唔好放上心度啦...仲有你唔好講呢件事出去呀，會死人架」

「嘻，如果講出去呢？」

美波雙手擺後，淘氣道：「到時克哉老師會唔會殺左我呢？」

「呃...總之你...唔好講啦！」

說罷就慌忙離去

「等埋丫老師，我仲有好多野想問呀」

「咪跟住黎啦你！」

「今次真係弊傢伙啦，比山內同學知道我係甲賀奇俠，仲要比佢死纏爛打，無啦無啦...」

返到教員室的克哉猶如精神病人一樣自言自語

「五十嵐老師...」

克哉回頭一望，呼叫自己的正是由紀

「結城老師？做咩事呀？」

「下一堂係英文堂呀，你唔記得左要幫我做評核啦咩？」由紀笑道

「...係喎！唔好意思呀結城老師，完全無左件事」

克哉慌忙整理自己凌亂的黑髮：「咁...依家上去啦」

「嗯！」

美波

結城老師

Push

愛波力留名

係咪靚女先

?

諗唔到點覆 唯有俾甩膠你

今晚冇文?

依家出

6.授課

「I have completed my homework, 呢句就係用左頭先...提過既現在完成式，就好似我地日文...裏面既ました咁，代表一個...已經做好既事」

戰戰兢兢的由紀一板一眼地教授英文課

坐在一旁的克哉，就一邊注視住由紀，一邊評核由紀的授課表現

而死心不息的美波則繼續觀察克哉

「克哉老師...會唔會同其他男仔一樣鐘意由紀老師呢？嘻嘻，如果係既話...」

「響頭先講例子既時候，我覺得可以放多啲生活既事例，因為以我過往既經驗，學生係對生活上既英文比較有興趣」

放課後，克哉跟由紀討論剛才的教授表現

「即係話...我應該唔駛完全跟住書講？」

「可以咁講既，因為學生都唔鐘意啲老師照書教既」

克哉再道：「仲有，你教書果陣可以放膽少少，頭先有啲緊張」

由紀苦笑摸頭

「哈哈...係呀，啱啱太緊張啦」

「不過總括黎講都唔錯丫，起碼無講錯野，其他男同學都好鐘意你咁」

「呃...邊係呢？」

由紀露出甜美的笑容：「五十嵐老師，真係唔該哂你呀，唔係你我都唔知自己仲有咁多改進空間」

「唔該多謝」

「係呢，五十嵐老師...」

由紀問：「一陣午休，不如一齊食飯丫，我想知多啲教書既技巧呀」

「呃...好呀」

由紀的熱情，令有點內向的克哉差點不能招架

7.弱點？

「五十嵐老師，點解當年你會由和歌山搬左過黎既？」

午飯時，由紀邊吃自製的三文治邊問

「呃...因為...」

克哉回答：「我住左鄉村地方太耐...想黎大城市生活下姐...」

「嗯！呢個心態我都明呀！」

由紀感同身受般：「我係鹿兒島出生架，不過高中之後就去左大阪讀大學，跟住先再黎東京咋」

「原來結城老師你咁犀利架...但係，大阪生活得唔好咩？」

「...有...有少少...」由紀似乎難以啟齒

「我...係咪問錯問題呀...唔好意思呀」

「唔係呀，只係...」

由紀嘆一囗氣：「響大阪果度發生左太多野啦，所以想離開一下...」

「...原來係咁...」

克哉道：「咁每個人...都有佢既過去既，總之依家生活得好就得啦，過去唔開心既事就唔好諗啦」

「嗯！」

由紀再問：「五十嵐老師，點解你會做老師既？」

「因為...我想同我爸爸一樣，作育英才」

克哉苦笑道：「不過依家都好似仲未成功，哈哈...咁你呢結城老師」

「其實...我都未知自己係咪真係想做老師」

由紀低著頭

「哦...你有呢份迷惘都正常既」

克哉繼續食著便當：「我當初都好懷疑自己係咪有咁既心去教人」

「但係做落就發覺，自己的確好享受同學生一齊成長既過程」

「所以我覺得，結城老師你唔洗擔心住，呢三個月專心教好學生，再諗自己係咪適合做老師都未遲」

「五十嵐老師...我知道啦！總之唔好再諗啲無謂野，全力做好老師既本份！」

由紀如釋重負：「多謝你呀五十嵐老師，同你傾完計好似舒服左好多呀」

「唔駛客氣...應該既」克哉摸摸頭，笑道

「五十嵐老師，不如以後我地午休都一齊食飯丫...好唔好呀？」

「呃...好！好呀...」

兩人食飯的情景，一一被教員室門外的美波看著

「嘿嘿...!」

回頭一看，正是美波

「嘿嘿，又係我呀克哉老師！」

「又係山內你...你放過我啦，你當尋晚冇見過我得唔得呀」克哉求饒般道

美波托起下巴

「咩...放過呀？我黎係想幫你架」

「幫...幫我？」

「我幫你追到由紀老師，不過...你要比我做你既拍檔！」

同呀彩咁似嘅

你講起

又好似有d似

咁阿彩串啲

美波點都天真無邪啲

臨訓一推

啱啱起身

之後克哉老師反而鐘意咗美波

Ho moon

應該唔會

home屙佛定廢青

在外面

搞乜

搞你

推

評已正

多謝支持！希望繼續支持小弟

8. 拍檔？

「...」

克哉足足呆了十秒：「痴線！痴線！！」

「有咩問題喎，頭先午休果陣都見到你同由紀老師傾得好開心丫」美波奸笑道

「你...響出面偷睇？！」

「我咁啱落黎拎返作業咋，點知比我見到，嘿嘿」美波裝傻笑道

「係人都知你講緊大話啦，根本特登落黎偷睇」

「但係...你唔想追到由紀老師咩？」

「痴線，我同佢識得果兩日，追乜野呀...」

「呢個克哉老師，又真係幾正氣架喎...睇黎要出絕招啦」

「呼...」

美波深深吸口氣，大叫

「係甲賀奇俠呀！！！！！！！！！！」

「喂！你痴線架！」克哉慌忙用手掩住美波的嘴巴

「嘻嘻，老師你驚啦咩」

美波拎開克哉的手：「甲賀奇俠響度呀！！！！！！」

「停呀喂！好啦好啦...怕左你」

克哉無計可施：「不過你連最基本既武術都唔識...比你做我助手得啦掛」

「得！！！」

美波爽快地答應：「嘻嘻...克哉老師，今日起我地就係拍檔啦！」

「唉...係助手唔係拍檔呀」

「知啦...但係作為助手...」

美波笑道：「點都要同克哉老師你互相了解下既...」

「咁你想點了解丫？」

「緊係去老師你既屋企啦，順便比我睇下你啲裝備嘛」美波雀躍道

「痴線，我...」

「甲賀奇俠響度呀！甲...」

「唉得啦得啦！帶你去啦」

「好野！」

克哉帶住美波返到自己位於目黑區的住所

「老師，你屋企都好大喎...」

一踏進，美波就毫不顧忌躍上梳化：「張梳化好彈呀」

「喂！咪玩啦，又話黎睇裝備！」

克哉拎住鎖匙，打開電視機旁的小門：「你拿拿聲睇完好快啲走呀」

「做乜咁惡喎，我話哂都係老師你既拍檔丫！」

美波跟上克哉，走進小門

小門後的密室只有約一百尺，但五臟俱全

而當中最吸引美波眼光的，就是掛進玻璃箱內的

啡紅色戰衣

「呢件！呢件！就係你件戰衣啦？」

美波貼到玻璃前：「好有型呀！係咪同果啲超級英雄一樣架？」

「算係既...」

克哉解釋：「呢件甲賀奇俠戰衣已經經左好多代甲賀忍者既手，黎到我呢一代...」

「咁...咁...佢有咩武器呀？」

「苦無發射器、短刀，仲有好多既....不過我一般都好少用，因為依家要對付既唔係忍者嘛」

「...好犀利呀...」美波已被戰衣迷得神魂癲倒

「山內同學，點解你會對甲賀奇俠咁有興趣？你地呢d女高中生唔係應該剩係鐘意...johnny事務所、又或者咩三代目既咩...」

「嘻，呢個係秘密！」美波淘氣道

「係呢，咁點解你又會咁堅持做甲賀奇俠既？」

「...我都唔知」

克哉問口道：「但回想返，響呢幾年我救左差唔多500人既生命，我就覺得..」

「！！！」

克哉一瞬間停下說話

「老師，做咩呀？」

「係...好強既殺意」

克哉摸住太陽穴：「而且...比起襲擊你果個人仲要強一倍」

「殺意？唔通你尋日就係咁樣知道我有危險，所以黎救我？」美波問

「冇錯，我地五十嵐家既人都有一種感應殺意既能力」

克哉打開玻璃櫃，取出戰衣：「呢個就係點解甲賀奇俠既秘密」

「山內同學你自便啦，我要去救人啦」

「等陣呀！我都要去！！」美波拉住克哉道

「唔得，今次太危險啦」

「最多咁丫，我哩埋一二邊，冇人睇到既！如果你唔...」

美波仍在說話之際，克哉瞬間消失得無影無蹤

美波四周大叫

「老師！老師！！」

「山內同學對唔住，我唔想將你捲入危險之中...」

克哉早已閃到屋外，以驚人的速度前往發出殺意的地方

「時間無多，要去救人啦」

西野今次咁快出故嘅衰野黎
搞到人地今次咁遲先留意到

再唔加速既話2030年先系列大結局

永續啦

中2病劉煮

推

Btw, 唔夠喉呀

Johnny、三代目

歡迎新讀者多啲入黎

點中2呀

今晚再出

btw有排都未到戲肉

j家成班矮仔

文呢

依家出了

9.伊賀的刺客

東京，千代田區的一座大宅內

「講，收埋左卷軸響邊？」

說話的人身高六呎，眼神凌厲，身材結實，再配上一身運動裝

要不是手中帶血，大概會被人認為是專業運動員

而躺在他面前的眼鏡男人，身上卻流住鮮血

「講左好多次...咳...我唔知呀...」

「嘭！」

運動服男將眼鏡男踢開

「哼，仲咁口硬？」

運動服男亮出苦無，道：「睇黎你唔受少少苦頭都唔會講」

「我...真係...唔知...」

「颯！」

運動服男正要出手的一瞬間

手上的苦無竟被格下

「！」

運動服男退後兩步，重新裝起架式

「邊個！」

身穿幪面朱紅戰衣的克哉，顯現在運動服男之前

「呢個人手拎苦無，佢係...忍者？」

「啡紅色既衣裝，我知啦...」

「你...就係甲賀奇俠！今次真係山水有相逢啦，咁都遇到我地既死敵！」

「咩意思？」

克哉眼見運動服男手上的血，不敢放鬆

「我係百鬼眾，遠雷！」

遠雷踏出第一步，持苦無反手對克哉橫砍

「叮！」

克哉硬硬用前臂的籠手擋下攻擊

「百鬼眾...就係果班背叛伊賀既忍者」克哉道

遠雷轉眼間閃到克哉背後，再度發動攻勢

克哉面對遠雷突如其來的攻擊，拔出脇差，俯身擋下此擊

「點解要對呢個人下毒手？」

克哉轉守為攻，不斷以直刺攻向遠雷的下盤

「因為呢個人知道卷軸既下落！」

遠雷繼續退後，從容應付克哉的攻擊

「噹！噹！」

兩人的兵器互相碰撞，刷出火花

雙方爭持不下，難以於短時間分出勝負

克哉睇準時機，用力向上一揮，將遠雷手上的苦無打飛

「就係...相傳記載當年幕府秘寶地圖既卷軸？！」

「無錯！」

遠雷彈到牆前，拉出腰間的環狀裝置

「只要攞到果筆寶藏...」

「風魔手裏劍！！！」

遠雷按下機關，裝置彈出四塊大刀刃

「去死啦！」

風魔手裏劍飛出，向著克哉的方向不停迴旋

聽日再續
前期每集字數少左啲，請見諒

BTW有排未到戲肉

會唔會短咗少少

寫果陣本身仲諗緊應唔應該拆多啲集數，所以每集短過之前

但後來覺得都係不了
所以好快會回復返舊時一集既份量

仲有一兩集姐

10.忍者的戰鬥

「伊賀既忍具依家都咁高科技？！」

風魔手裏劍體積巨大，刀風足以將四周傢俬切至粉碎

幸好，身為忍者的克哉反應快，輕鬆避過第一擊

「颯颯颯！！！」

風魔手裏劍環繞一周，將屋內的一切破壞

「第一擊就避到，下一擊又點呀！」

手裏劍再度迴旋至克哉面前，來勢洶洶

「呢把手裏劍唔簡單...可能裝有自動導航」

克哉盤算：「如果佢再攻過黎既話...」

遠雷乘住風魔手裏劍之勢，雙手各持兩把苦無，發動攻勢

「先解決手裏劍！」

克哉揮動脇差，試圖打飛手裏劍

「噹！！！！」

手裏劍衝力超出克哉預期，差點就將克哉手中的脇差震飛

克哉扎起馬步，握緊脇差，邊退後邊頂住手裏劍

「呢把手裏劍明顯有追蹤能力...只要我一日仲響度，佢就會追住我... 」

但同時，克哉就再無空餘應付遠雷

遠雷一早已經繞到克哉的下方

「吱！吱！」

兩支手裏劍從下應聲飛出

克哉反應夠快，揮頭閃開

「仲未完呀！！！」

遠雷對克哉上揮一刀，成功砍中克哉胸口

眼見克哉中刀，遠雷自然乘勝追擊，仰身攻向克哉的上軸

「死啦！」

「就係依家！」

克哉馬上鬆開脇差，再踏步向後

遠雷，進入了克哉的圈套！

「咩...咩話？！」

遠雷仿佛發覺了克哉的計策

「先特登中一刀，引我進攻，就係為左...」

「冇錯...咁樣你就進入手裏劍既進攻路線啦」

「頭先我一早已經觀察到，你既風魔手裏劍雖然有追蹤能力，但係遇到障礙物既時候就只能夠直衝，繼續根據自己既軌道移動」

「你呢個忍者，太衝動啦」

「刷刷刷！！！！！」

風魔手裏劍擊中遠雷，血肉橫飛，場面駭人

遠雷即使身為忍者，面對這等忍具的攻擊，依然必死無疑

望住倒在地上，背脊被割到血淋淋的遠雷

克哉總算鬆一口氣

「估唔到今次...竟然要同伊賀百鬼眾為敵...」

克哉忽然醒起，一件更重要的事

「喂...你冇事丫嘛！？」

克哉拍打昏掉的眼鏡男，心中祈求他仍然在生

可惜，眼鏡男流血太多，似乎已經無力回天

「你...係...甲賀奇俠...既話...我...就放心啦」

「..卷......軸響......」

眼鏡男指住走廊盡頭的房間

「紅色書櫃...第三...格...」眼鏡男用盡最後一口氣，說罷就斷氣了

「...」

面對死亡，即使是甲賀奇俠，也不可挽回人命

「今次既事唔可以報警住，以免斷開線索...」

克哉收拾心情，走入眼鏡男所指的房間內

「咔」

克哉一開門，一陣古舊紙張味就撲鼻而來

房間遍佈塵埃，似乎已經多時未有打掃

克哉走到紅色書櫃前，在外觀察

「只係一個平平無奇既書架，似乎有機關」

克哉將第三格書櫃的書通通取出，直到

「嗞！」

書櫃向右移開，一個寶箱隨即彈出

望住寶箱上的指紋鎖，克哉心裏一酸

「...對唔住都要做一次架啦」

克哉將眼鏡男的屍首拉到寶箱前，用其手指解開寶箱

「呢個...就係卷軸...」

短到

好快會長返

呢個故大約幾長

樓主不嬲短

>50集

下個故有咩打算

下半年會出，同甲賀奇俠一樣獨立睇完全無問題

女主角人選會有驚喜

11. 使命

仍在克哉家中的美波坐立不安，在客廳內來回走著

「克哉老師仲未返黎既...會唔會出左意外架...死啦駛唔駛報警呢...」

「颯！」

一陣強風吹入屋內，克哉就神不知鬼不覺現身了

「克...克哉老師！你返黎啦...」

克哉將身上的裝備逐一脫下

「嗯，你仲響度既...」

「緊係啦，我係老師你既助手黎架嘛」

克哉胸口的傷被美波發現：「老師...你流緊血呀！」

此等小傷對克哉實屬小菜一碟

「冇事...比敵人斬傷左姐，傷口唔深，我自己搞得啦」

「少少傷都好大件事架，我幫你包紮丫」

美波淘氣道：「你唔比我幫...我就爆哂你啲野出黎！」

「唉又係咁...好啦...」

看來，以後克哉都只能對美波言聽計從了

「傷口唔消毒既話會好易感染架...」

美波邊道邊為克哉清洗傷口：「克哉老師，今次既賊人好犀利既咩？」

「暫時...都係唔好講比山內知」

克哉道：「嗯，佢頭先好激烈咁反抗，仲襯我唔為意，斬左一刀，好彩及時避開冇中到要害」

「嘻！係咪呢，帶埋我去咪冇事囉！」

美波伸出小舌頭，笑道：「下次有我幫老師你，一定冇事！」

聽到美波此番話後，克哉完全哭笑不得

「真係唔知你點解咁執著，我都話唔駛報答我架啦...」

「又話要幫我追結城老師...其實真係唔駛啦」

「...」本來笑得甜耶耶的美波忽然沉寂

「呃...我係咪惡得濟呢...」

「因為...」

美波語重心長：「老師你救我果一刻...好似我哥哥」

「你哥哥...?」

「我細個係個好鐘意喊既女仔，所以班上面總有幾個鐘意蝦蝦霸霸既同學鐘意蝦我」

美波道出自己的過去

「而每一次，都係哥哥幫我出頭」

「哥哥同我唔同，學業、運動都好優秀，爸爸媽媽都好鐘意佢」

「直到一次，岡田將我心愛既玩具熊花子掉出馬路，哥哥為左幫我...佢...」

美波突然說不下去

說到此處，克哉已經猜到

美波的哥哥，已經不在了

「果件事之後，爸爸媽媽就出左國做生意，冇再理我，只7係每個月寄錢返黎...」

「不過都啱既...哥哥...係我害死架...」

雖然事隔多年，但美波講起時依然雙眼濕透

「又...又唔可以咁講既...」

克哉馬上安慰美波：「你哥哥一直都咁保護你，應該真係好錫你」

「作為山內同學你既哥哥，佢係絕對唔會怪你架...件事只係意外，你都唔想架嘛...」

「只要你依家活得好，快樂咁生活，就已經係最對得住你哥哥架嘛...」

提起傷痛，絕對沒可能短時間內平伏心情

克哉任由美波飲泣，讓自己冷靜過來

「今日打搞哂啦老師！」

低潮過後，美波重拾平日朝氣滿滿的性格：「嘻嘻，聽日我仲會黎揾你架！」

「唉...唔好啦掛」

克哉苦笑

聽過美波的故事後，克哉少不免同情美波

「咁...聽日見啦老師」

「嗯，路上小心」

「唔驚啦！反正有危險既話到時你就會出黎啦，嘻嘻」

「有冇搞錯，當我係保鏢咩...」

facebook:
instagram:

Pus

Princejoyce

無文

依家黎！

12.百鬼眾

「呼，遠雷，你今次真係老貓燒鬚喎...」

四名男子，望住伏在地上

遠雷的屍體

「一早就講左唔好比啲重要任務佢做架啦！佢根本未受班！」留金髮的鬍子男氣沖沖道

「算啦文太，佢只係遇到個強既對手姐...」

四個中唯一的眼鏡男摸住牆上的痕跡

「遠雷出埋攻擊範圍霸道既風魔手裏劍都輸既話，證明對方非常靈活，甚至有可能都係忍者」

較有領袖氣息的一個就叫道

「團藏講得冇錯，風魔手裏劍上面只有屬於遠雷既血跡，即係話呢個人，將所有攻擊避過哂」

「佢...有機會就係傳聞中既甲賀奇俠」

「！！」

此名一出，三人都吃了一驚

文太摸住下巴

「三太夫你既意思係，甲賀奇俠一早知道我地行動？」

「咁又唔係，你睇唔到仲有幾個負責守住卷軸既守衛都死左咩？」

三太夫分析整件事件：「不過一切都只係我既推測姐，但如果係佢，佢有可能只係巧遇，又或者真係同傳聞中一樣，可以感應超遠方既殺意」

「各位，有發現呀」

四人中唯一的少年於房間內搜索過後叫道

「有咩發現呀，千鳥？」

千鳥抽出櫃上某本書籍

「嗞！」

書櫃向右移開，寶箱隨即彈出

「哼，區區指紋鎖...」

三太夫揮下短刀，將大宅內數名守衛的手指全數切斷

四人將斷指逐一放上指紋鎖，直到成功的一個

「咔」

寶箱打開，卻空無一物

「果然，打敗遠雷既人拎左卷軸」

三太夫再度發揮自己的洞察力：「開到寶箱既呢隻斷指，指頭發紫，明顯受過外力，而且佢身上既血跡有拖行過，證明寶箱既野，對方已經拎走左」

「雖然我唔肯定係咪100%係甲賀奇俠，但至少知道對方已經拎左卷軸」

「咁萬一佢已經解開左卷軸，果筆寶藏咪...」文太氣道

「唔駛擔心，我諗有答案啦」

團藏取走地上的一堆花瓣，放到自己手中一部儀器上

「呢種花，呢一帶地區都冇種，即係話有機會係對方身上掉落黎」

「呢部咩黎架？」千鳥問

「係團藏發明出黎既生物感應器，原理就同以前我地伊賀既忍犬既強大嗅覺一樣，用氣味揾出呢塊花瓣既原來地」三太夫解釋

「只要我地跟住花瓣既氣味，就有機會揾到對方去過既地方」

團藏取出大衣中的微型機械犬：「當然，我唔會咁蠢跟住氣味行啦，有機械忍犬幫我」

「吱！」

機械忍犬亮起紅燈後，隱身於眾人前，跟住氣味前往目的地

「到啦」

不消一會，忍犬到達氣味的原來地

團藏將忍犬拍攝的影像放到三人前

「呢度係...學校？ 」千鳥問

團藏打開gps地圖

「冇錯，松榮高等學校，位於港區」

「即係話...對方就算唔係學校既學生或者老師，都至少經過呢度」

團藏接著再道：「咁就易辦啦，我地響果度逼到佢出黎就得啦」

「你既意思係...」文太和千鳥隱約猜到團藏想講的事

三太夫冷笑一聲

「嘿，呢個方法，無論佢係學生、老師、定係普通人，都會出手救人」

聽日2集

做咩變左火影

Push push

果陣未諗到啲有特色既忍者人名

欣直

13. 來襲

「卷軸....伊賀百鬼眾...」

一整個朝早，克哉均被昨日的事困擾

「百鬼眾想搶卷軸...目的係咩呢？」

「佢地仲有幾多人？」

「佢地會唔會揾到黎學校？」

剛好回校的由紀見到克哉

「早晨呀五十嵐老師」

同時想著多個問題的克哉在 自己的桌上發呆，完全無視旁邊的由紀

由紀見克哉未有反應，只好伸手拍下克哉的肩膀

「五十...」

「嘩！！！」

克哉被由紀突然的來襲嚇到，馬上退開

克哉見到神情驚愕的由紀，就知自己又失態了

「唔...唔好意思呀結城老師...做...做咩事呀...頭先諗緊啲野...」

「無野呀...只係諗住同你講聲早晨姐...」

由紀笑著坐到克哉的旁邊

克哉尷尬地回答

「哦...早...早晨」

「唉，早知唔諗咁多啦...嚇親結城老師啦」

坐到自己席上的由紀見克哉一臉惆悵，就知他正有事煩著

她從手袋中取出一粒朱古力，放到克哉面前

「咦...?結城老師你...」

「請你食架！雖然我唔知道五十嵐老師你依家煩緊咩...但係」

由紀笑道：「食朱古力會開心啲架，話唔定會諗到解決辦法呢，嘻嘻」

甜笑的笑容，温柔的話語

即刻是冰川也馬上融化

「嗯...多...多謝你呀結城老師」

克哉撕開包裝，將朱古力放進口裡，果真甜在心裡

「五十嵐老師，啲朱古力...好唔好食呀？」由紀戰戰兢兢問

「嗯，甜度啱啱好...做咩咁問既」

由紀偷笑道

「嘻嘻，因為係我最近上網學整架」

「吓...竟然係自己整既...犀利呀」

克哉讚道

「！！！！」

克哉的第六感再度感應到殺意

「邊...邊係呢...」

由紀臉頰通紅：「就黎要開早會啦，我...我地上去先啦」

「嗯...」

克哉心感不安：「今次既殺意...奇怪...好微弱...但又好散，唔通...多過一個人？」

由紀見克哉神情有點古怪，問

「五十嵐老師？做咩呀？」

「冇...冇事呀...」

克哉抹下額前的汗水：「弊，殺意越黎越近...唔通佢地既目標係今日既早會？」

「啊...結城老師，我漏左野...你上去禮堂先啦」

「哦...咁我上去先啦...一陣禮堂見啦」

克哉以此藉口返到教員室，此時就只剩下克哉一人

「到底果幾股殺意...係咩人發出既呢...」

克哉取出袋中的輕便裝奇俠戰衣，及數件忍器

「敵眾我寡...唔通真係要...」

學校外

「情報冇錯，松原高中既禮堂今日會舉行早會」

三太夫問：「千鳥，電磁干擾器準備好未？」

「隨時可以」

「好，開始行動」

14. 要脅

與此同時，一大群學生正進入禮堂

樓梯中，美波和日奈正在人堆中前進

「嘩好多人呀...美波尋晚有冇睇電視呀？」

「尋晚補習班上耐左，冇睇到呀」

「坂口健太郎真係好靚仔呀，如果佢做我男朋友就好啦...」

「咦...」

聽住日奈幻想的美波，望到躲在角落的克哉

正在對自己招手，神情著急

「克哉老師...？唔通揾我？」

「唔...唔好意思呀日奈，我漏左野響上面呀，我要上去拎返先呀」

美波道歉後，馬上回頭離開

「美波！美波！真係丫，早會有咩要帶喎...」

日奈想道：「最近美波有啲古怪，唔知咩事呢？」

美波跑到暗角的克哉前

「老師，做咩事呀？」

「山內同學，今次有野要拜託你」

克哉嚴肅的神情，已令美波知道

「你...感應到殺意？！」

克哉點頭，道

「頭先感覺到有四股微弱既殺意響學校外出現，我估計對方都係忍者，因為只有忍者先可以將殺意壓到咁低...」

「忍者？點解佢地會黎到學校呢度呀」

「嗯，睇黎冇得唔講啦...」

克哉吸一口氣：「尋日我遇到一個伊賀忍者作惡，當然我已經將佢解決左」

「佢係來自一個叫百鬼眾既組織，我懷疑...佢地查到我，特登黎尋仇」

美波焦急道

「咁，咁點算呀老師？！」

「對方有四個人，萬一要打起上黎我一定會蝕底，所以我打算揾方法將佢地逐個搞掂」

「砰！！！！！！！！！！」

「呀！」

猶如槍擊的巨響，將美波嚇得掩住雙耳

「係...係槍聲？！」美波不安叫道

「依我經驗應該就係，但係，對方可能只係想嚇下禮堂入面既人，因為對方係忍者，冇乜可以警示人群既武器」

克哉取出手機，此時的手機已經完全失去信號

「可惡...」

美波拉住克哉

「咁...我地快啲去救人啦」

「我睇冇咁易」

克哉指出：「我地呢度同禮堂相隔一條走廊，我地行過去會好易比人發現，而且...」

「已經有股殺意...向緊我地行啦」

「呀！！！！！！！！」

禮堂內的師生，望住倒地流血的校長，紛紛尖叫退後

一名持手槍的面具人，從受傷的校長手中搶過米克風

「咳咳...各位老師同學，早晨」

略帶奸狡的聲線，一聽就知是百鬼眾的三太夫了

而在三太夫旁邊，還有文太和團藏

「救命呀！！！」

一眾師生欲逃出禮堂，欲發現大門早已被上鎖

「開門呀，開門呀」

「砰！！！」

三太夫向天再開一槍

「啊！！！！！！」

這次就將眾師生嚇到躺下

大家都似乎認清事實

自己，已被眼前的這人綁架

「大家冷靜啲先」

三太夫無理會他們：「我唔係想傷害大家，亦都唔係為錢」

「只係...想引甲賀奇俠出黎」

點解兩集同一集都係咁短嘅

一日出一集，比下面

Because lau chu is weak

學校唔會有人死呀

樓主死喺學校

15.人質

「甲賀...奇俠？乜水呀，關我地咩事呀」

平日沒看新聞的學生們均感到費解

「甲賀奇俠...即係果個專捉賊既神秘人」

有留意時事的由紀心想：「但係，佢同學校有咩關係呀...」

三太夫走進學生群中，嚇得眾人雞飛狗走

「我查到，殺我兄弟既甲賀奇俠同呢間高中有莫大關係」

「所以我覺得，綁架大家，可以引到呢個殺人犯出黎」

三太夫在學生群中繞過一周

「不過，等待，始終有個極限...如果甲賀奇俠五分鐘內都唔出黎...」

「我，就會一分鐘殺一個人質」

一說到此，師生們均不寒而慄

「美波...美波...你...響邊呀...」

好友美波不在自己的身邊，日奈更是慌上加慌

而由紀，唯有將希望放在克哉

「希望...五十嵐老師...趕得切報警啦」

「踏，踏，踏」

即使殺意非常微弱，擁有忍者五官的克哉依然感覺得到

「我暫時仲未知對方係咩級數既忍者，所以我地暫時講野唔好咁大聲」

克哉食指放到嘴前，對美波示意要輕聲說話

「嗯...」

「對方應該只得一個人，你繼續留響度」

克哉取出配刀：「我可以用閉氣既方法令自己的氣息隱藏，再乘機偷襲佢」

「咁我...有咩做呀...」

「山內...你...怕唔怕有危險先...」

這樣一講，使美波感到少許不安

「係...係咩呀？」

克哉向美波遞上一支圓柱物

「呢支係經我改良既吹箭，比佢拮中既會短暫麻痹」

「一陣我會先引開佢，當佢有任何停頓，即刻對住呢個位輕輕吹氣，佢就會射出麻痹箭」

「吹箭...但係我唔識架喎...」

美波非常不安：「如果我唔中既話，咪比佢發現？」

克哉解釋

「放心，我淨係要你射一箭...而且唔中都冇所謂，只要足夠吸引佢既注意力就有」

「而我...就會兜出去走廊外，襯住佢比你吸引目光既果一下偷襲佢」

雖然美波一直嗆住要當克哉的拍檔，但當真正要對住敵人出手時，美波卻懼得手騰腳震

「克哉老師...我...」

克哉見此，只好再加以鼓勵

「山內，依家大家都比壞人脅持緊，得返我地兩個可以救到佢地咋」

美波起勢搖頭，差點就連眼淚也擠出來

「我...做唔到架啦！！一陣比佢發現既話...我一定會比佢殺死架」

面對步步進逼的敵人，克哉只能對怕得失去理智的美波說最後一句話

「山內，就算你唔中，我都一定會保護你」

「敵人已經差唔多到啦，美波...準備啦，一分鐘後就向走廊發射吹箭」

已經再無時間，戴上奇俠面具的克哉從原地拔足，蹺到學校的外面

留在原地的美波深深吸一口氣

「...呼...呼...美波...你得既...你得既...」

「我係...克哉老師...既好拍檔！」

終於鼓起勇氣的美波，執起吹箭

「頭先老師話，只要對住呢個位吹氣，就可以發射...」

克哉已經到達教員室外，同時也感應到

弱小的殺意

「無錯...對方...應該都係忍者...!」

時間剩下數秒，美波對住空無一人的走廊，舉起吹箭

「嗄...嗄...」

剩下一秒，走廊剛好

出現一個人影！

「黎啦！呢個就係...老師所講既敵人！」
美波一吹口氣，鋼針應聲直飛

目標，就是剛走進射擊距離的千鳥！

「！！！」

擁有忍者反應時間的千鳥，及時拔出小太刀，將鋼針掃開

「係...吹箭...！」

說話未完，克哉已經閃到千鳥的背面，準備暗殺

「颯！」

克哉拔出脇差，使出直線的背刺攻擊！

Live咗
留名

welcome

今晚11點後出

想點

斬開你18碌

if you want to fight, u come

16.看不到的戰鬥

千鳥作為伊賀百鬼眾的成員之一，自然得反應過來

「！！！」

「以為咁就可以暗算我！？」

千鳥並沒有嘗試用小太刀回擊，而且向前跳出一大步

眼見自己的暗殺戰術失敗，克哉放棄背刺式，轉以甲賀刀法追擊

「終於黎啦咩！甲賀...奇俠！！」

千鳥投出腰間的四枚手裏劍，投向眼前的面具人，甲賀奇俠

「颯！」

克哉以最少的身體幅度彈左跳右，避過所有手裏劍

繼續追擊位於半空的千鳥

「甲賀奇俠...果然唔簡單！」

千鳥見克哉接近，將腰間的球體物擲住雙方之間的空隙

「閃光彈！」

即將克哉動作有多快，也敵不過光速

「嗞！」

閃光彈的強光使克哉只能放下攻勢

連遠處的美波，也被閃光彈刺得馬上掩蓋雙眼

「好...好刺眼呀」

「呢兩個人既動作...真係好快，呢啲就係...忍者既速度？！」

以閃光彈化解危機的千鳥，乘住機會拔出鎌鈎

「受死啦，甲賀奇俠！」

於閃光彈爆發前已經記下克哉位置的千鳥，瞄準克哉的後頸，放出鎌鈎

即使在強光下，克哉依能使用自己的第六感，感應殺意！

「響呢度！」

克哉靠住耳朵和感應殺意的能力，預測到下一次攻擊的位置！

但，克哉手上的脇差一揮，卻未有擊中任何事物

「咩話？！對方既武器...」

閃光彈效果一瞬間消失，重新取得視力既克哉終於發現

鐮鈎出現於自己的後頸！

「弊！」

「死啦！甲賀奇俠！」

任憑克哉反應有多快，面對如此近距離的攻擊，也難以全身而退

此鐮鈎奇利無比，産生的氣流已令克哉感到劇痛

「比人割中頸既話必死無疑...!」

克哉勉強架起脇差到頸側

「鏗！」

雖則能避免被擊中要害，但左側的肩膀卻被霸道的鐮鈎砍出一大個傷口

「可惡，本來諗住暗殺佢，點知依家反而係我受傷...」

克哉見形勢不對，馬上退後數步

「想走！？」

得勢不饒人的千鳥當然不會放棄如此好機會，繼續飛出鎌鈎

「我呢把鐮鈎就算冇"自動追蹤能力"，都可以用我既技術，追到你天腳底！」

鐮勾如飛鳥一樣，不規則飛向克哉！

「特登提起呢樣野，即係話...你真係伊賀百鬼眾既人！」

「冇錯，馬上交出卷軸出黎！」

鐮勾的路線防不勝防，克哉根本無法作出防禦

而躲在一旁的美波，眼中望到的卻只有兩團身影在走廊飛來飛去

「快到完全睇唔到...呢啲就係忍者既戰鬥？！」

「噹！！！」

克哉及時將來襲的鐮勾打飛

但千鳥，已經在克哉的8點方向，拔出配刀

「你顧到咁多野咩？！甲賀奇俠！！！」

「...無辦法啦，雖然咁樣會辛苦班老師同校工...」

身陷險境的克哉按下左手上的紅色小掣，仿佛啟動了某種能力一樣

「死！！！」

千鳥的刀正要刺中克哉之際

「轟砰！！！！」

一記小型爆炸，將千鳥轟開

身經百戰既千鳥也被這情況嚇倒，馬上退開數米

「咩...咩話！？頭先...係炸彈？唔係...」

「係粉塵爆炸！」

解除危機後，克哉總算鬆一口氣

「用爆炸粉，總比拔刀黎得快...」

而這一切...都只是過了半分鐘

加油

我都係用咗半分鐘就睇晒

有冇咁快

有時每日長度不一，因為方便分集數

我up吓啫
其實可能係我太耐無睇live
唔慣每次睇咁少

Push

一集份量少過以前
但呢個故最後總字數係會多左的，只比石仔既10萬字少

豬腳貢weak 唔想睇了

敵人level上升，令五十嵐既戰力暫時睇落廢過牙七

貢weak典cow女

唔駛，啲女自動上門

17.敗者成塵

「點解...頭先會爆炸既？！」

美波心中驚道：「感覺上，就好似果個衰人一埋老師身就發生爆炸咁...」

千鳥靈活地鬆一鬆自己燒傷的手，彷彿不痛不癢一樣

「哼，竟然用爆炸粉黎作防守」

穿上奇俠衣裝的克哉雖無受傷，卻得了面罩一臉灰塵

「呢種爆炸粉體積大，只要比利器切開，就會發出火花，產生爆炸」

「咁樣，佢就冇得用鐮勾啦」

「再黎！」

千鳥再度進攻，操控鐮勾前後夾擊

克哉再度揮動左手，將爆炸粉灑到後方

「轟！」鐮勾首先被爆風炸開

「呢種爆炸粉範圍好大...」

千鳥暗嘆：「咁既話，就冇得令佢分身應付兩邊既攻擊」

而克哉則襯千鳥不為意時，閃到千鳥的面前！

「咩...咩話！」

「嘭！！！」

出其不意，一記勾拳，從千鳥頭下揮上！

千鳥雙臂交叉，勉強吃下這一擊

「好快！佢...係特登唔用刀！」

千鳥心中盤算：「佢寧願用體術，都唔用刀...就係為左唔想有太多時間同我周旋，以免被鐮勾夾擊」

放棄用刀的克哉以遊擊方式，不斷在千鳥身邊圍繞

面對煩人的野貓攻擊，千鳥根本無暇使出鐮勾

「你以為...我剩係得一招咩！甲賀奇俠？！」

千鳥收起左手的鐮勾，主動對克哉反擊

拔出脇差也需要半秒時間，克哉只好退後

「要儘快拔返刀...但係，必須要解決眼前既威脅先」

克哉再度按下按鈕，對千鳥發射爆炸粉

「天真！同一招對我係冇用架！」

千鳥放出鐮勾，但...

今次，他並不是要直接攻擊克哉！

「颯颯颯颯颯颯颯颯」

千鳥轉動手中的鐵鏈，使鐮勾猶如扇風機一樣，將爆炸粉吹散！

「佢...竟然將爆炸粉吹開！」

「冇左爆炸粉，我睇你點算！」

鐮勾馬上割中克哉雙臂

「冇辦法啦，睇黎要用埋另一樣武器...」

克哉已經將手放到左臂的黃色小掣上

美波在走廊看住一切，掌心一路出汗

「再係咁既話，克哉老師會輸架...但係...我到底有咩可以幫到手呢？」

美波望住手上的吹箭

「如果我可以用吹箭引開個敵人注意既話，話唔定可以幫老師反敗為勝架....」

「山內美波，你得架...你係甲賀奇俠最好既助手！」

立下決心既美波，舉起吹箭，對準眼前的千鳥

雖然手仍在震，但美波的心，已經定下

「希望...唔好中到老師啦！」

「發射！」

刷！！！！！！！

美波一呼氣，吹箭應聲從箭筒飛出

直飛向兩人

「老師！小心！」

克哉和千鳥同時聽到美波的叫喊

當然，克哉會是反應較快的一個！

「山內佢，放左吹箭！」

克哉馬上兩腿使力退後

在忍者戰鬥的世界中，一般事物的移動都變得緩慢

但，克哉的吹箭正以時速50公里飛向兩人，加上千鳥正顧着戰鬥，根本無暇理會這支接近無聲無色的吹箭

「刺！！！」

吹箭成功刺中正集中精神進攻克哉，意外進入射程範圍的千鳥的右臂！

「咩，咩話！」

剛才的千鳥，之所以能輕易避過吹箭，皆因當時正處於探索敵人的狀態，所有的集中力都放到周遭的物體

但此時的他，卻殺紅了眼，放棄了對四周的警戒性！

吹箭的毒力馬上發揮效用，使千鳥的手動彈不得！

甚至連鐮鈎也無力取着而鬆手

「呢隻毒...好勁，依家全身都出唔到力！」

手軟乏力的千鳥望住眼前的甲賀奇俠，自知敗勢已定

「可惡，估唔到甲賀奇俠竟然有兩個！」

「一定要將呢個消息...通知比三太夫大人知...」

「雖然唔想殺人，但如果對方係百鬼眾既話...」

本應在退後的克哉擺起脇差，轉身借力衝向千鳥：「我就不得不留手啦」

「刷！！！！」

一記突刺，克哉將脇差刺進千鳥心臟！

即使是個忍者，要害被擊中時依然難忍痛楚

「啊呀呀呀！！！！」

但在死亡前，千鳥...還有一個更重要的任務！

「吱吱！！！！」

「咔嘭！」

「咔嘭！」

千鳥用盡死前的最後一口氣，無故地飛出兩發苦無，將兩塊窗口打破

「？！」

即使成功給予對方致命一擊，但克哉卻對這等行徑大感困惑

「佢...到底做緊咩...?」

美波眼見情況暫時安全，便從暗角走出來，跑到克哉身旁

「老...老師！」

面對地面上一灘灘的鮮血，美波卻出奇地，未有驚惶失措

克哉將脇差從千鳥的心房拔出

「山內同學...頭先既吹箭，係你放架？」

美波輕輕的點頭，道

「...嗯，因為...雖然你地既動作都好快，但隱約都見到克哉老師好似有危險咁...」

「...唔該哂你，山內同學」

克哉一撥，將脇差上的鮮血甩開，再收入刀鞘

「...我覺得對方既其他忍者...已經發現左你既存在」

「...吓？點...點解既老師？！」

克哉對美波指住被苦無打碎的玻璃

「佢響臨死前響呢個方向放左兩發苦無，即係話，佢有可能想將『敵人有兩個』呢個訊息通知佢響課堂既同黨...」

克哉越講，美波越急

「咁...咁咪好大件事？！」

「所以我地動作要快」

克哉示意美波跟上

「嗯！」

「奇怪...正常人第一次面對咁多血，應該好驚先係...但山內同學佢...」

伏筆？

18.負責任的老師

二分鐘前

禮堂內，三太夫和兩名手下不停在師生中穿插

「有冇老師，同學，知道甲賀奇俠響邊呀？」

「講左既話，我唔單止唔傷害你地，我仲會即刻放左你地，夠好人啦掛？」

三太夫的每一步，都仿佛為師生們的生命倒數

「知唔知呀！甲賀奇俠響邊！！」

漸漸失去耐性的文太隨意捉起一男學生問

男生被這樣一嚇，褲子也濕了

「我...唔...唔...」

「冇講大話」

比較平靜的團藏拎住一把電筒狀物體置到男生胸口前，道

「係咪架團藏？！你部測謊機真係無問題？」文太對老弟團藏的科技發明半信半疑

團藏只托一托眼鏡，道

「100%無問題」

「放心，我信得過團藏既發明，但係...」

三太夫掃住自己的鬚子：「依家已經過左一分鐘，仲係未有人出黎講出甲賀奇俠既事，睇黎大家好有機會...真係唔知道甲賀奇俠既下落」

「唔...唔通佢諗住放人？太好啦」眾師生都似乎頓時感到希望的存在

「係喎，千鳥呢？」

「！」

團藏一句，觸動了三太夫的神經

「佢去左幾耐？」

「兩分鐘」

三太夫臉色一轉

「千鳥...有機會已經遇到甲賀奇俠啦，團藏，放忍犬出去」

「係」

團藏拎出機械忍犬

「幫我追蹤千鳥」

「吱！」

機械忍犬收到指令，馬上消失，並跟蹤千鳥的去處

「颯颯！」

一瞬間，兩把苦無從禮堂右邊的窗外飛過

「果兩支苦無...唔通係千鳥既？！」

文太叫道：「咁佢...依家咪同甲賀奇俠戰鬥緊？！」

一般人或者連有物體飛過也未能察覺，但對忍者而言，兩把苦無就如路邊行過的小狗般緩慢

「三...三太夫大人...」

團藏口有點震，叫道

團藏將忍犬錄到既畫面展示予三太夫

滿身血紅的千鳥，倒泊在走廊上

「忍犬感應唔到...千鳥仲有生命跡象...」

「佢已經死左」

「即係話...甲賀奇俠已經出現左啦！！！」

文太氣得谷出青筋，緊握雙手

忍犬啟動身上的三維掃瞄，繼續調查千鳥身上的線索

「千鳥身上有一處位置心房既致命傷，而且仲有一處被針刺中既傷口」

團藏解說：「果支針似乎有毒素...」

「千鳥斷左氣幾耐？」

「根本氧氣含量，大約三十秒」

「三十秒前，同兩發苦無發出既時間一樣」

三太夫將一切加起來計算：「即係話，呢個好有可能係千鳥臨死前發出既信息」

「兩把苦無...千鳥要發出既信息，最有可能係...」

「敵人，有兩個」

「即係...有...有兩個甲賀奇俠？」文太問

「未必，有可能只係同黨，不過...佢地非常有可能，已經好接近禮堂」

「咁樣，我唯有用更激烈既方法逼佢出現」

三太夫停下腳步，望住日奈

此下眼神接觸，使日奈馬上退開

「呵呵...你唔好彩囉」

說罷，三太夫就捉住日奈的左手，將她拖到禮堂的中心

「放，放開我呀！！！」

三太夫拎起揚聲器

「甲賀奇俠！一分鐘內唔出現，我就殺左呢條女！」

「救...救命呀！！啊呀！」

可憐的日奈不斷掙扎，但徒勞無功：「唔...唔好呀！！！」

面對死亡，日奈當然怕得要緊

但其他師生的內心也早已被恐懼侵蝕，無人斗膽嘗試拯救日奈

「嗚嗚...救...救...」

日奈早已哭得聲淚俱下

「咁可愛既女仔，你唔會任由佢比我地折磨掛，甲賀奇俠！！」

三太夫繼續使用激將法，令甲賀奇俠自動現身

而文太和團藏，則到四周的窗口巡視

「希望...甲賀奇俠會出黎啦...嘿嘿」

三太夫將苦無架至日奈項上

「嗚呀呀呀...嗄...嗄...救...命呀...救...」

「等陣」

此時，一人正從人群之中站起

「我...代...代」

「我代替佢」

她，正是日奈的班主任由紀

「你...?」

三太夫注視住由紀，就連自己也有點驚奇

「你要逼果個甲賀奇俠出黎丫嘛，我代替和生同學，做你既人質」

「嗚...老...結城..嗚.老師...嗚」

日奈眼見由紀營救自己，依然哭住

「既然老師你咁愛護你既學生..」

三太夫笑了一笑，道

「好啦，你就代替佢做人質啦」

說罷，三太夫就一掌將日奈推至由紀處

日奈得救後，馬上攬住由紀

「老師.嗚嗚嗚...結城老師...」

「冇事架啦和生同學...」

由紀安慰好日奈後，就將日奈交托到身後的老師們

「咔！」

三太夫已經將手槍架至由紀太陽穴前

「老師，雖然有少少唔忍心殺左你呢個靚女，但係我總無可能反口架嘛，係咪？」

「仲有20秒」

「......」

由紀雖然裝作鎮定，但內心卻非常恐懼

「救...救...點解我會咁衝動架...依家...我就快冇命啦...救...救我呀...甲...甲甲...賀奇俠」

「十，九，八，七，六...」

「刷！」

突然，整個禮堂的燈光一下子全數熄滅

「呀！！！」

本來已經處於驚恐狀態的師生被這樣一嚇，更為懼怕

「登！！！！」

一瞬間，刺眼的強光從禮堂中央發出

在場的師生、以及百鬼眾的三人都始料不及，掩住雙眼！

「嘿，果然出現左！甲賀奇俠！！」

三太夫扣下板機，準備對準由紀開火：「你想救人質丫嘛！我偏要殺左呢個女人！」

「砰！！！！」

「呀────！！！！！」

雙眼看不到，配上突如其來的槍擊聲，自然令師生更加恐懼，紛紛尖叫

「登！！！」

閃光徐徐消失，但世界早已不同

「咩...咩話！」

本應在自己前面的由紀，消失了！

剩下的只有留在地面上的子彈孔

「三...三太夫大人...」

三太夫轉頭一望

自己信任的部下，文太左胸竟被刺穿，留下一個小洞！

「呀！！」

血淋淋的畫面，的確令師生們感嘔心

但受驚過度的他們已經見過最恐佈的東西了，所以也沒像剛才般尖叫哀號

「文太...！」

三太夫已經沒有時間為文太流淚了，因為

「甲賀...奇俠！！！！！」

克哉一手持染紅脇差，另一手抱住仍對現況一頭霧水的由紀，站在禮堂的講台上

鬼門關前逃過一劫的由紀或者也無法相信

甲賀奇俠，真有其人

講左就唔好玩

I am back

停一日

好耐無見韋拿老母

好睇

戰鬥scene ok嗎

抖一日

「颯」
Ok, 不過我鍾意睇劇情多啲

今年劍指英超

負皮左

甲賀奇俠嘅真本事
推post

主角個image令我諗起suda

豬比屈福特3粒siu4

菅田將暉？

19.合作忍殺

一分鐘前

克哉帶住美波，躲到禮堂左側，一個開著的窗底下

「如果對方已經知道我地有兩個人，咁就難搞啦」

克哉啟動自身的殺意感應：「有...三股微量既殺意...」

掩住口鼻試圖噴出氣息的美波細聲問

「老師，入面有幾多個壞人呀？」

「3」

克哉只舉出三根手指：「情況有啲麻煩，如果佢地三個既實力同頭先果個一樣既話，我...好難有機會贏，更加唔好講對方有人質響手」

「救...救命呀！！啊呀！唔...唔好呀！！！」

日奈這驚叫，就連克哉和美波都可以聽見

「係...日奈把聲呀！！」

聽到好友的嚎啕大哭，任誰也無法冷靜

何況只是女高中生的美波

克哉馬上拉住美波，不讓她露出任何馬腳

「山內同學冷靜啲先」

克哉小心翼翼地探出頭

「甲賀奇俠！一分鐘內唔出現，我就殺左呢條女！」

只見三太夫捉住日奈，似乎是要脅甲賀奇俠

克哉馬上一覽三個敵人

「第一個比較瘦削，手上又有各種機械，睇黎戰鬥力較低」

「第二個上身橫，背肌厚，可能係用體術既高手」

「最後一個...一頭白髮，同我一樣拎住一把脇差，而且散發出三人中最強既殺意」

人數比自己多，又有人質在手，克哉只有想出奇招才有機會獲勝

「山內，一陣又再次需要你啦」

「...吓？！」

克哉舉起自己的左臂，並指住指關節第二節上的黃色按扭

「呢粒掣，同頭先既爆炸粉一樣都係我既發明，但今次既用法...」

克哉轉指窗上的抽氣扇

「我左手摸住佢再禁掣，我就可以馬上令呢間禮堂馬上停電」

「...咁...犀利？！」

「一陣既行動就係...我首先令裏面停電，對方應該會停下一秒」

「你到時再舉起吹箭，從呢個細窗口對準一個留鬍鬚既大隻佬」

「之後我再放閃光彈果時，你咩都唔好理，照向前放吹箭，到時我就會搞得掂」

係
三年A班

「山內..你有冇信心？」

「我...」

美波猶豫了一刻：「如果我仲咁軟弱既話，大家都會比壞人殺死...唔得...山內美波...你要堅強啲！」

「我...可以，我有信心」

「嗯，好好」

以牆壁作掩護，克哉成功跳到抽氣扇邊

克哉凝視住右下方的美波，似是等於她答覆般

定下決心的美波，做出「ok」的手勢

「我代替佢」

「你...?」

「你要逼果個甲賀奇俠出黎丫嘛，我代替和生同學，做你既人質」

聽到由紀的聲線，克哉和美波均吃個驚

「結城老師？！」

雖然一直口裏說不，但由紀的確令克哉有點在意

克哉將手掌貼近抽氣扇，並對美波作出口型

「三...二......一」

「噠！」

克哉一按下黃色按鈕之際，整個禮堂馬上失去燈光

「呀！！！」師生的尖叫使情況更亂

「之前係...對準果個鬍鬚男人」

勉強記住克哉指示的美波探頭，將吹箭對準...

「鬍鬚男人...應該係呢個啦！」

美波已經鎖定好文太，隨時發射

而同一時間，克哉也回到窗邊，將手中的閃光彈拋進禮堂內

「登！！！！」

一瞬間，刺眼的強光從禮堂中央發出

光使美波馬上閉眼

「好殘眼...但...但，我一定要完全老師比我既任務架...」

「吱！」

吹箭從閃光中，直擊文太！

已經進入禮堂範圍的克哉，以迅雷之勢襲向三名百鬼眾

「刺！！」

發射軌跡雖帶少許誤差，但吹箭依然在閃光中擊中文太！

「！！」

文太雙眼雖看不見，但依然感到刺痛，使其知道，

甲賀奇俠的攻擊，已經開始了

「可惡！完全睇唔到，又感應唔到對方...」

文太正要拔刀防備之際，卻發現...

「郁...郁唔到！？」

自己全身不但難以發力，更動彈不得！

「颯！！！！」

一陣微風吹到文太耳邊，使文太猜想到...

「甲賀奇俠！」

即使文太已經發現，也是徒勞

全身乏力的他，不但止回頭，就連說話的氣力也沒有

連說話這種簡單動作也做不到的文太，眼白白看住甲賀奇俠的身影來到自己的背後

「響閃光彈爆發前記住哂佢地既位置，再加上山內既吹箭，咁就可以輕鬆解決一個」

「雖然唔想殺人，但...」

克哉拔出腰間的脇差，毫不留手，從後捅向文太的心房！！

「拼死保護無辜既人，呢個...」

「...嗚...嗚」

無法說話的文太身中致命一擊，卻只能發出微弱的痛叫

「就係...我既忍道！」

三太夫已經感覺到克哉的出現

「嘿，果然出現左！甲賀奇俠！！你想救人質丫嘛！我偏要殺左呢個女人！」

「...結城老師！」

克哉知道由紀即將被處決，馬上將目標轉到三太夫處

三太夫仍未察覺到克哉的存在，照向由紀扣下板機

「砰！！！！！！」

子彈從槍口發射

正高速移動中的克哉閃到由紀身邊，一手將佢抱起

但即刻克哉多快，也無法完全避過子彈

「刷！！！」

子彈剛好刷中右小腿，近比目魚肌的位置

雖有戰衣護體，但克哉依然感到痛楚

「嗚...點都要忍到遠離現場...」

克哉沒有減慢速度，直飛至禮堂的識台上

「噗！！」

閃光彈熄滅，等待住各人的卻是一個改變了的現實

「甲賀...奇俠！！！」

「老師佢...救到由紀老師啦！！！」

在窗邊窺探的美波心裡大喜：「今次大家有救啦」

五十嵐克哉毒啲

暉仔印象mk多變啲

劉煮刀系死mk

20.百鬼眾高手

「甲賀...奇俠！！！」

千呼萬喚始出來，克哉的出現，使整個局勢扭轉

在一旁的團藏發現文太的屍首後，也不敢相信

「文...文太！」

無法接受的，並不是文太被殺

而是一個甲賀奇俠，可以於閃光彈爆發的三秒內，既能忍殺同為忍者的文太，又能將人質由紀救到自己手上

「甲...賀...奇俠？」

就連被救出的由紀，也無法相信自己的雙目

聽到槍擊聲後，自己的位置已經不再一樣

克哉將由紀放到自己身後，直立身子對住下面的師生

以及三太夫和團藏

「甲賀奇俠...真係聞名不如見面啦」

面對強敵，強忍情緒的三太夫依然未敢先下殺手

「先係解決千鳥，再用停電、閃光彈等招數就將文太暗殺...就算佢並唔係單獨行動，都肯定...唔係泛泛之輩」

三太夫和團藏拎起苦無，準備和克哉正面交鋒

「先殺一人，再救出結城老師，今次既計劃都算係成功...但戰況再拖，對班師生不利」

克哉拔出脇差，握緊自己的左手

「唯有...速戰速決啦」

「颯！」

克哉率先出手，踏出上層講台，飛鳥之勢襲向兩人

「哼，黎啦」

三太夫當然也不會坐以待斃，擺出一手前一手後的架式

「團藏，準備支援」

「噹！！！」

雙方武器相撞，發出駭人的響叫

第一下格招當然分不到勝負，三太夫隨即收招，飛出數發苦無

未有收招的克哉馬上以脇差打飛苦無

「仲未完呀甲賀奇俠！」

終於拔出長刀的三太夫，主動出擊

「噹！噹！噹！」

三太夫的氣力明顯較大，數次都將克哉壓到

「識趣既就交卷軸出黎！」

「果然...佢地係為左卷軸而黎！」

與此同次，一部猶如機械狗的裝置，在克哉的腳邊現身！

「咩話...！？佢...係突然出現既...」

「呢個就係我地百鬼眾既機械忍犬啦，死啦！」團藏大叫

「刷刷刷」

機械忍犬向克哉放出多枚針刺

情況混亂下，克哉只好退後

但三太夫又豈會放棄這好機會，舉起右臂繼續進攻

「吱！！！」

忍籠手竟能伸長，直逼克哉身前

「佢既籠手..係機械既？！」

克哉不敢殆慢，向前方發射爆炸粉，希望先爭取少許距離

「嘭呀！！」

爆炸粉將忍籠手炸開，同時讓克哉可以先退後

「依家既情況對我不利，呢個帶頭既有忍籠手，攻擊範圍廣，依家已經唔容易埋身」

「另外果個就有會隱形既機械忍犬，一唔小心就會比佢地夾擊而死...」

雖然肉眼看不到，但後面的由紀也知道，救出自己的甲賀奇俠正身陷險境，只好為他默默打氣

「甲賀奇俠...加油呀...」

「雖然都仲係睇唔到啲動作，但係...克哉老師依家應該好危險呀...」

美波的手汗，已經沾濕掌中的吹箭

「今次...要引開班衰人既注意力」

美波對住禮堂的天花板，胡亂發射

「吱吱！！！！」

此舉當然吸引了三太夫的目光

「甲賀奇俠既拍檔...或者只係一個普通人，否則頭先既情況佢冇可能唔出手...」

「山內同學...」

對美波感意外的克哉也馬上行動，踏出第一步發動攻勢

「踏！」

「嘿仲敢黎咩！」

以免克哉接近自己，三太夫再次放出一對忍籠手

「可惡...佢既攻擊太密啦」

三太夫熟練的操作，使克哉未能埋身，甚至吃下多記刀傷

「格！」

忍籠手如大蛇般綁住克哉的左手

同一時間，團藏的機械忍犬也向克哉射出多發苦無及針刺！

「死啦！甲賀奇俠！！！」

「你中計啦」

「吱吱───！！！！！」

一陣強大的電擊從克哉左臂發出，勁度猶如閃電！

電擊所產生的反作用力將克哉飛開，順便避開機械忍犬的攻擊

「佢既忍籠手係金屬製成，係最佳既導電體」

強大的電流也令團藏機械忍犬失靈，無法動彈

「機械忍犬，完全操控唔到！」

三太夫再快，也快不過光速！

「刺！！！！」

電擊使三太夫馬上停下動作

「嘿...果然有返兩道呀，甲賀奇俠！」

三太夫被強電電至倒在地上

「不過...！」

「勒！！！」

忍籠手鎖得更實，使克哉無法掙脫

「弊啦，估唔到佢仲有氣力操控忍籠手...」

想不到對方有此一著的克哉，想著如何解決困局

「暫時唔知甲賀奇俠果個助手響邊...」

同時三太夫也做好戒備，以防美波再次發放吹箭

克哉先放出多枚閃光彈，拖延時間

「吱！吱！」

「再係咁只會同歸於盡，要化解困局既話...」

克哉拔出兩顆球體物，各向三太夫左右方拋出

「砰呀！」

球體物瞬間爆炸，使三太夫本能地以左手擋下

但三太夫隨即發現

另一枚爆炸彈，已經來到耳邊

「嘭呀！！！」

兩粒球體物

波黎

21.未完的戰鬥

「嘭呀！！！！」

是次爆炸，比剛才爆炸粉造成的更為強大

即使是周遭的師生及由紀，都感受到強烈爆風

「哇......」

甚至是身處禮堂外的美波，也要抓緊牆身才沒有飛開

「三太夫大人！」

團藏大喊，但煙霧中未有回應

「我仲感受到佢既殺意...佢仲未死」

克哉繼續戒備，以防三太夫偷襲

「颯！！」

殺意，從克哉正後方襲來！

克哉二話不說，正想回身還擊！

「噹！」

「咩...咩話！？」

克哉擋下的，竟只是一個籠手！

「我響度呀！甲賀奇俠！！！」

真正的三太夫，在克哉的頭頂上！！！

「以超高速將手上既武器放開，再閃到另一個方向...呢招係...金蟬之術！」

「颯颯颯颯颯颯颯！！！！！！」

正如自由落體落下的三太夫，在腰間一抽，百多枚手裏劍從中飛出，襲向克哉！

克哉縱有一手好本領，但面對如此密集的攻擊，也只能盡自己最大能力防守

「噹噹噹噹噹噹！！！！！」

不過即使如何揮刀擋格，總無法毫髮無傷

克哉身上已經留上多處傷痕

「仲未完呀！！！」

三太夫停至克哉後面，兩手各伸出一把袖劍

「刷刷！！！」

克哉雖已轉身，但一不留神，已被三太夫斬中右胸！

「嗚...傷口斬得唔淺」

感覺到血已經從傷口中湧出，克哉就知道

再拖，自己將有生命危險！

克哉按下黃掣，左手頓時放出電流

「你唔係以為少少電可以嚇得到我下話！甲賀奇俠！！」

三太夫完全無視，繼續揮刀

「呢啲電的確唔係嚇你，因為...」

克哉二話不說，竟將左手的電流擊向自己！！

「佢...竟然打落自己度！？」

三太夫即使身經百戰，也被此自殘行為嚇倒

「唔係...佢係利用電流刺激自己，等自己既反應時間變快！！！」

可惜，團藏的解說未有傳入三太夫的耳邊

「颯！！！」

此時的克哉，速度已經勝過三太夫

不但避過三太夫的雙劍，還蹺到三太夫的身後

三太夫來得切反應之前，右臂已經被克哉斬中一刀！

「好快！但係...」

「噹！噹！噹噹！！」

劍來劍往下，三太夫只能硬硬擋下克哉的脇差

不過，速度的差野，再加上剛才電擊所造成的內傷，三太夫已經被克哉壓下去了！

「刷！！！！」

克哉狠狠地於三太夫腹中砍下一刀

三太夫身為受嚴格訓練的忍者，當然未因此倒下

「嗚！！唔可以再同佢硬碰..」

三太夫飛出另一隻籠手，再次使出金蟬之術

「想走？！」

得勢不饒人的克哉當然將籠手打飛，繼續追擊

「！！！」

與此同時，兩人同時感應到....

「踏踏踏踏踏踏！！！！！！」

一大群裝備充足的特種部隊，正衝至被鎖上的禮堂大門前

「似乎...附近有居民係因為頭先既槍聲同爆炸聲而報警...」

在場的三個忍者都已收起架式，似乎無意再戰

「如果呢件事比日本政府知道，絕對唔係好事...」

「而且以我依家既傷勢，絕對唔適合再戰」

受傷不輕的三太夫，再度開口

「甲賀奇俠...今日既恩怨，他日再同你算清楚」

「卷軸...我地伊賀百鬼眾一定會得到手！」

「颯！！！」

一聲風聲，三太夫和團藏都於霎眼間消失於空氣中

「吱吱吱！」

門外同時也傳來電鋸的機械聲

「...卷軸...點解佢地咁想得到呢...」

而在外的美波眼見危機解除也放鬆起來，伏在地上

「呼......終於...完啦」

「砰呀！！！！」

猛烈的撞門聲提醒克哉，特種部隊已經來到！

「弊，係時候要走！」

克哉以超高速逃向剛才的破窗入口，不留聲色地離開現場

「嘩...！」

而且更於瞬間將美波抽起，離開窗邊

由紀四周張望，也找不到甲賀奇俠的蹤影

「甲賀...奇俠呢？...咦？」

除了，地上的一張

朱古力包裝紙

係咪結城粒朱古力嘅包裝紙
Btw佢咁豬成日有破綻比身邊人發現點生存到咁耐

破綻只會俾女發現

又會留低張包裝紙

推推先

未有靚女值得五十嵐留線索

唔推

22 假裝正常

「咪郁！！！舉高雙手！！！！」

二十多名特種部隊成員衝進禮堂，卻發現

「咦...咪住！！」

裏面，只有一眾仍在驚恐懼當中的師生，以及各種暗器，忍具和爆炸痕跡

「究竟...呢度發生咩事呀？」

「踏」

克哉抱住美波，成功於校宿的暗角落地

「老...老師！」

美波只記得自己被一個身影用力拉起抱到懷中

再下一秒瞪開雙眼時，就發覺自己已經身處此地

被克哉放到地面後，美波再問

「老師..你無事丫嘛？」

「暫時仲可以...」

克哉脫下戰衣，拎出一支噴霧，對四肢上的多個傷口噴上

「我受既都係皮外傷，依家只要止左血，返到去再包紮下就可以啦..反而...」

「老師！」

克哉一下子全身乏力倒下，幸得美波及時支撐

「頭先我將儲返黎既電力注入返自己既身體度，以加快自己既反應，所以依家有啲...攰...」

克哉開始標出冷汗:「放心啦...你比我攰一陣就無事..」

此情況下，美波只好將克哉扶到一旁的木椅上休息

「老師...依家..我地應該點做呀...」

對美波而言，最麻煩的，或者是要如何隱瞞兩人合力營救全校的事實

「...」

克哉吸一口氣，再道:「一陣我同你一齊返去，然後再同佢地講，我地響禮堂外面聽到槍聲之後諗住報警，點知收唔到，所以我地走到好遠先打到電話..咁既話佢地應該都會信...」

「嗯...」

眼見美波心事重重，克哉主動開口

「山內同學，做咩呀..？」

「原來...呢啲就係忍者既戰鬥....」

「你...你驚..我殺過人？」

美波搖搖頭

「唔係呀..只係...」

「我之前明明仲好下巴輕輕咁要做老師既拍檔，原來...做忍者..真係唔係講玩....」

親眼目睹克哉和百鬼眾的戰鬥後，美波終於明白

這，並不是一個遊戲

「你講得無錯，呢個『工作』的確好危險，所以你...要考慮清楚」

克哉苦笑:「不過...頭先山內同學的確係幫左我好多，多謝你.....」

「呃...係咩...」

得到老師的讚賞，美波不自覺的難為情，剛才的苦惱一掃而空:「哈哈..頭先我都係亂咁射架咋」

「不過...山內咁快上手，的確係出乎我所料...」

精神恢復不少的克哉站起身子

「咁我地返先去啦，再唔返去既話實會比人懷疑」

「嗯！」

美波跟住克哉，返到校舍

「美波！！！！！！」

甫一返到校舍內，剛才已經嚇到魂魄盡散的日奈馬上衝到日奈懷裏

「你頭先去左邊呀...我..我..頭先比人用槍指住..好驚...我好驚呀！！！！！」

日奈失控地哭著，美波唯一可以做的事就只有安慰

「無事架啦...日奈」

克哉望住一眾仍左恐懼當中的師生，一種惡疚感不知不覺間油然而生

雖然的確是克哉拯救大家，但這是在大家不知情的情況下發生

在他們的眼中，克哉或者只是個不及格的班主任

「係..係喎..結城老師呢？」

「咦，你搵結城老師呀？」

其中一名老師見到克哉，道:「佢...好似返左去呀」

「返左去呀...」

經過被槍指住的恐怖經歷後，實在難以短時間內平靜

「唉，希望結城老師...無事啦...」

經過一連串事件後，松榮高等學校決定全校停課三日

「...估唔到百鬼眾...會殺到黎學校度」

回家路途上，克哉一路想著

「依家件事曝光左，佢地已經確定甲賀奇俠會響港區呢度..但如果我依家辭職既話，佢地又有可能查到我就係甲賀奇俠...」

「究竟...應該點做好呢...不過...」

「點解你又要跟住我呀，山內同學？」

美波在克哉的身旁，緊握拳頭

「老師，我諗通左啦」

「我，要做你既拍檔...」

突然諗到轉做日文嘅話，
結城 由紀咪姐係: yuuki yuki

佢睇刀劍睇上腦 唔洗理

又冇講錯

23.鬼的根源

「踏」

克哉停下腳步

「山內同學...你，真係考慮清楚？」

看著美波堅定的眼神，就如已經覺醒一樣

「我想有能力...保護大家」

「...好啦」

「真係既？好野！我可以做甲賀奇俠搭檔啦！」

一聽到克哉終於承認自己，態度馬上一百八十度轉變

克哉見狀馬上掩住美波的嘴巴

「喂你細聲啲啦！」

「哈哈..唔好意思呀..」

自知興奮過頭的美波馬上以口

克哉再道:「不過..我地黎緊要面對既，就唔再係一般既壞人」

「佢地，係伊賀流百鬼眾」

「百鬼眾..?」

「佢地係一班來自伊賀既叛忍...」

克哉四周張望，生怕之後的內容會被人偷聽

「老師，你怕比人聽到呀？」

美波主動要求：「咁不如，我去你屋企慢慢傾丫」

「吓？！又...」

作為一個老師，帶著學生回家乃一大忌

但美波完全沒有顧慮

「怕咩喎，呢度離學校咁遠，而且我都黎過你屋企啦」

「更重要既係，我做左你拍檔之後大把機會黎啦，嘻嘻」

「唉...咁都得」

「老師，到底...甲賀、伊賀、百鬼眾係咩一回事呀？」

轉眼間，美波已跟住克哉返到住所

「唉...要講既話，真係有排解釋」

克哉拎出一張大畫紙，準備向美波講解一切

「忍者，早就響平安年代就出現響我地既國家，日本」

「我地同動漫畫裏面既忍者唔同，完全唔識咩咩豪火球之術，但我地依然可以靠敏捷既身手同各種既忍具，完成任務」

「忍者最大既特色就係蹤跡隱蔽，神出鬼沒，佢地既工作包括暗殺、收集情報同擾亂敵方」

克哉將重點都寫到紙上

「去到大家最熟悉既戰國時代，忍者更加係大放異彩，差唔多每個戰國大名旗下都有聘請一隊忍者團隊，而呢堆忍者...正正就係來自甲賀同伊賀」

感覺說到重點，美波也不自覺地坐得更端正

「甲賀同伊賀，為日本兩大最具歷史既忍者流派」

「一個響滋賀、一個響三重，兩個流派從來都係世仇...不過，甲賀同伊賀最大既分別就係，每個甲賀忍者由始至終都只會效忠同一個主人，而伊賀忍者就只會收錢辦事」

「而我，就係來自甲賀既上忍」

「上忍...咁應該係好犀利喎！」

「呃...係掛」

克哉接住再道：「後來德川幕府上台，天下太平，大批忍者失去工作」

「哦！即係失業！」美波大叫

「啱，你可以咁講」

克哉先吞一下口水再道：「失業導致大批忍者開始借犯罪為生，呢個時候...」

「幕府決定，拉一派打一派，向甲賀同伊賀作下『一生享有榮華富貴』之類既承諾，只要消滅到對方，就可以響大平既世代中繼續生存」

「咁樣...就促成左甲賀同伊賀既大戰？」

「冇錯，雙方為左生存，只好打呢一場無意思既戰鬥，但其實，甲賀，定伊賀，都中左幕府既計」

「中計？點解咁講呀？」美波再問

「幕府就係想兩大忍者流派自相殘殺，咁就可以不廢一兵一卒咁解決忍者作亂既問題」

美波一個手手鎚擊到左手手心

「哦！我明啦！根本幕府就冇諗過要安置其中一方！佢只係為左要甲賀同伊賀消失...」

「山內同學你講得無錯...呢場大戰之後，兩方既勢力都削弱不少，幕府隨後輕鬆瓦解呢兩個忍者集團」

「不過，當中仲有倖存者，就好似我家族咁...」

一時間接受過多資訊的美波正沉澱中，無言以對

「老師頭先...係解釋左兩大忍者流派既恩怨既...」

「嗯」

「咁尋日同今日既事，仲有百鬼眾，又係咩一回事呀...?」

「果場忍者大戰之後，甲賀同伊賀雖然仲有保持敵對關係，但因為勢力已經大損，一直都冇再有咩實質既戰鬥發生」

「比起甲賀，伊賀起初比較團結，佢地秘密響東北某地重新建立伊賀忍村」

「而響大約...一兩年前，一班伊賀忍者背叛伊賀忍道，成立百鬼眾...但原因..一直無人知，但黎到今日我開始覺得」

「佢地成為叛忍既理由，或者同卷軸有關」

一說到此，美波不禁慌了

「卷...卷...卷軸？」

「相傳，幕府倒台後，有一樣好重要既野，收埋左響江戶城外既某一個地方」

「尋日我殺左既壞人，正正就係百鬼眾既成員」

克哉拎出一筒卷軸：「佢地要既，就係呢樣野」

「果樣野既地圖」

克哉將卷軸置於桌上再翻開，只見裏面只有一大堆數字與標點，而且毫無連貫性

「只不過我到依家都仲未解得開，當中既意義」

「佢到底係一個地圖、定還是係信息呢？我到依家都仲未知道...」

「即係話，今日襲擊學校既...又係百鬼眾？！」

克哉點頭

「冇錯，佢地脅持大家既理由，就係為左引我，甲賀奇俠現身」

「今次佢地好成功咁引左我出黎，即係話，佢地已經知道我同學校有關係」

「但係，如果我即刻辭職，咁既話百鬼眾只要稍為調查一下，就好容易揾到我既真正身份」

「咁老師你...咪算陷入左兩難局面？！既唔可以辭職引起懷疑，又要隨時對付百鬼眾」

「嗯...」

克哉只能難為苦笑：「仲要加上...學校再有機會比佢地襲擊」

「咁既話...我做你拍檔咪啱哂囉！」

美波的面容變得非常認真

「我唔想，日奈...同大家再受傷啦...」

「山內同學，你既決心的確值得欣賞，但係...」

克哉似乎有點懷疑：「你...乜都唔識喎...」

聽到後，美波苦笑

「嘻嘻都係既，不過，老師你可以教我架嘛！」

「我唔怕辛苦架，而且以老師你既能力，一定可以教好我既！」

「教你唔係唔得，但係我最怕，係會令你有危險...你屋企人...呃，唔..唔好意思..」

克哉憶起美波家裏的事，慌忙道歉

「嘻嘻，唔緊要呀老師，我一早已經習慣左架啦，無問題！」

美波沒有沉澱於悲哀中，很快就回復平日的樂天性格

「總之由聽日開始，我就係你既徒弟啦！老師！」

「嗯...」

克哉心不在焉地回應，因為他在想著另一件事

「總覺得...山內同學...有啲奇怪...」

「係喎，克哉老師...」

美波頓時笑得古惑

「由紀老師佢今日受左咁大驚嚇，你乘機...去探下由紀老師啦」

「...吓...」

克哉對此感到愕然，事關自己跟由紀其實未到如此熟絡

「唔係...唔係幾好既...我又唔係...佢邊個...」

「就係咁先要去！」

美波斷言：「老師，今次係你加分既好機會呀！」

「但係，我邊有結城老師地址...」

「...係喎」

想少一步的美波伸出舌頭裝傻

「嘻嘻唔記得左添！唔好意思呀老師...不過...由紀老師依家最需要既，始終係人地既關心呀」

「我...係咪應該...揾方法探下結城老師呢？」

聽日休息

捉鬼

24.過去的陰影

傍晚7時半，東京，世田谷區

獨居的由紀，正攤在睡床上

「...」

被人脅持的恐懼，在由紀的腦海中揮之不去

「點解...會發生...呢啲事......」

「叮噹」

「係...邊個...?」

由於單位尺寸較小，即使聲線較弱，門外的訪客也應該聽到由紀既叫聲

但對方並沒有回應

「叮噹」「叮噹」「叮噹」

門鈴不停響著

本來心情已經不佳，煩人的門鐘更令由紀不耐煩

由紀只好勉強站起，打開屋門問個究竟

「請問邊位呀...」

身心皆疲的由紀一時忘記先望一下防盜鏡，直接開門

「嘿嘿，估唔到真係住響度喎，由紀！」

「祐介...係你...」

眼前一個熟悉的容貌，使由紀不寒而慄

正想關門之際

「砰」

祐介一手捉住門邊

「喂，唔係咁見外下話」

由紀氣力再大，也無法再將門關上

只能看著祐介推開屋門

「估唔到呢度都幾企理喎，呵呵」

祐介鞋也未脫就在屋內四周遊走，甚至隨意拎起桌上的書本

「你真係做埋老師呀...有冇教班學生玩咩花式呀，哈哈哈」

「你...你...想點呀...」

由紀此刻的表情，既憤怒又驚恐

祐介露出陰濕的笑容

「唔駛咁見外喎，話哂我同你...都曾經係炮友丫！借返15萬円黎駛下先啦！」

「十...十五萬...」聽到金額，由紀嚇得差點腳軟

祐介摷著凌亂的金髮，打著呵欠

「都冇辦法架！手頭緊！之後一有錢即刻還」

當然，從祐介小混混的外表已經可看出，此話的可信性有多高

「你...你走呀！」

由紀唯一能做的，只有大聲喝令祐介

祐介的語氣馬上跟隨由紀轉變

「喂...唔好唔記得當年你做果啲衰野喎！」

「放安眠藥落我啲酒度，乘機將我屋企啲電話電腦掉哂，呢啲野全部都係你做架！我唔報警已經好比面你架啦！」

面對漸漸逼近的祐介，由紀只可逼退牆邊

「咁...咁係咪因為你用果啲相要脅我...我先...」

「影果啲相你情我願架！我有冇逼過你呀！？」

祐介握緊拳頭：「你係唔比錢我丫嘛？！咁唔好怪我啦！」

「踏...踏」

「好彩教員室度有份教職員地址既文件姐...我諗，今次偷睇既話...都唔過份掛...」

克哉跟住文件所寫的位置，前往由紀居住的大廈

「結城老師既屋企...應該就係呢度啦...」

「救...！救命呀！！」

一把熟悉的求救聲正從一單位傳出

「呢把聲咪...結城老師！？」

「砰！」

「收聲呀！八婆！」

只聽數秒，克哉已知道由紀正受到襲擊

他二話不說，馬上拔足跑到門前

「結城老師！」

情急之下，克哉只好一腳踢開屋門

眼前的由紀，正被祐介壓到床上

即使苦苦掙扎，也沒法敵過對方的氣力

身為忍者的克哉一手將祐介拉開，飛至牆上

「結城老師！你冇事丫嘛？！」

「嗚嗚...嗚...五十嵐老師...」

一日內受到雙重驚嚇的由紀滿面淚水，低聲啜泣

「你邊個呀！阻住本大爺開餐！！？」

祐介的大事被撞破，自然氣得要將克哉五馬分屍

「我...我係佢同事...！」

「去死啦！」

祐介率先揮拳，擊向克哉太陽穴位置

小混混的級數，又豈會比克哉快

輕鬆後退避過後，克哉加速踏前，一記衝拳將祐介打飛至屋外

「啊呀！！」

「以後咪再煩住結城老師，唔係既話我唔會再對你客氣」

「你...你好野！你個八婆犀利丫，咁快揾到條仔！」

借錢不成兼且被教訓，祐介只好敗走，急步逃離現場：「因住黎呀」

「呼...」

克哉轉頭望住由紀：「結城老師...你冇野丫嘛...」

「...嗚...嗚嗚...」

「五十嵐老師...飲茶丫」

由紀將熱茶放到克哉面前的桌上

「唔該...」

由紀坐到克哉對面，苦笑着

「真係唔好意思呀...比你見到啲咁羞家既事...仲要你幫手...」

「...唔駛...舉手之勞姐」

感到氣氛尷尬的克哉拎起茶杯，喝了一口

由紀隨口問

「係呢...點解五十嵐老師你會知道我住呢度既？」

「呃...！」

克哉心想，總無可能將自己傍晚偷入學校查看文件告知由紀

「今日知道你遇到啲咁不幸既事，所以想親自黎探下你，咪問教員室...拎左你...地址，唔好意思...」

聽到後，由紀猛烈搖手

「唔...唔駛道歉呀，應該係我要多謝五十嵐老師你先啱」

「唔係你及時趕到既話...我可以已經...」

克哉斗膽張問

「其實，頭先果個係咩人黎...」

話說到此，由紀低住頭

「五十嵐老師...你可唔可以先應承我...唔可以將我之後講既內容講比任何人知？」

「嗯」

「因為...呢件事...係我人生既黑歷史」

袥介，𧙗也

返工打無proofread

無打錯
諗起手越姐

特登寫埋

唔通今個故有甜

由紀嘅黑歷史

樓主好狗

多數冇

今晚講

25.黑歷史

由紀喝下熱茶，將往事尾尾道來

五年前，大阪府，關西大學

那時的由紀，18歲

「果個時候我啱啱同家人鬧交」

「屋企人想我繼承家業經營既旅館，但我一啲興趣都冇，所以...我就決定去大阪讀大學」

「咁...聽落好似好辛苦喎，離開家鄉，仲要同屋企人鬧翻」克哉也明白

由紀壓下小嘴，點頭

「嗯，開頭既我的確覺得好難過日子，又要返學，又要打工賺生活費、學費...甚至我有諗過...自殺，直到」

「結城，呢啲等我黎」

「祐介係我響串燒店打工識既同事，啱啱識果陣，佢係個好温柔既前輩，當時冇戀愛經驗、唔識打扮既我...好快就鐘
意左佢」

「為左佢，我特登學化妝、學扮靚，希望得到佢既垂青」

「終於...」

「由紀！」

祐介緊握由紀的手

「我鐘意你！」

「好順理成章咁，我終於成為左祐介既女朋友...但係呢個...先係惡夢既開始」

剛下班的由紀，直拎住一袋從超市買下的日用品返到祐介的居所

「咔！」

從祐介住所出來的，竟為一打扮火辣的妙齡少女

「下次再黎我屋企玩啦喎」

「嘻嘻好呀...」

「...呃...」

祐介察覺到廊下的由紀

此刻的由紀，眼中充滿疑惑

「祐介，頭先果個女仔...係邊個黎架！」

男友出軌，任何女生也必定氣得怒髮衝冠

「朋友黎姐...咪請佢上黎屋企玩下咁囉！」

面對由紀質問，祐介卻答得自在：「逢場作戲呢家野男人成日有架啦」

「你...！」

由紀氣得將手上的膠袋掉到牆上

「你究竟...當我係咩呀？」

「砰！！」

祐介一掌摑到由紀臉上

「你唔好以為對胸大少少我就甘心對住你一世啦，大把女等住我溝呀！你對我既作用就剩係得比錢我洗同比我插架咋！
」

由紀流住屈辱的淚水，掩住紅腫的臉蛋

「你...我以後唔想再見到你！」

正想拔門以出際，由紀卻被祐介拉住！

「唔淮走！！！你唔好唔記得，果啲相呀！你敢走...我就將啲相貼至你學校度！！」

「果啲相...係」克哉雖然也說不出口，但心裡卻清楚所謂「照片」為何物

由紀說起內心最痛處，眼泛淚光

「佢用我地之前照果啲相要脅我，要我繼續養佢，要我繼續同佢發生關係」

「直到果日，我終於...忍唔住啦...」

「今個月既錢...」

祐介一手搶去由紀手中的數萬日圓

「有冇搞錯呀！咁少邊夠洗呀！」祐介怒哮

由紀受了委屈，只好低着頭

「我...我已經休埋學，每日打三份工...」

「關我咩事！唔係啦...」

祐介靈光一閃：「我識朋友開風俗店，你聽日去開工啦，一個客應該都賺到一萬既」

被要求從事性工作，由紀當然萬分不願

「我...我唔做呀！」

「啪！！！」

祐介摑了由紀一記耳光

「收聲啦八婆，依家唔輪到你話事呀！我肚餓呀，落街買野比我食！」

「索索...」

由紀接過克哉遞上的紙巾，抹去鼻水

「我實在忍夠啦...所以...」

「我響佢啲酒度，落左安眠藥...」

「...」

受藥力影響下，祐介睡得猶如昏迷一樣

「一定要將果啲相...全部銷毀...」

由紀捉起祐介的的姆指，替他的手機解鎖

「果然，佢既雲端度...仲有啲相！」

由紀一口氣將手機的所有相片刪除

但她，未有因此鬆懈

「都係唔夠放心...一定要做得徹底，唔可以再比果堆相留響世界上」

最後，由紀決定將祐介家中的所有電子産品偷走，全部銷毀

「隆隆隆...」

望住烈火中慢慢燒焦的手機和電腦，由紀下定決心

「我要重新開始...我既人生...」

「就係咁，之後我就黎左東京讀書...」

由紀呼一口氣：「我以為我以後都唔會再見到呢個人，點知...都係比佢揾到...」

「五十嵐老師...我係咪...好污糟...?」

「估唔到...結城老師佢...都有一段咁悲慘既過去」

聽畢這段小說般的人生經歷後，克哉也一時混亂

「呃...咁...年輕果陣犯錯...都好正常姐...」

「但...我呢個錯既教訓...好似真係太大...」

「應、應該講咩好呢...」

克哉隨口道出一堆似是疑非的大道理：「過去既事，就...就算你想忘記都未必能夠忘記到」

「但至少，你依家已經唔駛再過住果種生活丫」

「過去既事，就等佢過去啦」

「但係...祐介絕對唔會就咁罷休架」

由紀緊握雙手:「如果佢再黎..我都唔知點算...」

面對由紀的憂慮，克哉唯有提出少許看似普通人都想得出的辦法

「...首先..你聽日應該要即刻搬走...如果唔係一定會比佢日日騷擾」

「其次，每日返工、出去都帶定防狼器，以防佢偷襲你...」

「嗯...」

看似放鬆不少的由紀，似乎仍在苦惱

「如果...呢啲方法都無用呢...？」

「今日響學校已經比人綁架，然後啱啱又比祐介...」

「我....好驚呀...嗚嗚」

已經無法再忍受的由紀，躺在克哉的肩膀上落淚

「....」

或者克哉，也不知再應該做甚麼去安慰由紀了

「我...會保護你....」

「...五...五十嵐老師，你話...會保護我...？」

由紀水汪汪的雙眼望住克哉，使他也不禁心跳加速

「呃...嗯！咁...我點都無可能睇住結城老師你有危險都唔理架嘛..」

「以後你有咩事即刻打比我，咁..我..我一定會即刻黎幫你架！」

「五..五十嵐老師...」

由紀的聲音變得更加哽咽，繼續在克哉膊上痛哭:「嗚嗚嗚.....」

「咁樣答...有冇嚇親結城老師呢...」

五十嵐=毒撚

仲要係女仔嘅手仔都冇掂過嘅毒撚

準備埋單

祐介有無機會出賣克哉老師資料
俾百鬼眾(救由紀老師嗰陣咁好身手)

八成機會通風報信

祐介=樓主

26. 一夜限定的同居

經過一路痛哭，由紀總算平靜過來

「呀...哎呀..唔..唔好意思呀五十嵐老師..我...太失禮啦...」

哭得雙眼紅腫的由紀慢慢察覺，自己淚水使克哉的左肩濕透

克哉搖搖手

「唔..唔緊要..」

「唔好意思呀..響五十嵐老師你面前咁失態...仲講左呢啲羞家既事比你聽...」

由紀低住頭苦笑

「放心丫..呢件事我唔會同人講架...」

克哉望到時鐘上的時針:「哎..原來都已經九點架啦..咁我..我唔阻結城老師你啦...我返去先啦...」

正當克哉想站起之際

「唔、唔好走呀五十嵐老師」

由紀竟一手捉住克哉，就如小孩緊握母親一樣

「...呃？」

由紀發覺自己又做了件任性的事，馬上放手

「呃唔..唔好意思呀...我..我送你出去丫」

「結城老師遇到啲咁既事...今晚要佢一個人過...的確係過份左啲既」

「而且果個祐介又唔知會唔會再黎...但係...我留響度，又會唔會太冒犯呢..話哂結城老師係女仔..」

「唉死就死啦！」

「呃..其實我..都驚你...有危險...既，不如..」

「我今晚留低..聽日一清早我一齊幫你搵新地方住....」

「吓....嗯」

由紀似乎安心了不少:「真、真係麻煩哂你呀，五十嵐老師...仲要你今晚留低...」

「唔緊要...始終...夜晚你可能都會驚既...」

「咁...咁我煮晚飯先丫...」

由紀不敢直視克哉，急步逃到廚房處:「唔好意思呀五十嵐老師..今日我無買到餸，如果食咖哩飯既話，你會唔會介意呀...」

「唔緊要..我食乜都可以..」

吃著製作簡單的即食咖哩和沙律，克哉也不知應該從何說起

在純情的外表掩蓋下，由紀竟有一段如此蕩氣回腸的故事

「五十嵐老師...」

「嗯...」

「聽日你同我搵新屋果陣...可唔可以...住響你附近..？」

「咳咳！！咳！」

一聽到由紀這句，克哉嚇得馬上咳嗽

「五十嵐老師！你點呀...」

由紀頓時嚇得花容失色

「我..我無事...但係...點解你要響我附近..」

「因為..感覺上，有五十嵐老師響身邊，會安心好多...」

由紀難為情地搖手:「不過我都係講下姐..你唔駛放響心度架...」

「嗯...我會試下...」

「覺得安心都唔出奇既，始終...我響佢最危險果陣救左佢...」

「佢對我只係信任姐，咪自作多情啦五十嵐克哉！」

克哉也不清楚，到底在由紀心目中，自己到底有甚麼地位

吃畢晚飯後

由紀捧出一套t恤和長褲，道

「唔好意思呀五十嵐老師，我屋企...得呢啲大碼衫咋，唔知你啱啱著呢...」

「哦，可以架啦...有衫換已經好好架啦」

克哉笑著為由紀洗著碗碟：「結城老師你今日都辛苦啦，我幫你洗碗，你沖完涼早啲休息啦」

「咁...麻煩哂五十嵐老師啦」

由紀將預留予克哉的衣物放到梳化上：「咁我沖先啦，好快好快！」

「沙沙沙.....」

聽住洗手間的花灑聲，克哉逐一將碗碟放回原位

「雖然...知道結城老師有段咁既過去，的確有....少少失望......」

原來，克哉也有少許介懷

畢竟自己心目中的由紀，是個天真脫俗的女性

但現實，卻是個遇人不熟，差點被賣至風俗店的悲劇人物

「但係，呢啲都只不過係過左去既事姐！依家既結城老師唔係咁就得啦！」

克哉坐到梳化上，細想今日發生的種種

學校被綁架

和美波合力將伊賀百鬼眾擊倒

為由紀解困，趕走人渣前度

「咕...咕咕...」

消耗太多體力的克哉，已經不知不覺間在梳化睡著

換上睡衣的由紀，從浴室出來，卻察覺克哉正平靜地睡著

「五十嵐老師，我得啦...咦...」

「...五十嵐老師今日都辛苦啦，就由佢咁訓啦...」

由紀將綿被蓋到克哉身上，才發現

克哉恤衫下的手臂上，留住多處傷痕

「呢啲...係......」

翌日

「呢度環境好似幾好咁喎...五十嵐老師你覺得呢？」

一清早，由紀就跟住克哉到目黑區察訪新單位

「嗯，感覺上好似唔錯咁，陽光都充足」

克哉轉頭問地産經紀：「呢度既話...租金要幾錢？」

「呢個單位既話...一個月十二萬，以呢個地段黎講價錢算唔錯架啦」

經紀拎出手機：「如果加埋契約金既話，大約，今個月要比17萬円」

「十七萬呀...」

由紀眉頭一壓，露出難為情的表情，似乎對此價錢有點卻步

畢竟，一時間要拎出如此大筆的金錢，對由紀的經濟狀況的確造成壓力

「結城老師依家最需要既係安穩既住所，我......唉最近唔等錢洗既...可以頂住先既」

克哉點一點頭：「我明白啦，就十七萬啦...即日可以搬入黎啦嘛？」

「嗯！可以呀」

造成生意，經紀當然答得爽快

「至於錢方面，我先為呢位租客比住先」

由紀一聽到，馬上吃了大驚

「五...五十嵐老師！咁樣點得架！你已經幫左我好多啦，依家仲要你幫我比租...」

由紀一聽大吃一驚，當然馬上出聲阻止

「唔緊要啦，只係少少錢姐，當係我幫你比完先囉，之後慢慢還錢都未遲」

「但係...」由紀不太敢再受克哉的恩惠

「我總無可能睇住結城老師你每日提心吊膽既...」

克哉示意由紀過去：「結城老師，你過黎睇下合約有冇問題」

「五十嵐老師...真係好好人...」

由紀簡直覺得，自己配不上克哉給予的幫助

「咁，我走先啦」

「今次拜託哂啦」

經紀離去，屋內就只剩下克哉和由紀兩人

「五十嵐老師...我...」

由紀苦笑著：「今次...真係唔知點多謝你...」

克哉連忙搖手

「唔...唔...好小意思既姐...啲錢慢慢黎啦，最緊要結城老師你穩定落黎先...係啦，結城老師，我地交換一下電話同...line丫，萬一果個人渣咁唔好彩揾到你，你都可以即刻打比我丫」

「嗯！」

兩人迅速交換了電話號碼及line

「唔...咁..咁我唔阻結城老師你休息啦，我返去先啦..」

克哉也感到自己已經打搞了由紀多時，準備轉身離開

「等陣呀，五十嵐老師..」

「今次真係唔該哂你，但係...我仲未諗到點多謝你...」

由紀似乎想向克哉回禮

克哉摸摸頭，道

「咁...到結城老師諗到既時候...再講啦...哈...」

「丫...仲有呀」

由紀再度將克哉叫回頭

「嗯？」

由紀臉紅得不敢直視克哉

「如果...五十嵐老師唔介意既話，以後...響學校以外...可以...叫我由紀...」

五十嵐=傻仔

=青頭仔

負責埋單

樓主=祐介

係就好囉有得飲頭啖湯

你影男人相

27.訓練

「老師講啦！到底克哉老師果日去完由紀老師屋企之後發生左咩事姐？！我想知呀！」

好管閒事的美波繼續扯著克哉追問

守口如瓶的克哉當然不會如此輕易就被美波套出話來

「咪問啦，我應承左結城老師唔會講架...」

「嘻嘻...唔通」

美波笑得古惑：「你地兩個已經發生左...禁斷既關係！？嗚呀估唔到咁快就已經...！！！」

克哉一聽到，馬上否認

「...痴...痴線啦！我都係盡一盡...同事既責任姐，幫左佢少少忙姐」

「何況，結城老師都只係話...我可以叫佢...由紀...」

「嘩！比你叫得全名，老師你今次真係加左好多分啦」

「咩...咩呀...」

「老師，睇黎你真係無乜戀愛經驗喎.」

美波擺出一副戀愛專家的模樣

「女仔肯比你叫名，係一種身份既肯定黎架，等同於老師你都唔會叫我美波啦，係咪先？」

「又...好似真係有啲道理，不過...」

克哉馬上回過神來：「山內同學，你可唔可以專心啲」

「嘻嘻，休息一陣姐，順便關心下克哉老師你丫嘛！」

美波伸伸小舌頭：「不過，真係好難呀，要做到好似老師你果種咁快既高速移動」

接著，美波繼續在克哉家中的花園作跳飛機訓練

「山內同學有田徑隊訓練既根基...速度同反應唔算太差」

克哉再旁盤算:「但..要同我地呢種從小訓練既忍者去比，始終有段距離」

「要訓練佢既反應...唯有衰少少啦..」

克哉從後拎起一個便利店膠袋大小的布袋

「山內！」

克哉大聲一叫，隨手取出布袋內的的彈珠，由手中射出！

「....嘩！！！」

當美波察覺之時，彈珠已經擊中自己身上

力度不大，但足以令美波停下

「老師，點解...」

「颯！颯！颯！」

克哉未等美波將問題說完，繼續放出彈珠

美波見狀，當然馬上迴避

「嘩！！！」

「老師佢做咩要用彈珠射我呀...？」

美波不知不覺間加快速度，十顆彈珠中也有一二粒能勉強避過

「山內同學，要加快你既速度，就只能用呢種方法」

克哉無間斷地射出彈珠：「山內，你一定要控制自己，盡量響短範圍內迴避」

美波盡量在剛才跳飛機的範圍內不停跳動

「彈珠既射擊位置，無頭先咁分散」

「咁想做既目的，就係要逼山內響短時間內作較細既移動，練出更精密的動作」

不消一分鐘，克哉就將彈珠全數射出

「呼...啊.....」

美波就如將所有體力耗盡般，倒在草地上

「嗄..嗄...老師...我唔得啦...」

克哉將樽裝水遞到美波面前

「飲啖水先啦，山內同學你都已經好努力架啦..」

「唔該老師...」

美波緩緩站起身上，大口地將水飲下

「老師...我...點呀...」

「唔...算唔錯架啦，以呢一兩日先開始訓練既人黎講」

克哉道：「因為你爆發力夠好，而且身體較柔軟，所以頭先既266粒彈珠裏面都可以避到23粒，成績可以接受」

「咁...」美波聽到克哉的讚許，心中不禁欣喜

「我係咪即係夠資格做你拍檔啦」

「...有排...」

克哉搖搖頭：「一個合格既忍者，頭先應該要避到...」

「全數266粒」

「全...全部？！」

美波感到難以置信：「頭先我好專心先避到23粒咋喎...」

克哉苦笑著，道：

「如果一個由細訓練到大既人連呢啲程度既速度都去唔到既話，佢已經無資格做忍者，因為佢連最基本既一關都過唔到...」

「...」

美波察覺到自己和忍者既距離後，一時無言以對

「咁講法，好似...傷到山內同學既自尊心...」

苦惱的克哉摸摸頭：「不過...如果連速度都冇既話，戰鬥時必死無疑」

「老師...」

美波低聲道：「我...有可能，追到嗎？忍者既速度...」

「要追既話...或者難啲」

克哉回答：「但...如果係一個主用忍具既忍者，或者...唔需要避哂，都可以合格既...」

「...老師」

美波眼神裏充滿堅定的意志

「我想...繼續試...」

「山內同學，你確定？」

「唔努力既話，任何事物都守護唔到」

美波擺出一副準備就緒既模樣：「老師，再黎啦！」

「嗯...不過...」

克哉收起笑容：「我地要執返啲彈珠先」

「吓！！！！」

「三太夫，今次既行動雖然成功引出甲賀奇俠，但同時都引黎警視廳既注意...」

「今次，的確係同計劃預期有少少出入...」

三太夫雙腳屈曲，席地而坐，向住布簾後的黑影匯報

該黑影笑了一聲

「連殺三個百鬼眾，而且仲可以傷到你，睇黎...甲賀奇俠都唔係省油既燈...」

「三太夫，今次你就休息下先...小次郎，今次輪到你啦」

「嗯？」被要求休息的三太夫自感不悦，眉頭一皺

同時，一名身影已經並坐到自己身旁

「係，知道啦大人，今次我一定會完成任務，搶返卷軸返黎」

此人外表陰濕，皮膚蒼白

散發出令人心寒的氣場

「同時，小次郎你要記住，今次任務既目標並唔係甲賀奇俠，而係卷軸，我唔容許再有任何閃失」

黑影竟然笑道

「今次，你唔會繼續就手旁觀啦掛...伊賀大小姐」

美波=強化版瞳瞳

依排好忙
入嚟推一推先

強貼留名

返工？

多謝支持！

以後仲會見到瞳瞳

啱呀

28.神秘的轉校生

「山內.，再快啲！」

克哉毫不留情地將彈珠射向美波

美波揮灑汗水，於跳飛機圖陣上擺動身子

「踏踏踏踏踏踏」

經過一周苦行級的訓練，美波的速度已經提升至之前的一倍！

和之前相比，美波現已能避過過半的彈珠

「噠！」

「哎呀」

一不留神，美波就被一彈珠擊中

金身被破的美波速度稍有下降，馬上再中多珠

「山內，重新掌握節奏！」

「節奏...」

美波不再想著之前的失誤，專注避著眼前的彈珠

雖然之後再有失手，但美波均能集中避過接下來的彈珠

「嗄...老師，成績係點呀...」

克哉總算將布袋中的彈珠全部射出

「我放出左273粒，你避到...」

克哉微笑道：「247粒」

「247...273減返247，即係...」

美波數完手指後，又驚又喜：「26粒...我...過左9成呀！好野！！！！」

「呢啲，正正就係你努力既成果...」

克哉再指出：「但，咁樣唔代表你已經足以同忍者戰鬥，你仲有好多野需要練習架...」

「嘻嘻我知啦！」

美波嘟嘴笑道：「不過呢，呢一個禮拜既訓練之後，我好似睇野都越黎越慢咁啦，唔知關唔關事呢？」

克哉點頭

「無錯，你既五官同反應神經都開始適應緊咁快既速度，所以有呢個情況係好正常...話事話」

「你欠我果份物理功課交到未？」

一聽到「功課」，美波臉色馬上變青

「克哉老師呀，咁我呢幾日放學都黎你屋企避彈珠，邊有時間做功課喎！」

「你已經欠左好多日啦，總之聽日要收到」

「一係你教我做丫老師...」

翌日

「五十嵐老師，早晨呀！」

「嗯...早晨呀結城老師」

自百鬼眾襲擊一日後，由紀總算休息完畢，重新返到校園

對比起一星期之前遭遇不幸的一日，情緒穩定下來的由紀明顯精神不少

兩人一同踏上返校的路程

「五十嵐老師，我第一日返返學就要你黎接我，真係唔好意思...」由紀苦笑道

「冇...冇所謂既，反正我行去車站點都會經過呢度既...」

能與由紀相處多一會，克哉當然不會介意

由紀問

「咦，五十嵐老師你好似...好大個黑眼圈咁喎...」

「...哈哈係咩，可能呢排轉天氣，訓得唔好掛」

只輕輕帶過的克哉心裏卻想著

「掛住同山內同學練習，搞到晚晚改功課改到二點...唉」

「係呢五十嵐老師，我唔響度既呢幾日，學校有冇發生咩事呀？」

「等我諗下先...丫有啦」

克哉稍作思想下，終於憶起：「校長有講過，今日我地班會有一個轉校生黎到」

「轉校生...?但呢個時間...」由紀不惑，畢竟新學期也開始了一兩個星期

「其實我都唔係好明既，不過既然校長都比佢入學，就冇所謂啦」

克哉不禁回想起...

「五十嵐老師，下星期會有一個轉校生去你同結城老師果班...」副校長對克哉道

「轉校生...呢個時間？」

克哉當時的反應和由紀一樣

「嗯，佢好似係...校長個朋友...個大女黎既...」

「哦...」

克哉心想「總覺得...呢個『轉校生』有啲唔妥...」

「美波早晨呀！」

而美波，也在通學途中遇上日奈

日奈也似乎已從陰霾下走出來，和平日一樣笑得燦爛

「啊...日奈早晨」

但相反，美波卻馬上打了呵欠

「美波...你好似好眼訓咁喎...無野丫嘛？」

為免日奈擔心，美波擠出笑容

「嘻無事呀，只係尋晚睇小說睇夜左姐...」

「美波睇咩小說呀？我又睇！」

看著日奈似乎再無不妥，美波也放下心來

「睇黎...日奈都冇事啦」

=========

克哉和由紀一返到校園，就被副校長搭話

「五十嵐老師，結城老師，我帶你地見一見果位轉校生先...」

副校長示意兩人跟上

「哦...」

兩人放下隨身公事包後，就跟著副校長到會議室

「咔！」

一開門，坐在裏面的正是一名少女

皮膚白晢，頭髮柔順，面容清楚，雙目晶瑩

更有一股仙氣，從她的身上散發

「呢位就係從今日起會就讀2年A班既轉校生，藤堂紗理依」

「藤堂同學，呢兩個就係你既班主任，五十嵐克哉老師同結城由紀老師」

「五十嵐老師，結城老師，以後多多指教」

紗理依有禮地向兩人鞠躬

「藤堂同學多多指教」

克哉和由紀也馬上回禮

克哉心想:「呢個藤堂，總係覺得...有啲奇怪...」

「希望...係我多心啦」

伊賀大小姐
如果係個校長為個卷軸攞全校學生條命較飛

不撚是吧

yes

唔關校長事，上幾集先中槍

系列女主角

想睇曈曈

罷睇了

下個故你只會同情瞳瞳

瞳瞳真係好兩極化
一係好like, 一係就

抵撚死

文呢？

憎佢嬲鳩石仔、累死友美

29.伊賀的首領

「藤堂紗理依」

紗理依一筆一筆將自己的姓名寫到黑板上

「大家好呀，我叫藤堂紗理依，今個月啱啱從仙台搬到黎東京」

紗理依笑得非常斯文:「各位，以後多多指教」

「嘩好靚女呀..」

紗理依清秀的容貌，馬上俘虜男生們的心

「哼..又係呢啲自以為好靚既女人！」

妒忌心重的日奈馬上怒得咬牙切齒

「可能你識落之後會係好人呢？嘻嘻...之前結城老師啱啱黎果陣你都咁話人架喎..」

美波笑道

美波一說，日奈回想起綁架一事中，由紀替自己被要脅一事

一時說不出說話

「講起上黎，我仲差結城老師一句...」

「好啦好啦，大家唔好嘈先啦..」

克哉打斷同學間的私語，指住班房內靠左的一個座位:「藤堂同學，你..就坐果度啦」

「嗯..」

紗理依回頭，對克哉報以微笑

兩人四目交投的一刻

克哉竟感到眩暈

一種，令他視覺迷糊顛倒的眩暈！

「啊..好頭痛....」

已經發現不尋常的克哉

「五十嵐老師呀～」

克哉回頭一望，卻令他大為驚訝

由紀，正慢慢解開自己的衫紐

「咩..咩話？結...結城老師？」

「你唔係..好鐘意由紀既咩...」

恤衫的紐子一粒一粒被解開，一雙豐滿的雙乳也從中露出

看著由紀雪白的軀體，克哉也不禁產生生理反應

由紀一邊走近，一邊將整套套裝脫下

「五十嵐老師..你..想唔想摸下呀...由紀既身體...」

「五十嵐老師？五十嵐老師！」

「呃...！」

當克哉回過神來，才發現

依然身穿套裝的由紀，正叫著自己

「五十嵐老師，你無事丫嘛？」

「無..無事...」

克哉張合雙目，清醒頭腦

「頭先既...唔通係...」

再度望向剛才跟自己有眼神接觸的紗理依，她也馬上向自己報以微笑

一種有含意既微笑

「呢個女仔...唔通...」

「克哉老師，好似怪怪地咁既...」

這一幕，都收入美波的眼簾中

「鈴鈴鈴鈴鈴」

「所以，呢條只要將呢兩組電阻以平行方式並列計算就會得到答案」

小休鐘聲響起，克哉也順勢完結課堂：「好啦今日課堂黎到呢度，山內，記得補交功課」

「起立，敬禮」

「嘻嘻，今日有啦！」

美波拎起課業，跑到克哉處，卻發現

紗理依在同學們都不發現下，將一紙條放到克哉褲袋中

然後就跟隨人群離開課室，臉上還帶著微笑

「克哉老師，佢...」

「我知道」

克哉嘆一口氣，取出字條

「天台見個面啦，甲賀奇俠」

「老師...佢...佢知道你...就係甲賀奇俠」美波瞪著眼道

「呢個紗理依...究竟係何方神聖...」

「咔！」

克哉打開通往天台的唯一門口

不出所料，天台上只有紗理依一人

她叉起雙腿，坐在欄邊上

「嘻，真係黎左喎，五十嵐老師」

紗理依戚起嘴角笑道，彷彿將克哉當成笑話一樣看待

「你究竟係咩人？仲有，頭先...」

克哉憶起剛才的幻覺，尷尬得未能開口

「哦，睇黎你見到啲...幾好玩既野喎」

從欄杆跳下後，紗理依慢慢逼近：「等我估下先，你...應該係見到...結城老師？哈哈都啱既，結城老師樣又靚，身材又好，正常好似五十嵐老...」

「咪講廢話啦，究竟你想點？！」克哉難忍紗理依不斷拉開話題，怒道

「講下笑姐，五十嵐老師真係無情趣」

紗理依扁嘴裝作生氣：「我只係用幻術同你打個招呼姐...」

「幻術...」

克哉心裡也一早有準備，並不驚訝：「你都係忍者...」

「叮噹，全中啦，甲賀奇俠！」

紗理依收起笑容，嚴肅道

「我，就係伊賀眾第二十三代首領，服部紗理依」

眼前的女高中生竟是伊賀首領，克哉當然不太相信

「你...係首領？！」

「嘻，唔信呀？」

紗理依得意洋洋笑道：「都係既，好似我咁靚既女高中生，又點會係個忍者呢～」

「定係...你想我再幫你...睇到啲刺激既幻覺先信呢...？」

「...」

克哉心裡盤算：「頭先我只係同佢對望一下就已經中左幻術，呢個人絕對唔係泛泛之輩」

「收到情報，響一星期前百鬼眾襲擊呢一間學校，咁我總無可能坐視不理啦，咪扮女高中生入黎囉」

紗理依講得非常輕鬆：「...我仲知道...甲賀奇俠有拍檔添～」

克哉眉頭一皺

「佢...連呢樣都知？」

紗理依輕輕一笑，道

「叫門後面既『佢』出黎啦，唔駛咁辛苦偷聽啦」

「果然，山內隱藏自己既功夫仲未做得好...」

克哉叫道：「山內...出黎啦」

「咔...」

美波戰戰兢兢地走出梯口

「呼～原來你既拍檔就係山內同學~禮尚往來，我都會帶我既部下出黎現身」

紗理依頭轉向後：「紅龍。」

「颯！」

一記風聲後，一長髮男子馬上出現於紗理依身後

「紗理依小姐」

此男身穿黑色皮褸，單膝跪於地上

「甲賀奇俠，幸會」

「呢個人既氣息非常弱，頭先完全冇察覺佢既存在」

克哉接著再問：「你講咁多野比我地聽，其實你...真正目的係咩？」

「我作為伊賀眾既首領，當然...要清理門户啦」

紗理依再度收起笑容：「所以今次黎東京，係特登黎揾你合作」

「...」

克哉吞吞口水再道：「合作？」

「我，知道卷軸既破解方法」

合合吓作會唔會變咗拍檔
變埋女主角

咁快單刀直入

30.合作

「卷軸...」

克哉和美波都心裡有數

「百鬼眾之所以盯上你，都係因為你從遠雷手上搶過卷軸姐，唔係咩？呢一切紅龍都已經匯報左比我聽」

「佢連呢啲都知...」克哉不禁驚嘆紅龍收集情報的能力

紗理依假笑一下，道：「我幾乎肯定，當你再有關乎卷軸既新行動時，佢地先會再對你地落手」

「理由係...？」

「一，佢地今次既魯莽行為，已經引起警察既注意，呢點唔單止忍者，任何罪犯都唔想見到自己被警察盯上」

「二，佢地當中無人能夠解開卷軸既密碼，就算上次響學校拎到你手上既卷軸，佢地都冇辦法知道點先揾到卷軸上面既寶藏位置...除左我，侍奉德川幕府既忍者，服部半藏既子孫」

「點解...百鬼眾咁想得到卷軸既？要錢既話佢地可以做其他既非法事既姐，例如打劫同做殺手...」美波問

「山內同學你講得啱，但係卷軸既『價值』，似乎唔係在於金錢」

紗理依眼神變得銳利：「傳說中，果件寶藏...有推倒一切既威力」

「即係話，寶藏有機會唔係寶藏，而係一啲有破壞力既武器...」

克哉也不太明白

「或者啦，我完全無興趣知道」

紗理依道：「我既目的好簡單，將百鬼眾呢一班叛徒徹底消滅」

「你同我聯手清除百鬼眾既話，就算果筆寶藏係錢，歸你地甲賀都冇所謂，我冇興趣再同你地鬥落去」

「點呀？有冇興趣同我合作呀？」

「老師...點好呀」美波對克哉馬首是瞻，自然會先問他的意見

「上次學校綁架件事單靠我同山內，已經非常吃力，如果再有更強既忍者來襲既話...」

「但呢個紗理依係咪信得過呢...即使佢係伊賀既首領，難保佢有其他我唔知道既目的」

「鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴」

上課鐘聲打斷兩人的談話

「嘿...睇黎你仲係未諗好喎...」

紗理依笑道：「當你有決定既時間就再揾我啦，五十嵐老師～」

「我都係時候去上堂啦，紅龍你返去先啦」

「係」

「係啦，五十嵐老師」

紗理依走到克哉和美波之間時，突然張口

「黎緊既敵人...絕對唔係單靠你地兩個可以解決」

「百鬼眾，冇你想像中咁簡單」

說罷，紗理依就向返回校舍的樓梯前進

而手下紅龍亦隨即消失

「...」

克哉一語不發，細心思量

而美波也不敢打搞，只在站於一旁

「呢個紗理依，真係無任何陰謀...？」

「五十嵐老師，我頭先既講課...有冇問題呀...」

吃著自製飯盒的由紀，戰戰兢兢問

「雖然仲係有少少講錯書既甩漏，但比起開頭已經改善左好多啦，至少冇再緊張同講野細聲先...」

克哉道：「你對自己比多啲信心啦，結城老師」

「嗯，嗯！」

由紀露齒笑住點頭

「係啦，五十嵐老師呀...」

「嗯？咩事呀？」

由紀壓低聲線，以防被其他老師聽到

「星期日...你，得唔得閒呀...」

「暫時應該得閒既...做咩呀？」

「...我...我想...想請你...一齊...去...睇戲呀...」

「...呃...呃，睇戲！？」

克哉嚇得險將口裏的午飯吐出

「...嗯，為左多謝你之前幫左我咁多忙..所以，想好好多謝五十嵐老師你呀....」

緊張的，反而是由紀：「五十嵐老師...你會唔會黎呀...」

克哉馬上從中邪一樣的狀態醒過來

「呃......會！黎到呀！」

「嘻嘻，太好啦，我之前仲諗住五十嵐老師你唔會鐘意睇戲添！但係...去邊度睇好呢...」

「一係...我地...下晝四點響目黑中央口等丫...然後再決定行程」

在由紀面前，克哉特意裝作富有主見的樣子

「嗯！好呀！哈哈...明明係我約你點知變左你比提議我添...唔好意思呀」
.
得到克哉答應的由紀笑逐顔開：「咁...星期日約定你啦，五十嵐老師！」

唔會，但會搶鏡

唔拖了

btw聽日休息

合作左就可以係咁叫沙里依用多啲幻術比五十嵐

無文照推post

直接溝啦！

依家出！

31. 挑戰

放課後美波依舊跟著克哉到住所訓練

「由紀老師佢約你星期日睇戲呀！！！？勁呀克哉老師！！！！！」

美波得意洋洋：「嘻，全靠我幫克哉老師你，你同由紀老師先可以發展得咁快咋！」

一想起由紀甜美的笑容，克哉不知覺地傻笑

「...但係....關你咩事呀山內？」

「點會唔關呀！果日就係我提議你去搵由紀老師架嘛！唔好唔記得呀！」

美波一邊對住標靶投擲苦無，奸笑叫道：「到時你追到由紀老師，記得要請我食大餐多謝我添呀！」

「唉，山內你原來係咁市燴架」

「不過話時話丫，克哉老師你咁少戀愛經驗，係咪真係知到時要點做架...」美波馬上質疑

「呃...都知知地既...」

美波揚起嘴角，道

「駛唔駛...等我教下你呀老師？」

「！！！！」

一瞬間，克哉感應到

一股濃烈的殺意！

「老師..你....！」與克哉相處變久，美波只靠一眼就已經知道克哉又感應到殺意！

「嗯..」

克哉馬上動身穿上戰衣：「山內，今次.....」
「我都要跟去！」

美波握緊手：「我跟左老師你咁耐就係為左可以幫你之嘛，今次比我跟埋去丫！」

「...好.....接住」

克哉向美波拋出一件同為朱紅色的衣裝

「呢件...係我特登為你而製既戰衣，佢同我呢一件一樣物料，只係無左爆炸粉同吸電裝置，著左佢啦...」

「老師...多謝你呀！」

「踏！」

只需一兩分鐘，克哉就抵達世田谷區的某破舊公寓

「嗄...老師唔好走咁快丫...我就黎追唔到啦...」

美波雖然跟克哉學到從民居上飛檐走壁的本領，但體力消耗之大卻是出乎她的意料

「係呢，係邊間傳出殺意呀？」

「...唔知道....」

克哉摸住太陽穴：「位置大約係響呢度，但係啱啱...完全消失哂」

望住走廊盡頭，一間未關門的房間

克哉自然被它吸引注意力

「去果一間屋睇下...」

克哉先行，美波緊隨其後

「呢一座公寓完全無人既氣息，有啲奇怪...」

已經拎出苦無的克哉，慢慢推開木門

「呃...」

「咩...咩話.....！」

眼前的畫面，使克哉也呆著眼

「老師，發生咩事呀....哇！！！」

探頭望進去的美波，也嚇傻了：「咩....咩事呀，啊！！」

一個已斷氣的老年長者，全身就如被蠶絲包住一樣

懸空綁在房間之中

克哉伸手摸住「蠶絲」

「呢啲係咩物質呢......」

「老師，到底發生咩事呀...」

美波掩住嘴巴，問

這，明顯不是一單簡單的兇殺案

「物質不明，死狀仲非常奇怪...而且....」

克哉指住牆上的血跡：「牆上面仲寫左字」

兩個用血寫上的平仮名，まき

正掛在破舊的牆壁上

「maki...咩意思呢？」美波不明其意

「！！！」

克哉再次感應到殺意

直覺讓他知道，這絕對和今次事件有關

「山內！跟住我！」

克哉沒等美波反應過來，就馬上衝出室外，飛向殺意的來源

「喂..等...等埋呀老師！」

今次，克哉來到一間單棟房屋

「老師...到底發生咩事呀....」

美波體力開放下降，不斷喘氣

「連續兩陣一瞬即逝既殺意，事情似乎無咁簡單」

兩人從窗口偷偷進入大屋中，卻見到

一名失去氣息的中年漢，以同樣方法

被懸空綁在大廳中，七孔流血，死狀恐怖

「老師，又係..一樣呀...」

「同樣犯案手法，今次呢個兇手....」

克哉望到牆壁上，卻令他瞪大雙目

今次寫上的血字，為もの

「まきもの，卷物.....」

此時美波才晃然大悟

「即係...對方既目的係卷軸呀！！」

明顯地，兇手正是衝著卷軸而來

「無錯，佢肯定都係百鬼眾既成員..」

百鬼眾出手，但克哉卻毫無頭緒

「唔通..真係要靠佢....？」

在遠方，正有三個人注視該屋

「感應殺意...呢個甲賀奇俠果然名不虛傳」

百鬼眾成員，小次郎摸著手上的白色小蟲，笑道

「你覺得佢到底會點做呀...小次郎大人」

小次郎左邊的一名金髮少女問道：「佢應該已經知道係我地百鬼眾既傑作」

小次郎輕輕一笑

「既然佢知道我地係為左卷軸而黎，佢一定會想盡快解決事件」

「哈，咁樣既話佢就自然會帶住卷軸有所行動」

另一邊的光頭男笑道

「全中，弘之助」

小次郎呼一口氣：「我今次之所以殺左呢兩個人，就係要逼佢加快速度處理卷軸，咁就可以搵到機會搶到卷軸」

「而且，我相信大小姐已經黎左東京，仲會主動接觸甲賀奇俠」

「咁我地只要比佢地早一步，搵到『解碼師』，就可以將佢地兩個一網打盡！」

兩人返到家裡

「咩話？老師你真係要靠果個紗理依？！」美波驚道

「嗯，百鬼眾既目的好明顯就係卷軸」

克哉托住下巴：「但係，紗理依明顯有一啲我唔知道，關於卷軸既情報」

「依家...只能夠靠佢...」

份量好似多返
但都係唔夠喉

好睇，所以唔夠喉！

Lm

用幻術幫甲賀奇俠「破處」

課咗金睇病港2

我等到
墨說四月喺呢度出先睇(佢facebook有講)

早睇早享受 遲睇平幾舊

welcome!

👋

彈出又彈入先

俾百鬼眾殺嗰兩個其實關唔關卷軸事

我睇法係
嗰兩個唔關事，純粹係逼甲賀奇俠交個卷軸出嚟
唔交會有更多人死

32.解碼師

翌日，周五

「咔..」

紗理依打開破舊的鋁門，走到天台上

此時，克哉和美波已經早在天台等待紗理依

「五十嵐老師你搵我呀？咦...山內同學都響度既？」

對住仿佛知曉一切的紗理依，克哉開門見山

「尋日我同山內遇到左兩單兇殺案，死者全部都被一種...好似蠶絲的物質綁住」

「而牆上...仲留住左『まきもの』」

「...所以你就覺得，對方係百鬼眾成員，目標係你手上既卷軸，係咪呢？」紗理依已經搶先回答

「...」

即使克哉不回答，也代表點頭同意

紗理依圍住兩人慢步

「咁...請問搵我做咩呢？ 我明明只係個女高中生黎咋喎~」

「喂！唔好咁好喎」

美波忍受不了紗理依的裝傻

克哉接住再道

「你上次講既合作...我接受」

「我同你一齊對付百鬼眾，但你...要講出解開卷軸既方法」

「呵呵...睇黎你真係好在意大家既安全喎，真不愧為甲賀奇俠！」

紗理依停在克哉的面前，握出右手：「合作愉快啦，五十嵐老師~」

克哉無可奈何下，只好同樣遞出右腕，與紗理依握下合作之手

「根據你頭先所比既情報，落手既...就係百鬼眾中既高手，小次郎」

紗理依道：「佢係一個擅長用蟲既忍者，唔單止可以用腦電波控制昆蟲攻擊，仲有一種類似蠶絲的物質，名為『蚿』既合成物，既可束綁獵物，亦可斷石分金」

「比起上次襲擊學校既三太夫等人仲要犀利」

「所以，今次你唔同我合作既話，你既勝算非常低」

「咁你....有咩計劃？」克哉問

紗理依淺笑一下

「我地應該先諗下，我地一方到底有咩優勢...」

「我地..有對方想要既卷軸」美波輕聲叫道

「噠！」

「無錯啦，山內同學」

紗理依捻彈手指後，再度兜圈：「只要我地早一步解開卷軸，我地就可以反客為主，要脅返百鬼眾轉頭」

一邊聽著的克哉，也點一點頭

「你話過...你有解開地圖既方法，係咪？」

「係呀，不過個方法唔響我度」

紗理依收起笑臉：「係響一個叫森川八郎的手上」

「森川...八郎」

「佢係德川幕府既建築師森川一雄既後代，森川一雄同時亦係製作呢一份卷軸地圖既人」

紗理依道：「佢既後人，自然都識得解碼方法啦」

「咁...我地可以響邊度搵到佢？」克哉問

「嘿，我緊係有辦法揾到佢，先會同你講有方法解開啦」

紗理依向兩人展示出一本殘舊的記事本

「呢本係我地服部眾首領，用黎記錄當年響幕府內做事既人響倒台之後既居所，依家定期會由紅龍更新」

「森川八郎，就係住響呢度」

インシティ品川301室

「丫仲有，以防百鬼眾襲擊，我建議你地去之前著定戰衣啦，嘻」

說罷，紗理依就張揚而去

「老師...呢個紗理依...到底信唔信得過架？」

紗理依一離開天台，美波就問：「如果佢都係百鬼眾既人馬，我地咪...」

「呢個可能性比較低，如果佢真係百鬼眾既話，佢一開始就已經可以殺左我，然後利用我既地址搵出卷軸」

克哉拎起紗理依之前給予的紙條，查看地址：「而且，佢有心暗殺我既話，唔會提我拎戰衣...」

「總之，以免百鬼眾再對無辜既人落手，我地放左學之後拎定裝備就去呢個地點啦」

「嗯」

放課後，美波跟住克哉，來至紙條上的地址

地址上的，是一間最普通不過的八層住宅，根本平平無奇

「老師，呢度...真係有可能係果個森川八郎既住所咩？」

一到埗，美波就問：「身為幕府建築師既後裔，唔係應該非富則貴架咩？」

克哉回答美波的多個提問

「倒幕後，基本上所有響江户幕府內工作既人都變返普通人，所以會住呢啲地方根本唔係問題」

「踏、踏」

兩人跟住樓梯，上到三樓

「咪住...」

克哉發覺甚有不妥，伸手示意美波停下

「同頭先二樓唔同，呢一層...靜得恐怖」

「嘭！」

話一說完，現場馬上傳出破窗聲

「聲...係301！」

知道聲音來源，克哉和美波馬上拔足

「砰！！！」

一腳將大門踢開後，只見屋內一片凌亂，似有發生爭執

但最吸引克哉和美波的，卻是面前的一扇被打破的窗口

克哉馬上探個究竟，終於發現

「！！！！」

一個光頭的身影，正抱住一男子，在民居的屋頂上穿梭，瞬間就不見蹤影

「老師！會唔會就係...?」美波問道

「似乎無錯，百鬼眾捉左森川八郎」

克哉按下左手上的黑色按鈕，將手掌拍到地板上

美波一下子就明白克哉的舉動

「哦！你用聲納感應器！」

透過自身研發的聲納感應器，克哉已經鎖定對方的位置！

「山內，戴面具，追！！」「...呃...哦！」

兩人跳出窗外，開始追趕拐去森川八郎的身影

「老師，到底佢想去邊呀？」

克哉焦急得省去隱密的功夫，甚至直接將各屋頂的瓦片踩破

「唔知...但即使係陷阱，我都要追，否則就會失去森川八郎既下落」

二人一路跟住聲納，到達品川車站

「嗡嗡嗡...」

聲納追蹤到，一個高速的身影已經進入一架不在服務的列車的車廂

「佢入架無人揸既電車度做咩呢...?」

「踏！」

克哉和美波同時進入車內

「老師...點解無人既...」

內心的恐懼壓過疲勞感，美波已經無暇喘氣了

克哉拔出配刀

「聲納反應黎到呢度就停左...好可能對方...就係為左引我地黎」

「呃...呃呃...！！」

列車突如其來開動，使美波差點倒下

「嘩！」

「果然冇錯，佢既目的就係特登引我上車！」

「咔！隆隆隆...」

此部沒有乘客的列車竟駛入月台的路軌上，向住橫濱的方法前進

cos b

逼佢地進一步行動

bb我成日喺你ig留言十卜你

Push一push

黃乳

33.無人列車上的戰鬥

「嘩，做咩呀！」

雖然下午時月台的乘客較少，但一架既沒有開燈也沒有乘客，似在維修的列車經過，也令不少人傻眼

「嘿，計劃成功」

小次郎正在車長室，看住一堆螞蟻正在控制錶上穿梭

「就睇下你有幾多斤兩啦，甲賀奇俠」

「！！！」

克哉感應到多方的殺意

「20度，87度...295度，多個方向都有殺意...」

克哉提醒美波：「山內，拎定武器出黎」

聽罷，美波馬上翻開背囊

「武器？有...有...敵人啦？！」

「颯！！！」

多個身影已經接近兩人，以它們的速度看來

「佢地...全部都係忍者！！！」

「！！！」

一身影已在美波頭頂停下，取出苦無欲刺向美波

「死！！！！」

即使反應神經使美波察覺，但手無寸鐵，又豈能跟忍者相拼

「哇呀！！！」

「噹！」

克哉反手持刀，右手運力將忍者擊開，為美波解困

「老...老師！」

「快啲拎武器！」

數名忍者，已經包圍住兩人

「係百鬼眾...不過似乎只係嘍囉...」

克哉擺出架式，但美波...

「哎呀，我把脇差呢...？！」

冒失的美波卻在翻袋尋找自己的脇差

「嘿，身手果然唔錯喎，甲賀奇俠」

剛才擄走森川八郎的光頭男，從忍者群中現身

「丫，啲人話甲賀奇俠有個拍檔，睇黎...差少少喎」

即使知道對方不會輕鬆講出，但克哉依然問

「森川八郎響邊度？」

「放心，佢無事...我已經將佢交左比小次郎大人啦」

光頭男露出其全機械的左臂：「但你...唔會再有機會見到佢！！」

「刷刷刷刷！！！！」

按下左臂上的按扭，弘之助的左臂馬上放出多枚手裏劍

「退後！」

將美波推後的同時

克哉利用脇差作防禦擋下無數的手裏劍

「老師！搵到有咩可以用啦！」

美波終於拎出一把透明的縮骨雨傘：「殺手傘！！」

「吱刷！」

雨傘一打開，隨即將手裏劍全數反彈

手裏劍被傘身反射，割中各忍者喉嚨！

「刷！刷！刷！」

「反彈既速度...比我射出既仲快！」

「颯！！！！」

手裏劍剛好刷過弘之助的左側，將他的左頸擦出一個小傷口

「哈..竟然可以將攻擊反彈」

弘之助抹去項上的鮮血，笑道：「但係...你咁樣又可以擋到幾多呀！」

「登！！！」

一把大薙刀從弘之助的義手上伸出並伸長

「就睇下你呢個妹當到幾多！！！！」

「踏！」

弘之助步大力雄，兩步已經踏到傘前

「揸實！」

「呃...哦！！！」

「噹！！！！！」

薙刀砍中殺手傘身，發出巨響

「哈哈！連我把薙刀都當得住！！」弘之助竟笑著說

「縮地步法！！！」

克哉乘住空隙，於地面以超高速閃到弘之助的身後

「好..好快！」

「登！」

克哉於移動同時，從刀銷拔出脇差

絲毫不浪費一點時間，直接砍向弘之助！

弘之助見自己身陷險境，只好放棄玫擊美波，改為和克哉格招！

「噹！！！！」

刀身碰撞擊出火花

「佢..氣力好大！」

比力量，克哉絕對會輸

「老師小心！！！」

慢慢習慣戰鬥的美波為解救克哉，用殺手傘向弘之助飛出多枚吹箭

「嗡！」

弘之助警戒性較強，一早已察覺吹箭，用左義臂生生擋下

「係機會！」

克哉一時轉用單手持刀，左手握拳打向弘之助

按下食指上的黃按扭，一道強大電流從機械義手直達弘之助全身

「咩...咩話！！」電力使弘之助退後數步

「機會！」

克哉擺直脇差，刺向弘之助

「！！！！」

「嗡嗡！！！！」

忽然，一團火球飛向克哉

克哉無計可施下，只好放出爆炸粉，以火攻火

「嘭！！」

爆炸造成的衝擊，使距離較遠的美波也差點站不穩

「弘之助，你未免太大意啦」

一名和服女性，一邊揮動手上的紙扇，走到眾人的車廂中

「華火，我都冇話要你幫手！」

弘之助對於華火插手戰鬥不太高興

「對方係甲賀奇俠，始終要小心」

華火沒有理會，揮動紙扇，一個火球隨即出現

「...哇...係，係火球！」

看著浮在半空的紅色火球，美波不禁驚叫

「曾經聽過伊賀有一種炸藥叫烈空，佢既粒子會同空氣中既氧互相撞擊並且燃燒，使自己可以響空中維持形狀」

「哼」

華火沒有一句廢話，操控紙扇，將火球射向克哉

「我既裝甲雖然防火，但要我硬食佢既火球，未必太蠢啦」

克哉飛出爆炸粉，試圖找出空隙

「轟！」

兩陣火炎相撞，産生濃煙

「踏踏踏踏踏！！！！！」

克哉借氣流彈至窗上，飛向華火

「我就唔信你近身戰贏到我！」

克哉施展甲賀刀法，砍向華火

「噹！！！！！」

華火拎出苦無，勉強擋下

「再黎！」

克哉先收招轉身，再突然從右邊突刺，暗襲華火

不慌不忙的華火掃一掃紙扇，紙扇馬上燃燒

「唔好以為...我響咁既距離用唔到火！」

橫揮一下，火炎劃成一道

這樣，克哉根本無法接近，唯有收招退到華火身前三米

「仲有呀！」

突如其來的弘之助從後出現，以泰山之勢對克哉揮下薙刀

克哉繼續使出剛才的縮地步法，轉到弘之助的身後

「以為咁樣就殺到我咩！天真！」

弘之助的義手噴出濃煙，阻擋克哉的視線

「弊啦，睇唔到...」

「哈！輪到我啦！」

弘之助反手揮刀，克哉只好硬生生吃下一招，退開數步

「颯！！！」

華火再度點下火球，射向克哉和美波兩方

「老..老師！點..點算呀！！！」

「嘭！！！」

克哉以滾地避過：「山內，用殺手傘擋！」

「哦..哦...！！」

面對來勢洶洶的火球，美波只好聽從克哉的指令

火球擊中殺手傘

「轟轟轟！！！！」

「哇呀呀！」

雖然美波如此尖叫，但火炎已經被殺手傘擋至飛散

美波受到的，或者只有熱力

「老師！你整既殺手傘真係好犀利呀！」美波讚道

「小心呀山內！」

兩個幪面忍者閃到美波的頭頂，拔出小太刀

「死啦！！」

「呀呀！！！」

面臨前生死邊緣，美波的心也嚇得跑了出來，只好叫喊祈求奇跡發生

美波用力閉上雙眼之一瞬間

「砰啦.....」

數塊玻璃碎猶如慢動作一樣，飛到美波的頭上

一陣微弱的紅光，在兩個忍者的眼前閃著

「...咦？！」

美波慢慢放鬆張開雙眼：「我..我無事既？！」

而剛才正想襲擊自己的兩個忍者，已經立正在自己的兩旁，木無表情

「呼，好彩我來得及時，山內同學～」

穿著日式簡化著物的紗理依帶同紅龍，霎眼間出現在車廂中

「嗡嗡嗡嗡」

「嘿，終於黎啦」

即使不在現場，小次郎依能靠蟲子得知紗理依的出現

「大小姐...！」

好緊張

Push push push

I need 文

34.幻術的恐怖

「紗理依...點解...你會響度既？！」

死裏逃生的美波，上氣不接下氣

「嘻嘻，你地成功引出百鬼眾，我當然要出黎啦～」

紗理依繼續保持輕恌：「今次...全靠甲賀奇俠咋」

「你明知百鬼眾會先揾森川八郎，但你冇選擇自己去」

克哉開口道：「反而利用返百鬼眾比我既提示引我地入局，先同百鬼眾交鋒，再乘機出黎向百鬼眾使出致命一擊」

「我冇估錯丫嘛，服部大小姐」

「嘻，真不愧為甲賀奇俠！」

紗理依扁嘴笑道：「不過頭先甲賀小姐太危險啦，我忍唔住要出手幫佢啦！」

紗理依非常聰明，當然不會透露克哉和美波的身份

「哼，堂堂伊賀大小姐竟然要親身黎東京，睇黎伊賀眾真係好唔掂喎」

說雖如此，弘之助的心卻是流出冷汗

「伊賀既瞳術需要雙目交投先發動到，但頭先佢只係靠玻璃反射就做到...呢個靚妹進步左唔少...」

兩名百鬼眾忍者猶如中邪一樣，竟向弘之助衝過來

「噹！！！！」

弘之助橫架薙刀，以一敵二

「死啦！！！」

運勁將兩人推開後，弘之助馬上正手持刀橫砍！

兩名百鬼眾胸口被斬中，隨即倒地

「嗚...」

但即使身中要害，兩人卻再度站起

「發...發生咩事呀？點解頭先果兩個百鬼眾忍者...會幫我地既」天真的美波問

「因為我頭先對佢地兩個，使出左幻術」

紗理依自信滿滿道：「幻術，唔單止可以令對方出現幻覺幻聽，仲可以令對方敵我不分，變成為自己賣命，失去意志既戰鬥機器」

「講得淺白啲，即係現代既催眠」

「噹噹噹噹！！！！」

兩名忍者竟無視自身傷勢，攻得更猛烈

「中左幻術既人，係無辦法靠自己破解幻術」

紗理依竟笑道

「依家既佢地，就只能成為我既『劍』，呵呵」

「刷！！！！」

薙刀一口氣向一忍者的頸喉砍下，血如泉湧

「哼！中左幻術姐，呢啲忍者既武術根本唔係我既對手！」

另一忍者亦有所行動

「踏！！！」

「想偷我雞！？」

弘之助飛出臂上隱藏的鐵鈎，刺穿忍者的心房

「嗚...」

血腥的手法，讓美波也覺不安

「哼！就只係識玩呢啲把戲咋，大小姐？！」

「弘之助！！」

華火竟大叫：「你下面！！」

「！！！」

克哉竟襯住弘之助對付兩名忍者之間，繞到身下的死角位

如此接近的距離，華火也無法使出火球攻擊

「吱吱吱！」

克哉施放電壓，擊向弘之助的左小腿

「哼！你呢種電壓，我頭先已經習慣啦！ 」

「係咩...」

心臟被刺穿的忍者，竟然再度活動

更對弘之助飛出手中的配刀！

「噹！」

雖然有點分身不暇，但弘之助也能擋下此擊

「佢...施放電力既目的，就係為左拎果個忍者再度活動，原理就好似心臟起搏器咁..」

華火身在一旁心想：「佢地就係知道我出手會傷到弘之助，所以不斷用咁近身並且密集既攻擊」

「吱吱！」

克哉瞬間拔出腰間的槍狀物，對弘之助的雙手各開兩槍

白色膠狀物黏住雙手，使弘之助的動作沒再那麼靈活

「呢啲程度...你以為我會怕咩！！！」

「撥！！！！！！」

一瞬間，被割喉的一忍者竟對弘之助噴出口中的血水

弘之助萬萬想不到，一個本應該已死的人，竟還能作出此等活動

「咩...咩話！！！」

血濺到弘之助的雙目前，使其視力受到影響

「呵呵~~弘之助，你係咪完全估唔到呢？」

紗理依依舊保持輕恌的心情，不停在來回散步

「我既幻術，可以令受者完全麻醉所有痛楚，而且...我仲可以向佢傳遞指令」

「嘻嘻，係咪...好犀利呢？」

「呢個紗理依....真係好恐怖....」

美波看得汗顏

「係機會..」

克哉襯弘之助一時間停下動作，馬上反擊
「刷！」

一刀先砍中弘之助的大腿前，使他先蹲下

「呀！！！甲賀奇俠！！！！」

弘之助一邊抹去眼前的血水，一邊亂揮

「噹！噹噹噹！！！！」

兩把冷兵器多番相撞

但今次，明顯是弘之助處於下風

華火似乎也終於忍不住，點起紙扇

「無辦法啦....」

「颯！！！！」

紙扇一撥，數十枚小火球射向四人面前

「！！！」

克哉只好放棄追擊弘之助，先避下火球

「哇！！救命呀！！」

美波馬上打開殺手傘，擋下火球

「紅龍」

「係」

紗理依一聲指示下，紅龍開出一樽普通至極的礦泉水

雙手靈活地控制撥出的水

「沙沙沙沙.......」

水就如一個防護罩一般，將火球擋到紅龍和紗理依前

「係...伊賀既柔法...將氣聚於手掌中，就可以隨意操縱所有液體...」

這種忍術，克哉也知道了

「喝！！！！」

紅龍一聲，水全部化成粒狀，射向華火和弘之助

「砰砰砰砰！！！！！」

每粒水滴都就如子彈一樣，猶能將肉體射穿

「區區既柔法...」

華火燃點起紙扇：「只要將佢蒸發左，就得啦！！！」

「發呀！！！！！」

火焰一掃，就將水滴蒸發到空氣中

「嘿嘿，睇黎你地兩位既功夫都無退步到喎」紗理依仍非常淡定

「當然啦，畢竟...三船大人，唔似你爸爸一樣咁懦弱」

弘之助一邊清去克哉的白色膠狀物，一邊忍痛擠出笑容

一提起「爸爸」兩字，紗理依頓時收起笑顏

而且表情變得

異常恐怖

推個靚推

飯後一推

推車咁推

35.操蟲師

「颯颯颯颯颯颯颯颯！！！！！！！！」

紗理依一揮手，無預警下放出百多枚手裏劍

「噹噹噹噹噹噹」

弘之助和華火當然不是省油的燈，反應過來後馬上擋下

「！！！」

擋下之際，華火竟發現

「手裏劍既表面...弘之助！！小心！！！」

紗理依的手裏劍，全都是可反射影像的鏡面

「！！！」

在兩人面前，被擋下的手裏劍都出現

紗理依血紅的雙眼

「弊啦！」

兩人被逼閉上雙眼：「只要中左一次幻術，無論係被佢操縱定睇到幻覺，就必死無疑...」

克哉當然察覺當下戰況，揮出脇差，砍向華火

「噹！！！！」

接近戰而言華火比弘之助弱，所以只好露出一線視覺，勉強擋下刀擊

「！！！」

克哉的刀身再度出現血紅色的閃光

華火也馬上緊閉雙眼

「仲有...！」

「刷！」

克哉趁機斬中華火的左前臂

「失去視力...的確對我好不利」

身受刀傷，視覺受影響，華火完全處於下風

而另一方，弘之助也被紅龍柔法所操縱的水阻撓

「可惡，啲水真係好煩呀！！！」

看住真正的忍者戰鬥，在旁的美波根本無能力插手

「佢地...太犀利啦...我根本..只能夠響度睇戲...」

「好機會！」

閃到華火背後的克哉，拔出脇差，施展背刺

「死啦！！」

「嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡......」

瞬間中，克哉的眼前出現一大堆黑色飛蟲，遮蓋視線

而且不止此處，整個車廂都頓時充滿這種猶如蒼蠅的飛蟲

「好多蟲...！！！」

即使克哉不斷撥打，飛蟲依然就如怨鬼一樣追住

「砰！！！」

克哉情急下只好放出爆炸粉，將飛蟲們爆飛

「哇好多蟲呀！！！」

美波不停揮動殺手傘，期望可以撥開煩人的蟲子

「沙沙沙...」

紅龍就將水包圍自己和紗理依，以防主子受傷

至於紗理依，就慢慢將自己的雙眼變回正常模樣

「小...小次郎大人...！」

一個蒼白長髮男，從飛蟲堆來到眾人面前

與其說「走出」，倒不如說是飛蟲堆自動「退開讓路」

「真係...好耐冇見啦...服部大小姐...」

這個小次郎，連話語也虛弱無力

「幻術...進步左喎」

「哼，得到你既讚賞仲應唔應該算係好事...」

紗理依繼續保持警戒，不敢放鬆

「小次郎，就係紗理依講過，果個用蟲既忍者...」

克哉不敢怠慢，保持架式

見到小次郎，華火和弘之助馬上單膝跪下

「小次郎大人，好對唔住，我地...」

「唔駛道歉丫...你地做得唔錯...架啦」

小次郎伸出充滿皺紋的手掌：「畢竟，你地要面對既...係甲賀奇俠同大小姐嘛...嘿」

紗理依頭一小側，道

「哼，仲係咁鐘意玩你養既果堆嘔心既飛蟲...」

「睇黎...你同你爸爸一樣，都係咁討厭我既操蟲術喎..」

小次郎冷笑道：「不過，你既幻術體力消耗太大，都唔見得好我既操蟲術好多喎，要...小心使用呀，哈哈」

「可惡，頭先連續用左10秒幻術之瞳，已經開始攰」

外表無異的紗理依，眼中流出帶有血絲的淚水

「森川八郎響邊度？」克哉問

「放心，佢仲響呢架列車入面，好安全...」

小次郎指住克哉腰間：「嘿，卷軸...果然帶左黎喎...」

「今日，我既要卷軸，又要...」

小次郎從衣袖拉出多線白色的絲狀物

「你地兩個既首級！！！！」

「刷刷刷！！！！」

絲狀物猶如長刀一樣，將車內的設施一分為二！

「山內！小心！今次殺手傘都冇用架！！！」

「呃...哦！！！」

美波跟隨克哉迴避鐵絲

「呢啲就係紗理依講過既...蚿」

小次郎的蚿每一次擺動，都能將車中的扶手鐵柱斬開

「小姐小心...」

「放心，紅龍專心反擊」

紗理依一聲令下，紅龍再度飛出水滴！

「鵰蟲小技...」

稍微彈動手指，小次郎手中的蚿就將水滴彈切成毫無威力的水珠

「就只係...呢種程度咋咩！！」

蚿陣不知不覺間變深，收窄四人的迴避空間

「越黎越密集...」

「嘭！嘭！嘭！」

克哉對準蚿陣射出多發白色膠狀物：「試下啦...」

「嘶...」

膠狀物黏上數條蚿陣，貼到車邊

「？」

小次郎馬上發現自己難以再控制數條蚿

「嘿，果然有返兩道...」

將現有蚿線切斷後，小次郎隨即再放出多條蚿線，繼續密集的攻勢

「死啦！甲賀奇俠！！」

在蚿線的掩護下，弘之助已經來到克哉的正前！

寫輪眼
大小姐是咪殺咗自己老豆

用紅眼會容易表達到幾時用緊幻術

啲蟲

不是吧

幫手推post

文文文文文文文文文

出了

36.危機

「噹！！！！」

克哉以不完美的手法擋下弘之助的斬擊

受力之大令虎口一時無法發力

「刷！！！」

屋漏偏逢連夜雨，蚿線已經割中克哉的腳邊

「可惡，比蚿線追擊住根本就無辦法好好對付呢個光頭佬」

「死啦！！！」

弘之助大喝一聲，薙刀揮至克哉的面前

「弊啦！」

「噹！！」

數枚手裏劍飛至弘之助眼前，弘之助只好先將其擋下

「嗡嗡嗡」

手裏劍再度反映出紗理依的幻術之瞳

「！！！」

弘之助故意將手裏劍打飛：「只要距離夠遠，就唔駛怕你既幻術啦」

「係咩」

手裏劍飛向蚿陣，馬上一分為二

「我，就係要你打走啲手裏劍」

被切開的手裏劍，均以不同的方向飛走

克哉已經發現紗理依的計謀，對手裏劍射出大量黏膠，拼成一幅大鏡

目的，就是讓弘之助的雙目無所遁形

手裏劍碎片反射出百多雙紗理依的雙眼

「哼，的確係有創意，但係...」

小次郎手一撥，一大群不同種類的飛蟲湧入車廂

飛蟲們一窩風飛到弘之助面前，遮蓋手裏劍碎片中紗理依的雙眼

「嘿！有小次郎大人既飛蟲，我唔駛再怕你既幻術啦！大小姐！咩話...!?」

接下來的事，就連華火、小次郎也感驚訝

「嘿，竟然會咁樣攻擊...」

紅龍的水珠攻擊，來到弘之助的雙目前

「水珠...反映左佢...雙眼！？」

那怕只是一秒，都足夠紗理依發動幻術！

「嗡...」

一陣紅光進入弘之助的瞳孔

「以水既各種折射、反射黎發動幻術之瞳，呢啲把戲我同紅龍已經實驗過無數次啦」

「...！！！！」

一秒也不需要，弘之助停下動作，目光呆滯，全身放軟

「吓，佢...」美波對身中幻術的弘之助大感驚奇

「佢...已經中左幻術」

克哉望向弘之助亮出紅光的雙眼

「颯！！！！」

弘之助一刀雖不能將緊韌無比的蚿線切斷，但仍能將它們撥開為眾人解困

小次郎冷笑兩聲，並且一點也不驚訝

「身中幻術，真係比死更難受呀...哈哈」

「咁總比成為『三船』既狗...黎得更有意義」

紗理依操縱弘之助，向小次郎進攻

「刷......！」

「！！」

紗理依已經察覺，弘之助似乎有異狀

「哼，真不愧為大小姐，已經發覺有問題...」

弘之助的胸口竟有一物凸出

「砰啦啦！！！！！」

一隻擁有毒蠍般尾巴的大蟲，從弘之助的心房位置爆出！

「！！！！」

克哉等四人無一不驚

「呼...睇黎嚇親大家喎...」

小次郎收回大蟲，慢慢把玩：「我響每一個百鬼眾成員身上都有放呢種毒蟲，以防有人出賣我地」

「只要我以喉嚨發出某種人類聽唔到既頻率，佢地就會馬上吸收養份，幾秒就可以由幼蟲進化成大蟲」

「好..恐怖呀...蟲本身已經夠核突，仲要比呢個人變成武器...」美波不禁感到嘔心

「華火」

「係」

華火撥出紙扇，一道火牆在自己的面前燃點起來

「颯！！！」

一群飛蟲再度湧向車廂中，但今次的目的地

竟是火堆中！

「嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡」

蟲子沾上火炎後，帶著火種飛往四周

「咔！」

「咩..咩話？」

爆炸粉剛好用盡，克哉只好憑脇差反擊

小次郎利用飛蟲的掩護，向克哉射出帶刺的蚿線

「刷」

蚿線插中克哉的左手手掌

「啊...！」

克哉毫不猶疑，忍痛大叫

「殺手傘！」

美波聽起指示，馬上開傘防禦

「借黎用下啦甲賀小姐」

紗理依也先躲在傘的後面

「呢個小次郎，可以算係三船之後，百鬼眾最強既忍者」

「佢既操蟲術雖然嘔心，但非常恐怖，可以做到攻防一體，毫無破綻」

「嘭嘭嘭嘭嘭！！！！！」

殺手傘將蟲上的烈火隔開

但蟲子又豈會只從一個方向攻擊，不少已經從左右攻擊

「哇！救命呀！！」

紅龍早有準備，開出另一支礦泉水

雙手使出柔法向左右兩方潑打！

「潑！！！」

飛蟲身上的火的被潑熄，但垂死的牠們依然繼續纏擾美波

「喂呀，我無殺蟲水響身架...！」美波開始語無倫次

「唉...你真係無用...」

紗理依翻開腰包，拋出一球體

「吱！！！！！！！！！」

球體爆開一刻，發出一高頻的聲音

之後，全部蟲子自動倒下，一時無法飛行

「你既蟲...全部都怕呢種高頻架嘛，小次郎」

紗理依從殺手傘踏出，拎出苦無

「嘿，係音爆彈...」

小次郎冷笑道：「不過，你地就只係得咁既能耐咋咩？」

「喝！！」

紗理依親自出手，反手持刃向小次郎進攻

「小次郎大人！」

華火搶到小次郎前，使點燃好的紙扇擋下攻擊

「你可以埋到我身咩？大小姐」

處之泰然的小次郎放出一隻新的飛蟲，向紗理依進發

「吱嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡！！！！」

吵人的叫聲下，飛蟲灑出金色的粉末

「呢種粉末...大家小心！」

粉末落到克哉手上，即使隔著戰衣，也感刺痛

「啊！」

雙眼沾上粉末後，紗理依和紅龍馬上痛至緊閉雙眼

「我養既黃金粉蛾，可以放出令人麻痹既粉末架」

「死啦！！！服部紗理依！！！」

似乎對粉末免疫的華火乘住紗理依停下動作，擺出紙扇準備對她祭出最後一擊！

紗理依戰鬥力>>>>>>>>裝備撚五十嵐

又係廢主角

咁甲賀嗰邊都幾廢

勁樓主少少

我最勁

37. 被忽視的王牌

「噹！！！」

美波操著殺手傘，擋下這一擊！

「咩...咩話」

一直只在殺手傘後看戲的美波，竟上到前來

不但百鬼眾的兩人，就連克哉也猜想不到

「喝呀呀！！」

美波揮動傘柄，不斷擋下華火的攻擊

「山內，你知唔知你最大既弱點係咩？」

美波先想一會，再答

「吓，唔...係咪我既體力呀？事關我次次避完波子之後呢...一返到屋企都即刻訓著架」

「唔係...係你應對壓力既能力」

克哉手指自己的心房：「一個忍者，除左身體質素要夠好之外，抗壓力都好重要」

「山內你之前第一次用吹箭...係咪好緊張？」

「嘻...咁都比老師你睇穿添」美波摸住頭傻笑

「所以，你真正需要既係膽量」

「你要有...必死既決心」

「噹！噹噹！！」

美波利用殺手傘大範圍的面積，多番擋格華火的扇擊

「呢個山內同學...終於唔再剩係睇戲啦」

麻痹粉末影響下，紗理依只好硬硬退後數步

「呢個小次郎果然夠陰險，呢種麻痹粉末同以前既唔同，令我以為自己仲有抗體無提防到...」

「克哉老師講得啱...我...一定要堅強！」

美波的眼神，已經出現前所未有的堅強

「可惡！我點會輸比你呢個細路女！」

華火近距離點起火炎，誓要將美波置於死地

「颯颯！！！！！！」

比剛才更強的烈火燒至殺手傘上

「雄！！！！」

雖然殺手傘能防火，但火焰依然使美波感灼熱

「小姐！」

麻痹效果慢慢減弱，重新恢復活動的紅龍向紗理依開出

「再係咁落去，山內會有危險...」

克哉正要衝去營救美波之際

「想走！？」

小次郎抽起手中的蚿線，將克哉拉向自己

手中的傷口經一扯後，流出更多血水

「真...真係多謝你啦」

克哉竟順勢向小次郎推進

「多得你呢一拉，我可以...成功埋到你身啦」

「刷！！！！」

克哉終於以脇差，傷到小次郎的的上臂

「嗚...」

毫髮無傷的金身被破，小次郎面露不悦：「竟然選擇以自損既方法黎埋我身...！」

「但係...我都有辦法可以殺死你！」

「刷刷刷！！！！！」

多條蚿線從多個方位襲向克哉

「噹！」

克哉先以脇差格下一條蚿線，繼續迴避

「嗚，隻手一直比佢拉住都唔係辦法...」

出血越來越嚴重，克哉只好減低活動範圍

「不過...山內果邊...」

「颯颯颯！！！！！」

華火未有絲毫留手，繼續將一道道火炎轟向美波

「可惡，呢把遮咁硬淨，不過...」

華火點燃起另一串炸藥「烈火」

「繞過把遮，我睇你點擋！！！」

火炎這次從地面上進攻，形成五條蛇狀，向美波進攻

美波只集中眼中，差點就發覺不到地面馬的火炎攻擊

「哇！」

剛學戰鬥技巧的美波眼見此狀，當然二話不說逃離現場

「就係等你呢一刻啦！死啦！！！」

美波於小跳步中漏出的小空隙，都被華火察覺到了！

「雄雄！！！！」

數道烈火在華火扇子控制下，形成大火龍

「轟！！！！！！」

火龍直接衝向美波

「隆隆隆隆隆隆！！！！！」

即使美波及時提傘，但衝擊力之大，依然令她翻倒數米

「嗚！好痛呀...」

「再黎！！！！」

火龍再度燃點，對美波窮追不捨

「隆！！！」

多次救美波一命的殺手傘，也擋不下火龍攻擊

傘身終於被破壞！

「弊...弊啦！！殺手傘！」

「冇野幫你擋到架啦！！！死啦！！！」

華火繼續舞扇，將火吹得更旺，攻向毫無防備的美波

面對這等生死邊緣，美波只能握住只剩下傘骨的殺手傘，跪在地上，

「死...死啦...唔好丫！！！！！」

「嘭嘭嘭......」

「...咦...？」

但出奇的是，火龍並沒有將美波吞噬

反而是在慢慢消失，化成灰燼

「？！」

麻痹效果開始消去的紗理依和紅龍，也感嗟異

而本應在控制火龍的華火，竟然停下手腳動作

「嗚...點解...」

「咦...？」

美波猛然發覺，自己剛才緊張之下

按下了殺手傘中發射吹箭的按鈕！

而半熔中的吹箭，已經刺中華火的左臂

「可惡！頭先...我既視線原來比自己既火炎遮住左...」

「而周圍既高温亦令空氣出現折射，所以華火完全察覺唔到吹箭已經發射左」

紗理依此時已經解除麻痹效果：「做得好呀甲賀小姐，多得你...」

「我又可以操控多一個叛徒！」

華火來不及閉眼之際，紗理依已經再次發動幻術之瞳！

「噔！！！！！」

只是一個眼神交流

華火已經完全失去個人意志，成為紗理依的傀儡

-6出奇蹟

準備出了

38.蟲師的殺著

「呼...成...成功左啦？」美波問

「無錯，今次唔錯，甲賀小姐」

繼續流出血淚的紗理依，一步一步行往小次郎

「只係剩返你咋！小次郎！」

在紗理依的控制下，華火對住自己的舊主發動火龍攻勢！

「！！！」

以小次郎身手，即使攻擊距離自己只有10cm也能輕鬆躲過

「...切！」

在後一卡車的小次郎已經察覺到華火的失敗，只好用同樣方法處決華火

大蟲從華火心臟破出，隨即奪去華火性命

「嘶呀！！！！」

「一日內無左兩個得力助手....小次郎，下一個就輪到你啦...」

紗理依和紅龍也上到另一卡車廂中，和克哉同時包圍小次郎

已經合上雙眼的小次郎冷笑一聲

「哈...就算依家四對一，你地真係以為自己有優勢咩？」

「咩意思...？！」克哉對此話比較感驚訝

現在的形勢明明完全向四人傾斜，但小次郎依然胸有成竹一般

「隆...隆隆....嗡嗡嗡嗡嗡」

一大種既密集又擾人的聲浪開始接近列車

「老師！」

身在後方的美波叫道：「出面...！」

一大群飛蟲，猶如軍隊一樣衝擊列車！

「噹噹噹噹噹噹噹噹！！！！！！！」

「我既體能或者唔會夠你地黎，但係...」

小次郎笑得奸狡：「我可以呼喚所有東京既昆蟲，對你地發動攻擊呀！哈哈」

「嘭呀！！！！」

車窗已被飛蟲打穿，湧入車廂

「哼...只係雕蟲小技」

紗理依欲再以音爆彈將飛蟲擊倒

「嗡！！！！！！」

但，飛蟲只倒下幾毫秒後，又再度發動攻勢

「咩...咩話！？」

音爆彈竟對飛蟲無效，紗理依也感驚訝

只好先退一方

「昆蟲係一種適應力強既生物，黎緊音爆彈只會對佢地越黎越無用...」

克哉拔出膠槍，對被飛蟲衝破的車窗噴出白色膠狀物

「砰砰砰砰砰砰！！！！！！」

完全填滿窗口的膠狀物，一時將飛蟲無間斷的衝擊暫停

「無用架...就算封一個出口」

小次郎對四周飛出蚿線，在車卡上製出多個小孔

「昆蟲只要釘上獵物，就唔會停手！！」

那幾個小洞，馬上成為蟲子們的新入口

數秒間，蟲子大軍已經攻入車廂

「嘩...媽咪你睇下！好多蟲蟲丫」

「做咩咁多蟲既？」

「搞咩呀！」

途經位於東京和神奈川縣交接的大森站之時，月台上等待的乘客望到這輛塞滿蟲子既列車

無一不被嚇驚

雖然蟲子並無太大殺傷力，但被叮上一口始終痕癢無比

紗理依和紅龍打個眼色，各自往列車的兩個方法跑走

「哼，想分散注意力？」

只剩下聽覺的小次郎飛出蚿線，刺中數十米以外的紗理依左前臂

紗理依被小次郎拉住，行動一時截停

「嗚...可惡..呢種蚿線比起堆死蟲仲麻煩...！」

「佢只要繼續合埋雙眼...紗理依既幻術根本就無辦法發動，咪住...！」

克哉同時注意到，某款飛蟲正飛到自己的傷口，吸啜自己的血！

「呀...！！！」

不旦疼痛，而且手中開始出現麻痹反應，不能動彈

「紗理依！有種蟲會追住你既傷口黎吸血，會麻痹！！！！」

「！」

紗理依一聽到克哉叫道的一刻，已經有大群成千上萬的蟲子飛向自己！

「嗡嗡嗡......」

「嘿，不愧為甲賀奇俠，響咁多普通昆蟲遮住之下，都見到我養既『吸血蠱』」

小次郎也不禁奸笑：「佢唔單止會放出毒液令你全身麻痹，仲可以不停吸食血液架！！」

「慢慢..你就只能夠睇住自己不斷被吸血，失血而死！」

本身已經失血，如今還要被蠱蟲吸血兼且左手麻痹

克哉開始感覺到自己視覺矇糊

「弊啦...雙眼開始...」

「睇五十嵐既反應，睇黎呢種蟲都真係好毒下..」

「嘭啦！」

紗理依放出數十枚苦無，射穿車窗

「再留響車廂裏面只會等死...」

以蚿線作蠅索，紗理依跳出列車外

「呃呃呃呃呃！！！」

即使高速行駛的列車和行車橋產生極大磨擦力，但對極高韌力的蚿線似乎無作用

蟲子當然沒有停下，繼續追住紗理依

「哼...真係好煩呀...不愧係我最討厭既百鬼眾成員」

當然，手持蚿線另一端的小次郎也感覺到紗理依的位置

「呵，竟然係飛出去...咁...」

「我就順便送你上路啦！大小姐！！」

小次郎手一鬆，紗理依握住的蚿線馬上飛出！

「弊..弊啦！」

以現時列車行駛的速度，如果紗理依不再尋找支撐的話

絕對會飛出變成肉醬！

「如果紗理依都死埋既話，根本無可以贏...！」

克哉雖麻痹得不能用出太多動作，但依然及時舉起橡膠槍

「吱！！！」

一大發白橡膠及時將蚿線黏至窗上

「呼...好彩」

紗理依死裏逃生，

「估唔到你仲郁到喎，不過...」

小次郎再度指使蟲群飛向紗理依

「小姐.....」

身在車卡另一端的紅龍依然看到依理依正身陷險境

「沙沙！！！」

即使停下會被蠱蟲吸血，但他依然放手一搏，射出水彈

「吱！吱！吱！」

水彈成功於第一批蟲子飛出車外前將其擊中

但同時，蠱蟲已經吸食紅龍手上的血液

「小姐...靠你啦...」

連同剛才黃金粉蛾的麻痹毒素，紅龍已經完全失去反擊能力，慢慢倒下

個故去到幾多成？

預58集

開波

39.逆轉的決心

「做得好，紅龍，但係...」

紗理依另一手已經取定短刀：「仲有另一堆..！」

在身體懸吊於半空的情況下，紗理依仍能以短刀趕走飛蟲

「咁樣唔頂得幾耐...五十嵐同紅龍已經唔掂...」

「咔...咔咔....」

被橡膠黏住的車窗，似乎因為紗理依的拉力，開始搖晃

「弊啦..蚿線同我既橡膠頂得住，但車窗已經...」

「砰啦！！！」

果然，車窗終受不住拉力而碎開

紗理依失去支撐，即將以超過時速100公里的速度飛出！

「嘩嗚！！！」

「山內！！！！揸住橡膠！！！！！」

克哉一邊歇斯底里叫道，一邊再次射出橡膠

橡膠剛好駁住車窗，間接將蚿線拉長

「呀..呃...哦！！！」

本來還在躲避蟲子的美波，馬上趕到握緊剩餘的橡膠

「啊..好重呀！！」

拉力之大，使美波馬上被扯至車門和座位的之間的角落，

用盡吃奶之力，雙腳頂住車內才能勉強保持狀態

但美波的體力已接近極限，而且蟲子已經開始接近美波

再下去的話...

「唉...真係比你地嚇死...」

再次死裏逃生的紗理依，作出一個重要決定

「佢地都幫唔到我太多次...唯有..」

紗理依調整身體，雙腿撐住車身

「嘭！！！！」

以美波手持的車窗為中心，紗理依炮彈式飛向前面

目標，就是小次郎！

「喝！！！！」

雖然小次郎依然能單靠聽覺辨認各人位置，但....

車外發生的事，就難以不用雙眼確認！

「砰！！！！！！」

先放出苦無，紗理依伴隨以雙飛腿踢破裂開的玻璃，將小次郎踢向前面的坐位

「小姐...成功左啦」

「呼...紗理依總算埋到佢身...」

「嗚...竟然會響我身後出現...」

不懂接近戰的小次郎一時被襲，只好先轉頭

「我地..真係比你害得慘啦...玩蟲既核突大叔」

紗理依左右手各持短刀和苦無：「今日，點都要送你上路！」

「你..可以咩！！！！」

「颯！」

紗理依的纖幼身型在車內通道不停穿梭

但同時，飛蟲群繼續死纏爛打

「比起堆臭蟲...一定唔可以中佢既蚿線...」

紗理依向小次郎放出數十發苦無

「依家要諗既，應該就係點樣逼到佢開眼」

「哼！想逼我開眼呀？無可能架，只要你仲響呢架列車，你既一舉一動我都可以聽得一清二楚！」

「係咩...」

紗理依立刻拋出一音爆彈

今次的目的不是擊暈蟲子，而是要擾亂小次郎的聽覺

「嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡！！！！！！！」

「嗚...真係狡猾既靚妹...」

小次郎於0.5秒內失去紗理依的身蹤

「唔..唔見左？」

「呀...好重呀，又黎啦...」

小次郎聽到的，就只有美波正用氣力的叫聲

「佢...出左去！」

「嘭啦！！！！」

小次郎身後的車窗再度爆開

「響後面！！！」

正當小次郎卻以蚿線還擊之際

一輛列車，剛好經過！

「呃！！！隆隆隆！！！！！！」

「咩..咩話！？」

沒有車窗，列車經過的風聲足以掩蓋過紗理依所有腳步及呼吸聲

「可惡，完全唔知佢呢一刻既位置...吸血蠱！！」

小次郎以吸血蠱偵測紗理依身處何地

「音爆彈已經無哂，依家可以做到既，就只要同佢一擊決勝負」

紗理依的真正位置

就站在小次郎身後的車窗上！

閉上氣，停下腳步，即使被蟲子纏繞也忍住

現在的紗理依就如死物一樣

「呃.....颯！」

對面線的列車終於完全駛過

「就係呢一刻！」

紗理依，將手上揸住的蚿線放手！

「嘩呀！！」

拉力一時消失，使美波彈開數米

「！！！」

小次郎一聽到美波尖叫，馬上向那方向放出蚿線！

「嘭啦！」

蚿線剛好射中美波身前的破窗，但也足以使佢尖叫

「呀呀！！」

「咩..咩話，唔響度？咁...」

小次郎發覺自己計算錯誤時，已經太遲

紗理依

已經一手將小次郎的雙眼硬硬瞪開

「小次郎，你失去左視覺，根本唔會知道我係用咩方法黎到你既面前」

紗理依苦笑道:「再加上你太心急上搵出我既位置，而我...為左引你上當，特登忍住比你既臭蟲吸左好多啖呀..」

「呢啲..就係我既覺悟」

紗理依雙眼的紅光，已經反映到小次郎的瞳孔中！

小次郎馬上失去完全氣力，跪在車上

吸血蠱和黃金粉蛾因失去主人，也跟住蟲群離開列車

「呼...小姐...終於贏左啦」

這次，是紗理依的勝利

「你真係好麻煩，唔怪得果陣爸爸咁憎你啦」

確定小次郎失去個人意志後，紗理依也忍不住坐下來

「小次郎，究竟三船既目的係咩？」

被紗理依操縱的小次郎，支吾回答

「...三船...大人.....係」

「係想...建立一個...忍者既...理想國家...」

「理想國家？」

說到這裏，紗理依就有點不太明白

「三船大人..真正要既..係...係...」

小次郎話也未說完，一條蜈蚣型大蟲就從小次郎心臟破出！

直接奪去小次郎的性命

「刷呀！！！！」

「咩話！？」

紗理依一時鬆懈，大蟲已經來到自己的臉前

「吱吱！！！」

一發白色橡膠，在紗理依的耳邊擦過，將大蟲黏住到坐椅上

「呼..好彩趕得切...」

早已躺坐的克哉，及時化解小次郎的最後一擊

「...係你呀..五十嵐，哈...」

紗理依一腳將小次郎的屍體伸開，一步一步向列車的駕駛座進發：「我去搵返森川八郎，山內...你幫手睇住五十嵐同紅龍」

「..呃...哦！」

「老師！老師！！」

美波撲到克哉身邊，但...

「紗..紗理依！！老...老師佢...無知覺呀！！！」

一個打晒

紗理依=暫時最勁女角，有腦有幻術

40.目的

「...嗚...」

克哉好不容易撐開雙眼

第一眼見到的，正是美波

「老...老師！！！」

美波高興得馬上湧出淚水：「老師你終於醒啦！！！」

「呃...？終於...」

「話左佢無死架啦山內，我都唔明你擔心乜」

身後的紗理依叫道：「小次郎果種吸血蠱蟲的毒素只會令人麻痹到昏迷架咋，頂多咪好似五十嵐你咁訓左幾個鐘」

「...呢度係？」

克哉環顧四方

此處乃一個日式庭園，四周均被植物包圍

而且，現在的天色已為昏暗，似乎克哉也睡了一段時間

「係我同紅龍響東京既據點啦，隨你點...」

無論是戰鬥時的紗理依，還是這刻的紗理依，和平時的小惡魔性格有極大出入

手腳依然酸痛的克哉在美波的扶助下站起

「係喎...森川八郎呢？」

「響另一間房」

紗理依輕輕一笑：「佢同你一樣，都已經訓左大半日架啦」

兩人跟住紗理依，去到隔黎的另一個和室

「咔！」

在場的除了受傷也不輕的紅龍，還有一個正吃杯麵的金毛少年

此人身材瘦削如猴，雙眼下更留著大大的黑眼圈

「佢..就係...森川八郎？」克哉眉頭一皺

「...啊！唔通你...就係甲賀奇俠！！」

森川八郎馬上放下杯麵，舉出雙手：「我叫森川八郎呀，今年15歲，多多指教，多謝你地救左我呀！我一直都好崇拜你架甲賀奇俠！」

雖然口中的杯麵使他口齒不清，但克哉也伸出右手

「...你好...」

不過，這人的氣場怎看，都不像知道解出卷軸秘密的關鍵人物

「哈哈，其實我都唔知發生咩事架，頭先我響屋企打打下機，無啦啦有個光頭佬衝入黎，仲要一拳打落我度，之後我就緊係暈暈地啦，跟住我就比個光頭佬抱起衝左出街喎，我唔知係我暈暈地定點啦，好似響個天空度飛緊咁喎。佢將我跟左入架列車之後就有個長毛白頭佬將我綁住左啦，都唔知發生咩事！直到...呢個靚靚姐姐救番我..」

森川八郎一講至此，故意望住紗理依

「睇佢既身型同生活習慣，呢個森川八郎似乎係長期隱居響屋企既隱蔽青年....」克哉猜想

「既然我救左你..」

紗理依又再度轉換回小惡魔腔調：「咁，八郎弟弟你可唔可以...幫下靚靚姐姐一個忙呀...嗯~？」

少男總是對比自己稍大的女性欠缺抗拒力，何況是裝作嫵媚的紗理依

「嘻嘻..緊..緊係得啦..但係要幫啲咩呀？」

「暫時響我呢度住，唔好響街上出現」

「吓...？」

雖然由紗理依講出，聽上來感覺不錯

但八郎也不太明白其意思

「你...知唔知點解果班人，要捉你呀？」

「點解要捉我呀....唔通！」

八郎大叫：「係因為我爸爸臨終前果樣野...」

「全中啦八郎弟弟」

紗理依拍拍八郎的頭頂：「你爸爸留低既，就係可以解開秘密卷軸既密碼」

「密...密碼...？！」

森川八郎壓下眉頭：「果個...係傳家之寶黎架喎...我爸爸臨終前講過唔可以亂咁將『密碼』比任何人...」

「放心，我地未有下一步行動，所以暫時仲未需要解開密碼」紗理依對八郎單一下眼

克哉馬上遞出卷軸

「而今日捉你既果班，就係伊賀既叛忍百鬼眾」

「嗯，不過我地都對果筆寶藏無興趣，佢...只係一件用黎引出百鬼眾，比我報仇的工具」

紗理依笑道：「所以...有下一步行動之前，唔該八郎弟弟你...繼續留響度先啦~」

「哈哈...無問題！」

八郎收起笑臉：「不過，我聽爸爸講過...」

「果筆寶藏既價值，並唔響果堆黃金珠寶度..」

「！！」

美波問：「咁...咁係咩意思呀？」

「咁我又無追問落去，唔知啦...」

「我響審問小次郎既時候，佢講過」

紗理依吸一口氣：「百鬼眾既首領三船，係想建立一個忍者既理想國家...」

「忍者既理想國家？」

這一詞，令眾人困惑

「不過最緊要既，係下一步要點做」

克哉問道：「應該等待百鬼眾搵上門？定主動解開秘密引佢地出黎？你覺得呢？」

「我覺得...我地應該先休息一日」

「你同紅龍都受左傷，根本無可能以呢個狀態去應戰百鬼眾」

紗理依指出：「更加唔好講三船，佢響未叛離伊賀之前係伊賀最強既忍者」

「就連我爸爸，上一任伊賀首領都唔係佢對手」

從這一句，克哉已經猜想到紗理依一直所講的復仇的「真正意思」

「所以，我地先休息下啦」

克哉也唯有點頭同意

事關，現在的自己的確不是可以戰鬥的狀態

「係囉老師，何況你聽日...仲要約左由紀老師嘛！」

一提起約會一事，即使對象不是自己，美波依然興趣

「喂山內你...」

「哦，唔怪之得啦～」

紗理依也馬上笑道：「咁更加要休息啦」

「唉...真係...不過...我的確未諗好約會既內容既，雖然係...結城老師主動約既」

克哉心裏真正擔心的，除了和由紀的約會外，還有...

「紗理依口中既百鬼眾首領三船，到底有幾強...？」

約會肯定有意外發生

由紀是咪隱藏boss

佢就係三船嘅私生女 跟咗呀媽姓

樓主去咗邊

尋晚眼訓得濟訓左當尋晚休息

呢兩日補返

唔是

意外=五十嵐件毒撚出醜

講下姐 唔洗咁快駁我嘅

細細睇過2條女個故，果時明明好多人

因為宜家主要講仔

啲人覺得唔啱口味，好似係

41.約會

星期日，目黑站

「噗通...噗通」

站在車站前的克哉，心跳不自覺加速

前一晚

「老師你成屋都係恤衫黎既，咁悶架」

美波一邊挪揄身旁的克哉，一邊將克哉的衣櫃反轉

克哉摸摸後腦，尷尬地苦笑

「咁我平時少出街嘛，咪...著黎著去都係咁囉...」

美波開始說得更到肉

「唔怪得平時冇乜女同學鐘意老師你啦，講書又悶著衫又悶，係得由紀老師先會唔嫌棄你咋！」

「喂山內你...！竟然咁樣講野架...」

「哈...講笑咋！嗱...咁著啦！」

美波將自己挑選好的衣著配搭，置至克哉身前

「嘻，咁樣啱啱好！」

「不過，由紀老師咁鐘意你...一定有佢既理由既！」

「鐘...意？」

克哉的思緒馬上被搞亂

「乜...結城老師呢啲就叫...鐘意」

今日的克哉在美波的配搭下，身穿橫間t恤，藍色薄毛衣及黑色長褲

「仲有幾分鐘...」

距離約會的時間越來越近，克哉的手汗標得沾濕褲面

「好彩隔左一日，同百鬼眾戰鬥中既傷好得七七八八，唔係就引起結城老師懷疑...」

「五...五...」

聽到這把温柔得虛弱的聲音，克哉馬上轉頭

「午..安呀，五十嵐老師」

眼前的由紀，和平日在學校的打扮截然不同

粉紅色長袖上衣，

碎花七分裙，再加上黑色高跟鞋配小襪

妝容和頭髮也明顯有經過一番打扮

「...呀...你好呀...結城老師」

克哉支吾以對的反應，使由紀非常尷尬，馬上張望自己身上

「係...係咪...我件衫污糟左呀？」

「唔..唔係呀結城老師，只係...」

克哉吞一吞口水：「結城老師你...今日好靚...」

「邊...邊係喎...」

口上雖不盡同意，但由紀已經甜得漏出心頭

「五十嵐老師係咪..等左好耐啦？」

「唔..唔係！一陣姐...」

克哉為避免尷尬的場面再繼續下去，馬上轉換話題：「咁...既然依家已經四點...」

「我地依家去戲院睇戲先，然後再食晚飯」

緊記美波教誨的克哉，道出自己的計劃

「克哉老師你要記住呀，男仔約會一定要比到安全感對方，所以...你一定要做好計劃！目黑好食既飯店，我已經幫你搵定左啦！」

由紀聽後馬上點頭

「嗯！的確係好主意呀...咁...」

「我地行啦...」

戲院和車站只有一街之隔，兩人只走了一會輕易到達

「結城老師，你...想睇邊套劇呀？」

由紀一聽到就立刻傻笑

「嘻嘻...其實我未諗架..等我睇下先...」

「呢套『突然同居』好似幾好睇咁喎...但係呢套『報仇者同盟』又好似幾吸引咁」

由紀一路看住電影海報，猶豫不決

「五十嵐老師...不如，你幫我揀丫？」

「當由紀老師需要你做決定果陣，要比啲男子氣慨出黎，唔好又講『你話事啦』之類既說話！」

「我睇，呢套『突然同居』應該會比較好既，男主角同女主角成為同居租客，睇落都幾好笑...」

克哉照住讀出美波所給的電影評價

「『報仇者同盟』又好似太血腥，結城老師你...」

這一句一吐出口，克哉就知糟糕

「弊！會唔會..勾起.結城老師啲...回憶」

由紀只是呆了一呆

「我冇事喎五十嵐老師，唔駛太在意架...咁，就睇『突然同居』啦」

「呼...好彩冇事...」

看似沒事的由紀，使克哉安心不少

兩人買完票後，買下爆谷和汽水就進到戲院內

「我其實...都係第一次同人睇戲架咋...」

克哉坐下後，襯在未開畫前和由紀閒聊

一聽到，由紀馬上問

「真...真係架？五十嵐老師...你唔鐘意同人睇戲架？」

「呃，咁又唔係既，只係...平時生活圈子細，冇乜朋友姐」

克哉慌忙解釋，免得令由紀誤會

「但...但結城老師你當然唔同啦」

「唔...唔同？」

「大鑊！講錯野！點兜呢？」

克哉支吾以對：「因為...係結城老師你邀請我嘛，咁我又點會拒絕呢...」

「哦...咁...我咪...做左五十嵐老師你既第一次？」

「呃...」

由紀講出這充滿各種含意的一句，馬上令氣氛降到冰點

克哉見尷尬的情況持續，襯著電影開始放映馬上拉開話題

「哈哈...都算係既...呃套戲開始啦」

「嗯」

「唉，講錯野，搞到結城老師鬼死咁尷尬...」克哉心中惱悔

「講咩做你第一次呀...醜死啦...」

其實同一時間，由紀也為自己所講的而感到尷尬

「希望...唔好比到壞印象...五十嵐老師啦...」

嘩尷到傻

自己寫
自己尷

自己以前都經歷過

阿白阿詩, 以前讀書好明主角點角出唔到pool
代入感勁高

利申 我都係毒撚N展科

現充4mk

寫唔返呢啲故了，依家變左阿叔

42.約會2

「櫻子，唔好走！」

「...嗯？」

「我...今次...唔會再比你走架啦」

電影放映後，克哉和由紀都非常投入，雙目只瞪住銀幕

直到

「乞...乞痴！」

由紀突然的噴嚏，將兩人投入電影的氣氛破壞掉

「唔，唔好意思...」

由紀只好慌忙道歉，裝作無事繼續觀賞電影

「嗱，老師你到時咁著啦」

美波將衣著配搭掛起：「咁著，比起你平時返學好好多啦！」

「但山內，點解要著呢款冷衫呀？」

「嘿嘿，呢件冷衫就係比你加分用既！」

「加分？」

「冇錯！戲院多數都會開好大冷氣，如果結城老師響睇戲過程中覺得凍，你就可乘機借件冷衫比佢啦！」美波沾沾自喜講出自己的計劃

「但，如果佢唔鐘意我呢個舉動呢...？」

「結城老師唔係對你有好感既話仲點會同你出街呀？信我啦，呢條橋實掂既！」

「索...索...」

由紀的鼻水聲漸漸頻繁

克哉戰戰兢兢，脫下自己身上的毛衣

「到底...比唔比好呢...」

「索索...乞痴！索...」

克哉吞了一口水，用正在震抖的雙手拎住毛衣

「為左唔好比結城老師凍親...死就死啦！」

依靠一刻的衝動，克哉終於將毛衣蓋到由紀身上

「唔好望唔好望！」

克哉馬上轉頭，不敢再望由紀一眼

「...咦...？」

一秒過後，由紀才反應過來

克哉的毛衣竟來到自己身上

「五...五十嵐老師...」

由紀大感嗟異

但克哉此刻已口騰腳震，差點連小便也湧出

「結...結城老師你...唔唔唔...介意既話...就就...」

「...唔該...」

由紀雖然只說了一句，但已經甜在心頭

「好暖...」

「頭先...唔該哂你呀五十嵐老師...」

「唔...唔駛...咁我...都驚結城老師你凍親」

電影放映完畢後，兩人一步一步離開電影院

由紀繼續掛開話題匣子

「頭先套戲...五十嵐老師你覺得點呀？」

「唔...我覺得男主角...都算係個好長情既人，明明男女主角都對對方有好感，但偏偏因為佢仲掛住前度，差啲就放棄左呢一段感情」

「五十嵐老師你...都係長情既人黎架？」

「唔算既...起碼要我執屋既話我都可以斷捨離既...」克哉摸住下巴，答

「咁...！五十嵐老師你拍拖都係咁架！？」

由紀察覺自己問得過於唐突，馬上道歉：「呃...唔...唔好意思呀...我問得太突然...」

「呃...呃唔係既，因為...我冇拍過拖...」

克哉尷尬笑道：「可能係我太悶同太老土，平時又冇乜興趣...」

「都唔係丫...」

由紀淺淺一笑：「響我眼中，五十嵐老師你反而好穩重，有你響我身邊會好放心架...」

「吓...」

此刻，克哉和由紀互相對望，時間猶如停頓一樣

「弊啦...好似又太進取啦...」

「係...係呢？既然都呢個時間...不如...我地食埋晚飯丫」

由紀馬上轉換話題，兩人尷尬的氣氛才被打破

「...嗯...好呀...近有一間西餐廳我食過都唔錯...」

「嗯好呀，我諗...五十嵐老師你既口味都正常既，哈哈」

克哉帶住由紀到自己所指的餐廳

「嘩...好靚呀...」

古色古香的餐廳環境使由紀四周張望

「唔好意思呀，五十嵐老師...明明係我主動約你，但我咩都冇準備，淨係掛住諗著咩衫...」

「諗著咩衫？即係...佢特登打扮過先出黎？！」

「呃...咁...咁我地叫野食先囉」

「好哇」

「五十嵐老師，一直以黎多謝你呀，幫我解決左咁多問題...」

由紀笑道：「所以，今日既洗費唔好同我爭啦，嘻」

「既然由紀老師話過想多謝克哉老師你，咁你就應該大方接受」

克哉跟住美波的提示，道：

「...咁...就多謝你先啦結城老師...」

「五十嵐老師...仲係唔叫我做由紀」

由紀每次聽到到克哉稱呼為「結城老師」時，心裏都會酸了一道

「我唔客氣啦...」

不久後，食物都已遞上至兩人面前

「嗯！好好味呀，五十嵐老師你果然冇介紹錯呀！」

由紀像小孩般一啖一啖將眼前的意大利菜式放進口裏

「鐘意就好啦...呼，好彩野食都啱結城老師胃口」

克哉放下心頭大石

「哈...其實我食咩都可以架，畢竟我...都好耐冇去過呢類地方食飯...」

由紀苦笑道：「平時放左學都係去超市睇下有咩餸可以買，或者有冇特價既便當，一係...直接食個杯麵就當係晚飯」

「咁...五十嵐老師你呢？」

「我平時呀...都係自己煮架咋」

克哉笑道：「出去食太貴啦，所以大部份時間都係自己搞掂哂...」

「嘻嘻，咁五十嵐老師你同我都係同一類人喎」

由紀拎出手機：「係呢，五十嵐老師你記唔記得我果次咪整過朱古力請你食既...」

「嗯！我記得呀...」

「我最近呢...研究緊點整芝士蛋糕呀，如果我整好既話...可唔可以再揾五十嵐老師你試味呀...？」

「啊...可...可以呀...」

「真係架？太好啦」

由紀聽到後笑逐顔開：「不過，好似搞到五十嵐老師你變左白老鼠咁添，唔好意思呀...」

「又...又唔會既，我自己都鐘意食甜野既...」

兩人漸漸習慣和對方對話，氣氛也越來越輕鬆

飯後，兩人沿住車站慢步回家

「今...今日多謝你啦，結城老師...」

就今日的約會，克哉向由紀道謝

「五十嵐老師你幫左我咁多，我先係講多謝果個...」

由紀甜笑著，似乎也滿意今日的約會

「噗通噗通...」

克哉心跳加速，甚至流出冷汗

「如果由紀老師個樣好似好滿意咁，而佢又同你一齊行返屋企既話，咁果段路就係好機會啦！」

「好機會？」

克哉想起美波最後的提示

「咁緊係表白啦，由紀老師咁樣好明顯對你都有意思啦，咁仲等幾時呀！」

「真係要表白？！會唔會太急呀...」

克哉偷望身旁的由紀：「如果衰左，分分鐘朋友都再做唔到喎」

時間一分一秒過去，兩人都未有任何對答

「我到啦，今日真係多謝你呀五十嵐老師」

到達住所樓下，由紀再次對克哉道謝：「今日...過得好開心呀」

「呃...唔駛...」

「多謝你送我返黎呀，咁...我返上去先啦...拜拜」

「...拜拜...」

由紀欲言又止般，慢慢踏上樓梯

「結城老...」

克哉鼓起不知從何來的勇氣，大叫：「由...由紀！」

「...呃...?」

由紀聽到克哉親口叫出自己名字，既驚又奇，馬上回頭

「聽...聽...聽日見啦」

一句簡單的說話竟使克哉心驚膽跳

「...嗯，聽日見啦」

由紀終於從鬱悶中露出笑顔：「...克哉...」

「咔！」

由紀一返到家中，也馬上心力交粹盤躺到睡床上

「佢...終於肯叫我由紀啦...」

五十嵐廢到

佢盡左力啦

你寫到人咁弱 跟住話人弱
宜家香港d牙叔真係

個人認為香港網絡小說熱潮已過，少咗人睇

速食文化+大家鐘意溝女校園恐怖故多d

二來，我響未有大讀者群前就搞universe(本身可能有既，高登果陣爛尾趕走左啲囉）,人地邊有心睇

佢個角色就係要廢

角色一群人俾三船殺哂咁完故

好耐冇見過啲主角係廢到咁

樓主星期六走數嗰集幾時補返

今晚出兩集，好似係！

以前舊燈都係你fans ，大個左做野冇時間睇啦，Ot幾粒鐘，wfh先有時間睇返咋

睇左邊啲？

43.寶藏的形狀

翌日早上，克哉繼續維持習慣，到由紀家樓下迎接

「早晨呀...五十...克...克哉」

「嗯...早晨呀由...由...紀」

即使克哉和由紀已換上上學的衣裝，但兩人對對方的稱呼似乎已有改變

「咁叫結城老師...好似有啲怪」

「佢...仲係叫我由紀...」

兩人均處於小鹿亂撞的心理，導致返校的路上又沒有太多說話

「克...克哉...」

「嗯？」

「我地以後...仲可唔可以一齊睇戲呀？」

由紀甜笑道：「尋晚揾一套黎緊就上畫既戲好似幾得意咁，所以想克哉你...」

面對由紀主動邀請，克哉自然馬上答應

「呃...當，當然可以啦！我仲以為你會覺得同我睇戲好悶添...」

「點會呢，同克哉你睇戲都幾開心呀」

由紀憶起昨日蓋到自己身上的毛衣，心也暖了一道

臨到學校時

「返到學校，我係咪應該...叫返佢做結城老師...呢？」

「咁，我地入去啦，結城老師...」

「嗯好呀，五十嵐老師」

幸好，由紀對於隨時更換稱呼方面沒有任何問題

「早晨日奈！」

「美波！早晨呀」

日奈留意到美波心情不俗：「美波你今日好似...好開心咁既？」

「嘻嘻，算係啦...」

美波心裡非常期待克哉和由紀的發展：「唔知...老師表左白未呢？」

「嗯？」

「丫！冇野呀...」

「美波...最近好似都鐘意將啲野...收收埋埋咁既...」

好友微細的轉變，也使日奈感到距離疏遠

「叮叮叮噹...」

上課鐘聲徐徐響起，使眾學生也返到座位

「各位同學早晨，依家開始點名啦」

克哉和由紀一前一後進入課室

克哉雙目打橫一掃，發覺除了一直關注昨日約會的美波直注現自己之外

還有，紗理依

「叮噹...」

「即係話，呢題只要用到之前教過既兩條公式，就可以輕易解決」

克哉乘住下課鐘聲，結束課室：「好，今堂講到黎呢度啦」

「起立！敬禮！」

「老師！補交功課呀...」

美波藉著補交課業，衝到老師桌前

「尋晚既約會點呀？」課業上，直貼著美波寫的備忘紙

克哉裝作翻看作業，道

「幾...好丫...」

「咁！」

美波馬上降低聲量：「有冇表白呀？」

「...無...」

「吓！！！！？」

美波再度調低自己的音量：「點解唔表白呀，唔通由紀老師對你無意思？！」

「山內你細聲啲得唔得呀...」

克哉輕聲道：「咁果下就表白就真係太過急丫嘛，不過...」

「我最後有叫佢由紀，佢亦好似冇問題...做咩呀山內？」

只見美波扁起小嘴，責怪克哉

「咁都表唔到白，你好冇用丫老師」

「咁...果一刻好尷尬丫嘛，我...」

「啪」

一張備忘紙馬上飄到桌上

「嗯？」

美波再回頭，卻只見到紗理依的背影

「服部紗理依...」

克哉查看備忘紙上的訊息

「今晚九點我屋企等」

「老師...個紗理依...佢到底想點架？」

晚上，美波和克哉正在紗理依的大宅門外等候：「仲要我地吹住風響度等，有冇搞錯呀？」

「佢咁講得，好大機會...係叫我地一齊去揾寶藏」

克哉望望手錶，道：「紗理依...好大機會已經套到森川八郎既情報」

「咔！」

紗理依家的大門作響一聲，似乎就要邀請兩人進入

「老師，我地...」

「入去啦」

兩人一步一步通過玄關

「晚安呀，五十嵐老師，山內同學～」

紗理依和紅龍，正和森川八郎身處大廳中

「紗理依...」

克哉吞下口水，問：「你地已經知道，寶藏既位置？」

「嗯，八郎弟弟已經講左比我知啦～」

紗理依風騷笑道：「如果我地今次冇任何意外，相信係可以輕鬆得到寶藏」

森川八郎摸摸頭，笑著道

「係呀...我已經講左比姐姐聽啦...」

「你...對佢用左幻術呀？！」美波不敢相信，紗理依為了套出情報會對一個中學生使出幻術

「你竟然咁諗我，我點會咁殘忍呀山內同學...」

紗理依走到八郎旁，拍拍他凌亂的頭髮：「係八郎弟弟主動同我講架」

「嗯，因為...我直覺覺得，你地應該信得過架」

八郎摸摸面頰，道：「甲賀奇俠...點都比起捉我果班忍者好掛...」

「...紗理依唔似對過佢用幻術，似乎係真心幫我地...」

克哉開門見山，問：「咁依家你叫齊我同山內黎，就係要去拎寶藏？」

「無錯」

紗理依淺笑一下：「但我以免百鬼眾既人來襲，所以...我咪叫埋你地兩個囉」

「件所謂既寶藏到底係咩黎，好快我地就會有答案...紅龍」

「嗯，但目的地係邊度？」

紗理依佯笑一聲，向八郎叫道

「八郎弟弟，你答佢丫」

「吓...哦...」

八郎拎出一張已經發黃的紙張，攤：「其...其實，卷軸裏面既數字，係需要我地森川家既呢份...解碼系統先可以知道裏面既意思」

13,1
37,7
16,35
3,56
7,86
.
.
.
.

「呢堆數字...唔通全部都係對應返卷軸既數字？」美波開始察覺到端倪

「算係啦...」

八郎手執鉛筆，於卷軸上圈著多個數字與標點

「只要跟住我地森川家既解碼方法，就可以搵到」

35.677389, 139.728583

「呢個係...坐標？！」克哉不禁慨歎

「無錯，我地森川家響幕府年代早已經從西洋傳教士得悉坐標既概念，並將緯度應用響建築同密碼學上」

此時八郎散發出的氣勢，和平日的宅男有天淵之別

「呢個位置....我查到啦」

美波將手機放到卷軸之上：「係...赤坂御苑？」

「赤坂御苑...到底，點解寶藏會響果度？」克哉感到疑惑

「一切...去到就會知道，紅龍」

「係，小姐」

紗理依一聲令下，紅龍抱起絲毫不董忍術的八郎

「時不宜遲，我地行啦五十嵐」

44.得到寶藏

赤坂御用地，為江戶時代紀州藩所在地

當中的赤坂御所，維新後曾被用作皇宮之用，而現時亦為皇太子德仁住所

而赤坂御苑，則為御用地中天皇專用的庭園

「踏」

但對於甲賀伊賀兩方的忍者而言，「立入禁止」的告示從來均是廢話

「嘩..平時睇電話就見得多，原來赤坂御苑係咁靚呀...」美波猶如小孩一樣，四周跑動

「喂山內，做左正經野先啦」

克哉再問八郎：「森川，我地跟住黎左卷軸所講既地方，咁之後呢？」

「呢層...呃...我試下丫」

慌張的八郎馬上取出手機，開出量度緯度的應用程式

「如果，完全跟住果個座標既話...就會黎到...呢度！」

眾人跟住八郎走到草坪上的一方

「呢度？好似都無乜特別咋喎」美波道

「咪住..」

紗理依身為能發動瞳術的忍者，洞察力自然更好

「草堆裏面有啲奇怪...」

「等我黎」

紅龍伸手入草堆，以防有陷阱傷到紗理依

「小姐你講得無錯，果然有發現」

雙手翻開草叢後，一個黑色，直徑只有1毫米的按鈕展現於眾人眼前

「犀利喎...咁細粒你都睇到既？」

美波心信，如果只靠自己的話，三日來也未必能從草坪中找出此按紐來

「緊係啦，話哂我都係伊賀首領，呢啲洞察力係必須架..」

紗理依無暇再理會美波：「五十嵐，似乎我地越黎越近個答案啦」

克哉只點了個頭，吸了口氣就按下按紐

「咔」

前面草坪的一塊馬上彈起，嚇得美波退後

而底下的，正是一條通往地底的樓梯

今次克哉和紗理依再沒說話，而是直接走向梯級

「小姐，等陣」

紅龍先叫停紗理依：「暫時未知裏面係咩情況，不如...等我先落去」

「唔駛...你響度睇住八郎弟弟啦」

紗理依回頭望住美波：「山內同學，你跟埋黎啦」

「呃...嗯！」

「紅龍，十分鐘後我地都無上黎既話，就當我地已經死左啦」

「...嗯」

交代好後，三人就慢慢步進通往地底的樓梯

「踏...踏....」

三人越走越深，梯道也因缺少月光照光而變得昏暗

當然，黑暗的環境對克哉和紗理依兩人而言根本小菜一碟

「丫...睇唔到呀...」

美波即使打開手機照明功能，依然一步一驚心

大約半分鐘後，終於走到樓梯的盡頭

「山內，照下前面」

「知..知道」

聽到克哉指令，美波馬上將手機照向前方

果然，前面

正放住一個寶箱

「呢個...就係寶藏...？」

三人同時走近，窺探這個體積只有一個日漢詞典大小的寶箱

「呢個寶箱既體積唔似有啲貴重既金銀珠寶...」

「無錯」
紗理依拎出一塊萬字夾

「咔咔」

只花了數秒，紗理依就將銀鎖解開

「呢個係..」

「吓...？」

「寶藏...就係...？」

寶箱裏面，只有一堆粉末，呈灰白色，似乎已有多年歷史

「呢啲...就係所謂既寶藏？！」

不止美波，就連克哉和紗理依也感到嘩然

紗理依手執苦無，沾起粉末

「呢啲...似乎係...骨灰」

「！！！」

凝視粉末之一瞬間，一道電擊穿過美波的太陽穴，痛得使她跪到地上

「呀....好痛呀....」

「山內..咩事呀...」

「我個頭...突然之間好痛呀..」

忍者的第六感告訴紗理依，美波的頭痛並不尋常

「我地拎左寶藏上左去先再講啦，五十嵐」

「嗯」

三人再度返到地面

「小姐..」

「我無事」

紗理依特意在紅龍和八郎面前擺動手上的寶箱：「寶藏...到手啦」

似乎有點失望的八郎苦笑叫道

「就..就係咁細個？我仲諗住有錢分到添！」

「嘻，你諗太多啦八郎弟弟」

紗理依再道：「紅龍，裏面既野...一陣返到去再比你睇」

「山內...山內.....」

「嗄...嗄....」

已經滿頭大汗的美波按住太陽穴，慢慢站起：「好似..好少少啦...」

「平時見山內一直都無健康問題，點解會突然間頭痛呢...」

雖然美波的情況令克哉感到非常奇怪，但卻想不出使美波頭痛的原因

「滋...滋....」

克哉的電話正在這個時候響起

警戒心強的紗理依馬上叫道

「五十嵐，呢個電話...要小心」
「嗯」

克哉自然明白紗理依此話的意思，按掣接聽

「甲賀奇俠，同大小姐拎到寶藏啦？」

而紗理依和紅龍，也馬上察覺到克哉的表情有異樣而走近

「你係咩人？」

「我？」

對方只冷笑一聲：「我係三船」

「！！！」

對方的一句，將克哉三人的神經觸動過來！

「到底佢...係點知道我既電話呢...」

克哉再追問：「你打黎既目的係咩？」

「我既目的好簡單，就係寶藏」

「二十分鐘內帶住寶藏到虎之門Hills，否則...」

電話既另一端，馬上顯示出畫面

「咩...咩話！？」

這畫面令克哉瞳孔放大，全身青筋也暴現

由紀，正綁在窗邊昏掉！

「結.....由紀！！！？？？」

「係由紀老師呀！」

美波見到這畫面，也馬上瞪大雙眼

「你唔會再有機會見到你既女人」

「我相信以你地既能力，二十分鐘內黎到絕對唔係難事，我等你地」

三船掛線後，克哉已經知道

今次和百鬼眾的戰鬥，已經牽連到自己身邊的人

「頭先把聲...的確係三船」

紗理依的氣場已經截然不同，仿佛要將身邊的一切噬食般似的

「今次，無論係為左你既女人，定係我地伊賀既恩怨」

「都一定要將百鬼眾...同三船消滅」
克哉緊握拳頭，他心知

今次無時間再猶疑了，由紀的性命就在百鬼眾手上

「你講得啱」

為了營救由紀，即使要成為殺人魔，克哉也不介意

「老師！我都要去..」

美波的頭痛似乎已經緩和不少，至少看似回復精神過來

「我唔可以眼白白睇住由紀老師...比班壞人傷害」

「山內，但係...今次好危險，而且你啱啱又頭痛...」

「我可以架老師！依家既我已經好返好多啦」

面對危機，即使自身力量不足，美波依家鼓起勇氣

「我到時...絕對唔會成為你地既負累架...」

「紅龍，你先帶八郎弟弟返去先，一陣再黎會合」

「係，小姐」

紗理依收起寶箱，道

「五十嵐，行啦」

「....嗯！」

無啦啦兩條女同我齊住 廢鳩俠 石仔特工
應該睇左呢d咋

試下睇埋其他

45.虎之門Hills

「踏」

克哉、美波和紗理依只花了十分鐘，就成功到達虎之門之丘

虎之門Hills，位於港區

高247米，為東京都內第二高的商業用建築物

「嗄...老師，由紀老師就係呢度嗱？」

雖然路程足足有三公里之長，但美波在克哉長久的訓練下，體能已大大進步，在半空行走時未至於落後兩人太多

「電話入面的確係咁講，而且...」

克哉呼出一口氣：「我已經響感應到入面既殺意啦」

「五十嵐，入面可能會有陷阱」紗理依不忘提醒

「我知道..但依家已經無時間理太多，結城老師就響上面..」

「嘿，愛情既魔力真係大」

紗理依冷笑一聲後：「咁唔駛再等啦，入去啦...」

「咔！！！！」

三人從正門進入大樓的一樓位置

大堂的照明一早關下，再加上只有月光作照明

使氣氛一下子緊張過來

克哉已經將脇差提起，準備應戰

而紗理依當然準備好自己的鏡面苦無

戰鬥，似乎一觸即發

「周圍都黑媽媽..有啲恐怖..」

雖然昏暗，但美波在沒有克哉指示下，也不敢打開手機的照明功能

「吱！」

「嘩！！」

地上的一部對講機突然響起，使美波嚇到大叫

「不愧為甲賀奇俠同大小姐，只係十幾分鐘就可以由赤坂趕過黎」

對講機傳出的，正是三船的聲音

克哉馬上執起糟講機

「你究竟想點！？」

「5分鐘內上到52樓，我響果度等你地」

「颯！！！！！！」

數十陣殺意已在四方八面衝向三人，人數比起數日前火車戰更多

「山內，小心！」

「刷刷刷刷刷！！！！！！」

多發手裏劍從不同位置發出，向著三人攻擊

「嘩！」

當然，受了訓練多時的美波也第一時間，張開專作防守的殺手傘

克哉和紗理依拎起各自武器，將襲擊自己的手裏劍打飛

「噹噹噹噹噹噹噹噹噹噹噹噹！！！！！！！！」

三人成功擋下第一波的遠程攻擊

「仲未完架！」

克哉話未說完，數十個忍者已經手持利刃，由空中施展攻擊

「哼，只不過係一般嘍囉...」

面對大批敵人，紗理依自然不想以寡敵眾

用力一揮，一把平滑如鏡的苦無就從手中放到半空之中

「幻術之瞳！！！！」

紗理依雙目轉紅，向住苦無發動幻術！

但，似乎今次並沒有如上次列車戰中有效，對方的忍者繼續向住自己追擊

「紗理依啲幻術..對佢地無用既？！」美波驚訝

「噹呀！！！！」

紗理依沒有時間驚訝，隨即拎出另一把苦無擋下忍者們的襲擊

靠近時紗理依亦終於發現，在場的所有百鬼眾忍者雙目前都戴上一副眼鏡狀的物體

「原來就係呢舊野，阻擋左我既幻術之瞳...」

「死！！！」

多名忍者同時向美波四周持刀進攻

身上只有一把殺手傘的美波，又豈能防守多個方位

「山內！擋住前面！！」

幸好，克哉及時蹺到美波身後，為她擋下多招

「哦...哦！！！」

即使慢了半拍，但美波依然有時間打開殺手傘

「噹噹噹噹！！！！！」

殺手傘範圍之大，足以擋下八名百鬼眾的施襲

美波再按下傘柄上的機關，多發麻痹吹箭應聲射出

吹箭跟住八人的位置，自動調節射擊方向，飛快擊中

「弊啦...郁唔到...」

「係機會！」

克哉使出縮地步法，迅捷在八人中穿梭

利用崇熟的刀法，克哉輕鬆將無法動彈的八人處決

「刷！刷！刷！刷！」

「山內小心後面！！！」

多個忍者再次偷襲美波，但今次的武器不再是苦無

而是大風魔手裡劍！！！

「颯！！！」

「呃呃呃呃呃」

大風魔手裡劍一放出，猶如將四周的空氣割開一樣，發出恐佈的高頻聲音

「殺手傘同山內既手力都未必可以擋到咁多風魔手裡劍...」

克哉提出橡膠手槍，對一風魔手裡劍射白橡膠

「吱！」橡膠成功黏著風魔手裡劍

成功控制手裡劍的克哉用力一揮，手中的橡膠帶住手裡劍從後繞過一周，向住百鬼眾忍者方向飛出

「喝！！！！」

克哉不斷擺動右手，操縱有線大風魔手裡劍將其他手裡劍打飛

「咩話！我地既手裡劍！」

「山內！讓開！！」

克哉飛出手上的大風魔手裡劍，亦隨著向八人拔刀進擊

「刷刷刷！！！！」

大風魔手裡劍擊中多人，血肉橫飛

而剩下的，克哉也再加以追擊，將其擊殺

由紀應該無事啩

唔知點解好有人中之龍打boss嗰種感覺

4左

46.下一步

同一時間，紗理依亦陷入苦戰當中

「噹！！」

幻術不湊效的紗理依，只好以苦無和忍者們埋身作戰

「唔破壞佢地眼前既果舊野既話，我就無辦法使出幻術..」

「死啦！服部紗理依！」

百鬼眾忍者同一時間以包圍之勢，圍攻紗理依

「不過..你以為我用唔到幻術就唔可以殺死你地咩！三船既走狗！」

紗理依反手持苦無，猶如溜冰一樣穿梭於忍者中間

速度足以使低級忍者不能追上

「一擊解決你！」

紗理依輕輕轉圈，已將數名忍者的喉嚨?出鮮血

「太天真啦！你以為我地會乖乖地等比你處決咩！」

餘下的忍者竟取出腰邊的鐮鈎，擲向紗理依

「吱！」

「弊啦」

一不留神，紗理依的右手被鐮鈎纏到

「仲有呀！！！」

「嗚！」

紗理依知道，再中鐮鈎的話必死無疑，只好繼續走避

忍者用力一拉，鐮鈎將紗理依的動作拉停！

「勒勒！！！」

紗理依穩住下盤，避免身子被鐮鈎扯走

一波未平一波又起，三把鐮鈎已經來到耳邊

不消一秒，紗理依的頭顱就會被鐮鈎刺中！

「咁既情況你無得走啦！服部紗理依！」

「...係咩」

紗理依目無神氣的一句，啟動了她的反擊計謀！

「噠！噠！噠！」

左手一翻，一顆乒乓球大小的球體從紗理依放出，剛好擊中三把鐮鈎

「！！！」

忍者們猶如觸電一樣，無法動彈

同時，這數名忍者已經毫無意識，成為紗理依的奴隸

「嘿，果然無估錯」

紗理依背後的忍者感到驚訝

「無可能架..點解你仲可以發動到幻術架...！」

「以為我唔知道你地呢種眼鏡...點解可以擋到幻術之瞳咩？」

「呢種眼鏡，只不過阻擋光譜上波長高既光波，就咁可以避免比我雙眼產生既幻術紅光照中」

紗理依拎出腰中綠色的玻璃球

「但只要利用折射既原理，我就可以輕鬆破解你地既垃圾科技」

「無人話綠光發動唔到幻術架，傻仔」

三名被紗理依瞳術控制的「殭屍」，已經殺向百鬼眾的忍者

「刷！刷！刷！」

在失去「視力」下，餘下的嘍囉們輕鬆被殭屍忍者以鐮鈎處決

而紗理依亦馬上「指使」其中兩隻殭屍自盡

克哉那邊廂，也剛好處理好全數忍者

將百鬼眾的忍者們解決後，三人總算鬆一口氣

「呼..有驚無險」

「踏...」

此時，紅龍才趕到，半跪在紗理依的身旁

「小姐對唔住，我黎遲左」

「唔緊要丫紅龍，呢種程度既嘍囉我都仲可以應付到」

紗理依再問：「你送左五郎弟弟返去啦？」

「嗯，佢依家安全」

「五十嵐，下一步我地就要上52樓」

紗理依笑也不笑，對住克哉叫道

「嗯...依家只係剩返兩分鐘..」

擔心由紀的克哉非常著急：「我地行啦」

「！！！！」

一大群手裡劍從後飛向四人！

「山內！」

克哉搶去美波手上的殺手傘，同時為自己和美波擋下攻勢

「呢種密度既攻擊，只用苦無絕對擋唔到...」

紗理依和紅龍就閃到接待處後，及時避過被手裡劍擊中

「手裡劍攻擊咁密集，完全唔似係由人類放出..」

紅龍道：「到底...係何方神聖？」

「睇黎..係佢地啦」

手裡劍攻勢終於停下，克哉冷靜作出收傘動作

「甲賀奇俠！！！」

黑影，已在克哉上方出現！

一波未平一波又起，手裡劍攻勢再度發動，對克哉和美波的方向放出每秒過百發手裡劍！

克哉左手拔出脇差，右手重新張開殺手傘

「噹！！！」

面前兩方攻擊，克哉算是勉強擋下

「係...上次響學校果兩個！」

今次攻擊四人的

正是百鬼眾的三太夫和團藏

47.清理門戶

躲在克哉後的美波也十分醒目，馬上舉起吹箭對準三太夫

「吱！」

可惜的是，美波動作太大

三太夫很快就察覺到並馬上收招退後

「嘿，原來當日甲賀奇俠個拍檔就係你！」

「三太夫大人...」

拎住一台重裝機關槍的團藏，跑到三太夫身邊

「哼，估唔到仲可以響度見到你喎，三太夫」

紗理依見狀，也馬上走出接待處，跟三太夫打過招呼

三太夫撥一撥雙眼前的白髮

「大小姐..我亦都估唔到你會同甲賀奇俠合作，你仲配做伊賀首領咩？」

面對三太夫的挑撥，紗理依也笑不出來

「或者我的確係無資格做伊賀首領既...」

「但係...你地背叛我爸爸既仇，我一定要報」

「颯！！」

紗理依決定不再浪費時間，直接以刀刃說話！

一個箭步，來到三太夫面前

「發發發！！！」

紗理依近距離放出三發苦無，射向三太夫

「噹！！！」

擁有機械忍籠手的三太夫直接用力一揮，將苦無打走

「仲有呀！」

三太夫當然也作出還擊，使出金蟬之術，飛出籠手

「只係普通既金蟬之術，我會避唔到咩？」

紗理依只輕輕伏下身子就躲過籠手，但..

「咔」

籠手越過後，竟向著紗理依的背後放出吹箭！

「咩話？！」

「多得團藏發明，我既籠手都多左好多武器呀！」

「小姐小心！」

紅龍見狀，馬上擦開一支樽裝水，使出柔術製作水彈

打橫一掃將水彈拋出！

「噠噠噠！！！！」

水彈力量之大足以將吹箭打飛

「嘿，差啲唔記得左你，紅龍..」

「！！！」

三太夫及時察覺，雖然自己在戰鬥途中已經避免和紗理依四目交投，但..

多發微弱的紅光，投向自己！

紗理依的幻術之瞳，竟以水彈折射至籠手，再投射向籠手！

三太夫緊閉雙眼，以免中下幻術

「竟然已經學識用折射黎發動幻術，唔怪之得連小次郎都會比佢打敗...」

「刷！」

利用三太夫短暫失去視覺既機會，紗理依率先於三太夫沒有籠手的左臂砍下一刀

「三太夫大人！」

手抽著重型機關槍的團藏對準紗理依，扣下板機！

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱」

無數的手裡劍射向紗理依，使紗理依只好放棄追擊退後

「呼..真係一額汗，大小姐竟然成長到呢個程度」

三太夫想到剛才的險況，也不禁汗顏

「雖然三太夫加上團藏的確比起小次郎容易應付，但呢度應該會浪費少少時間」

終於，紗理依作出一個決定

「甲賀奇俠，時間無多，你地上去先」

克哉先感到愕然

「..咁你地...」

「你唔係要救你個愛人咩？唔洗擔心，我同紅龍好快會趕到黎」

紗理依「而且，我仲要手刃三船..」

「嗯..你地小心！」

說罷克哉就跟住美波走向升降機方向

「想走？！」

團藏再度開火，對準克哉射出手裡劍

「呢部機關槍真係好煩，一定要快啲解決！」

紗理依一邊躲避，一邊向紅龍打個眼色

紅龍跟隨紗理依多時，自然知道紗理依的意思

「沙沙！！」

紅龍將兩支樽裝水灑到身前，巧手一揮，一條小水龍隨即現身

「紅龍...睇黎要認真啦」

「咩..咩話！」

紅龍的柔術竟能「造」出水龍形狀的攻擊，連三太夫也大感意外！

紅龍輕鬆接控水龍飛向團藏

「唔好以為，我剩係識整水彈呢種飛行道具...」

「砰！！！！！！！」

水龍直面擊中，產生巨大水花

「呢一招所產生既衝力，絕對可以將佢既機關槍破壞....咩話！？」

但水花散開後，卻見

不但機關槍仍在，就連團藏也毫髮無傷！

「只不過係普通操控液體既柔術，有咩咁大不了呀！」

十部無人機狀飛行物，正圍繞住團藏四周

每個更裝上一個大型風扇

「只要有呢個『風王力場』，你地既所有攻擊都唔會有效架！」

「風王...力場...」

紅龍腦內倒帶回想，水龍撞擊的一刻

水，的確是在團藏面前散開！！！

「嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡！！！！！」

紅龍望住無人機上轉得極快的風扇，終於明白

「佢...就係用呢堆無人機將我既攻擊化解！！！」

「吱！」

紅龍思索的一瞬，團藏的機械忍犬已經來到紅龍身後，射出吹箭！

「紅龍！！！」

48.包圍網

「弊啦，已經趕唔切轉身....」

眼見吹箭正要刺中自己，紅龍卻無計可施

「刷刷刷！！！！」

一把鐮鈎剛好直飛至紅龍背後，將吹箭打飛！

原來，紗理依及時控制一個仍身中幻術的忍者將攻擊化解

而該忍者收回鐮鈎後，就馬上割頸自盡

「呼...好彩我為左以免萬一，仲保留左一隻『殭屍』..不過...」

幻術之瞳發動太耐，紗理依雙眼已滲出血淚

「短時間內我唔可以再用幻術...」

「唔係小姐既話..我頭先已經玩完」

紅龍無時間再心有餘悸，重新擺出水龍

「嘿，大小姐，你用得太耐幻術啦..」

三大夫已經打開一對籠手上的刀片，準備反擊

三太夫左腳一伸，彈至紗理依的面前

「送你上路！！！」

「咔！」

紗理依雙手舉出，兩把苦無成交叉態勢，硬硬吃下這擊

但紗理依從不是以力量見稱的忍者，當然被三太夫壓制住

「金蟬之術！」

三太夫稍退後，放出籠手

「！」

三太夫以金蟬之術的飛快速度將籠手放出，再揮出裝上袖刀的左手

紗理依雖早已經察覺，但刀身太長，剛好割中紗理依的手背

「..可惡，三太夫佢既動作真係好快...」

紗理依馬上放出二十發苦無，而且均是向不同位置射出

「就睇下，你可唔可以避到咁近咁疏既攻擊！」

三太夫雖身手敏捷，但同一時間面前此等攻擊，絕對不是容易躲避！

「以為咁既攻擊就可以威脅到我？太天真啦大小姐！」

「噹！噹！噹！」三太夫橫揮雙臂，格開一半苦無

「仲有呀！」

紗理依當然不放過大好機會，保持苦無攻勢

而紅龍當然不會坐視不理，早已放出水龍圍攻三太夫

「即管黎啦！！！風王力場！！！！」

「嘭嘭嘭！！！！」

三太夫大喝一聲，無人機再度現身，將全數苦無與水龍攻擊打飛

但，三太夫，看漏了一點

「咩..咩話...你呢個狡猾既小鬼！」

一發被彈飛的苦無，直綁著閃光彈

「吱！！！！！」

閃光彈受到無人機割破，馬上發出光芒！

「響呢個情況下，只有我先有記到每個人既位置」

早有此計劃的紗理依，馬上拔出小太刀突襲...

團藏！

「頭先我已經數過，所有既無人機都已經響哂三太夫果一邊，即係話...」

「你..已經毫無防備啦！！！」

紗理依狠狠將小太刀的喉嚨割開

閃光彈消失後，三太夫回身一望

就已經見到，自己的部下團藏慘遭處刑！

「....團藏...！！」

「三...三太夫大人...」

團藏吐住無數的鮮血，把握最後一口氣，按下手掌中的按掣

「呀呀呀！！！！！」

三太夫猶如染血野獸一樣，毫不保留地正面向紗理依進攻

「哼，終於要黎啦」

紗理依正要擺出架式之際

卻發現，自己的身後，正有三隻機械忍犬，放出無數鋼針！

「吱吱吱吱吱！！！！！！」

「切..一波未平一波又起！」

紗理依反手持刀，將針雨打飛

「一中呢啲吹箭既話就玩完...」

「嘿...大小姐，你真係太天真..咳咳！！！..啦」

團藏即使被割喉嚨，卻用盡自己所有氣力道出

「咳..嗄..就算我死左..機械忍犬都會..追住你地！！」

「小姐！」

沒有閒著的紅龍再次放出剩下的清水，放出水彈，攻擊機械忍犬

「嘭嘭！！！」

無人機及時來到忍犬前，將水攻擊擋下

三太夫已經來到紗理依身後，十指合成尖刺，準備將紗理依的心房打穿！

但，被吹箭纏著的紗理依又豈有時間反擊？

紗理依只好左手搶過死去的團藏手上的手裡劍機關槍，對三太夫開火！

「吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱」

可是，發出的手裡劍均被在三太夫身邊護航的無人機擋下

「小姐！」

「去死啦！」

新讀者來了

好唔好睇

成日睇睇下變左三太夫人

49.突破風暴的紅光

「無辦法啦..」

紗理依無奈下，只能再勉強發動幻術之瞳

「！！！」

多束紅光再次出現，照向三太夫

「係..幻術之瞳！」

中下幻術就等於死亡，深知此道理的三太夫唯有閉上雙眼，單靠忍者五官找出紗理依的位置

「以為我會怕幻術咩！」

「小姐！」

紅龍及時卡進三太夫前，用左臂吃下三太夫的刺擊

籠手的尖爪，將紅龍的上臂刺至爆出血來

「嗚！」

「嘿，竟然幫你既主人擋招，不過都無用架啦！」

三太夫..還有另一隻手！已經向著紅龍身後的紗理依攻過去！

「嗚呀呀呀呀！！！！」

紅龍特意將左臂向前，更深入籠手

「呢個紅龍...打咩鬼主意呢..？不過...」

三太夫完全不明其用意：「我即將..就要將你殺死！大小姐！！」

「...咩話！！」

紅龍竟然借自己身體作掩護，右手使出柔術

將流出的血製成血繩索，綁住兩隻籠手

「紅龍既狀態頂唔到好耐，而且用柔術整出黎既血繩索都唔可以維持到好長時間...」

紗理依一邊擋住吹箭，一邊準備苦無反擊

「啊呀呀呀呀！！！！」

紅龍忍住流血的痛楚，不斷谷出血來維持血繩索

「垂死掙紮！！！」

三太夫按下機關，籠手馬上散發出熱力

高溫會使液體蒸發，血，也不例外！

「弊啦..血繩索已經...成唔到形！」

三太夫將血繩索解開，再次對紗理依發動殺技！

「砰！砰！砰！」

紗理依及時將三部機械忍犬擊破

「係機會，就響呢一招分勝負！」

紗理依知道三太夫不會張開雙眼，所以亦決定放棄幻術之瞳，直接以小太刀作最後一擊！

兩人於只有半米距離正面衝向對方，必有一死

「三太夫既籠手可以伸長，咁計既話對小姐不利...唯有」

「啊呀呀呀！！！」

三太夫揮出伸長的籠手，誓要奪去紗理依的生命！

這情況下，攻擊距離較短的紗理依絕對不利！

紅龍襯著機會，拉出本被三太夫刺住的左手

「喝呀呀呀呀！！！」

強行拉出傷處是需要無比勇氣，可見紅龍決心之大！

紅龍馬上將流出的血製成血彈，射向三太夫

「仲想拖延時間？！」

三太夫根本不需出手，無人機自動就將血彈擋開

「嘿」

「？！」

紅龍的一笑聲，使三太夫發現

一枚血彈，正射向自己眼前的無人機背後！

「無錯，無人機作為防禦的確係固若金湯，但係」

「我頭先特登將血彈射向你頭以外既地方..而且，我仲計算好反彈既角度，血彈...會以向上15度既方向，射向無人機無可能正面擋到既位置！」

「砰！！！！」

無法反彈的血彈，擊中無人機，引發爆炸！

「嗚！！！」

一方面既怕紗理依再次發動幻術之瞳，另一方面又聽覺又被爆炸影響

三太夫一時失去紅龍和紗理依的位置！

「小姐...靠你啦....」

「紅龍，你既苦心，我唔會白白浪費」

紗理依巧妙避過三太夫的延伸籠手，跳到半空

「刷！！！！！！！！」

紗理依一刀刺中三太夫心房，無情地將其生命奪去！

「...呀....」

三太夫吃下致命一擊後，胸口即湧出血來，雙目瞪大

「估唔到...最後竟然係靠住自己既部下..先贏到我...嘿」

「你咁樣既力量..點打贏三船呀...哈哈哈！！！！」

聽住三太夫的激將法，紗理依卻不以為然

「紅龍唔係我既部下....」

「佢...係我既..同伴」

紗理依使力，將小太刀插得更深，使三太夫沒有再講廢話的餘命

「刷！！！」

這樣一來，三太夫也不得不斷氣

「...呼...終於...」

紗理依馬上收起刀來，走到紅龍身前

「紅龍...紅龍！」

「小姐....終於...贏左啦...」

滿頭大汗的紅龍，手上的血已經染滿手袖

「點解..你要咁做...」

紗理依馬上為他包紮

「明明已經受左傷，仲要....拼死去為我...」

「我係...小姐你既劍...當然..係為你而戰...」

失血太多，紅龍嘴唇也開始變白

「..你真係傻...」

面前這個同伴，紗理依只能苦笑

「紅龍，你咁既傷勢，我帶你返去先...我唔可以，再比你冒險」

「唔駛...你..去幫五十嵐啦...」

紅龍主動拒絕紗理依的要求：「佢要面對既係三船...只係係靠佢地兩個既話..未必可以..」

「紅龍....」

「去啦..小姐！如果今日我地唔可以解決三船，我受既傷..就係白費架啦！！」

同伴？還是復仇？

紗理依猶疑了數秒，只好聽從紅龍

「...我好快...會返黎...」

說罷就狂奔離去

「踏踏踏踏踏！！！！」

望住紗理依的背影，紅龍慢慢倒至地板上，心裡只祈求一事

「小姐..一定要平安無事...」

最後七集

牙七

好 幾緊張下

幫手推

50.三船

二分鐘前

「隆隆....」

新式升降機雖然寧靜，但依然發出機械聲響

「老師...」

在美波眼前的克哉，雙目瞪大，拳頭青筋暴現

「山內，雖然你的確幫左我好多，但係一陣..可能真係會好危險，如果你唔敢既話...」

克哉已將手置於其他樓層的按鈕上

的確，對克哉而言，要自己的學生和自己上戰鬥，實在有違老師的原則

強烈的內疚感，使他希望美波在這裡回頭

美波低下頭，頓了兩秒

「我..要同老師你一齊戰鬥...！」

「我地，一定可以救到由紀老師架..」

簡單的兩句，足以表達

美波，願意和克哉共同進退

「...」

其實克哉也知道，來到這個時候，美波也絕對不會退縮

所以，唯有叮囑一句

「一陣小心」

「叮！」

升降機終於來到52樓

「呢度...就係...」

虎之門Hills的52樓上

就如剛興建好的大廈單位一樣，空無一物，亦可清楚看到四周的多個窗口

「呼....」

外面的強風吹進單位內，發出低沉的叫聲

「出乎我意料，呢一層咩辦公室都無...」

除了...

昏在單位盡頭，雙手被綁的由紀

「係...由紀老師呀！」

「結城老師..」

由紀被捉，克哉早已失去理智了

二話不說就衝向由紀處

「吱吱吱！！！！！」

多發苦無隨即從各窗口放出

「！！！」

克哉雖然未感應到殺意，但身為忍者，也早已防範對方有陷阱

「山內小心！」

面對全方位的苦無攻擊，克哉只能一手脇差，另一手苦無吃力應負

「噹噹噹噹噹噹噹噹噹噹」

苦無猶如無窮無盡一樣，和克哉手中的冷兵器相撞

「嘩！！好多苦無呀！！」

美波雖見到克哉身陷險境，但自己也分身不暇，唯有再次拔出殺手傘擋格

「噹噹噹噹噹噹噹噹噹噹」

「！！！」

克哉終於感應到殺意，但位置

「一股微弱既殺意黎緊..但係...！！！」

「山內！！！！！上面！！！！！！！」

克哉歇斯底里的一叫，換醒美波的注意

因為，殺意的發出者，已經來到美波的頭上一尺了！

「嘶！」

該黑影沒有多餘的叫喊聲，只是拔刀出銷，誓要一擊處決美波

正常人類，根本無法意識到而進行擋格！

「嘩呀呀呀！！！！！」

美波在克哉的提醒下，竟能以忍者級數的反應時間高舉殺手傘，剛好避過一劫！

「吱吱！」

黑影當然不是等閒之輩，也輕鬆閃避殺手傘放出的吹箭

克哉正要上前幫忙時，黑影亦馬上以殺手傘借力，以兩倍速度飛向克哉

「！！！」

「呃呃呃呃呃呃！！！！！」

克哉及時以脇差格下這擊，但強大的衝力令克哉在力量完全被壓倒！不斷退後

「嗚！！！就算無左衝力，佢既力量完都全響我之上」

克哉為破此劣勢，只好放出爆炸粉！

「砰！！！！」

粉塵爆炸將兩人暫時分開

克哉雖不知「他」的實力，但依然按下左手上的黃色按扭，將電流注至左手外的裝甲！

「殺意仲響度...係機會！」

克哉揮出左拳，突破爆炸煙霧偷襲對方！

但

「吱！！！」

拳頭竟沒有擊中任何東西

「！！！」

克哉無法相信：「咩話...?佢既殺意明明仲響呢個位置...」

「！！！」

黑影再度現身，今次的位置...是在克哉的右脇下！！

「好...好快！！！」

位置太近，如果用右手的脇差進行擋格反而會不夠快

克哉轉半個身，再騰空使用注電的左手硬生生擋格！

「吱！！！」

電流放出，和刀身相撞而産生的氣流使克哉退後數米！

「刷！！！」

雙方先暫時退後

「老師！」美波馬上跑至與克哉並肩

「佢好強...！只係靠住身既武術同反應，就可以同我既道具匹敵...」

數秒的過招，克哉已經感受到對方的強大了！

「身手唔錯，難怪我多位部下都殺響你手下..你既拍擋都唔錯，竟然可以及時擋到我既殺招」

在外面大廈的燈光照射下，黑影的容貌終於顯現在兩人眼前

「你..就係...」

「無錯，我係三船」

隨風飄逸的黑髮，猶如獵鷹的雙目，不苟言笑的鐵面，健碩如鐵的身材，令人戰慄的實力

他，就是百鬼眾的首領，三船

「你對結城老師做過咩！？」

「放心，我只係比左麻醉藥佢姐，訓一教就會醒」

「快啲放左佢！」

「無問題，將果樣野比我，我咪放左你既女人」

三船裝作表示自己所要的並不是克哉的性命，而是卷軸

克故先摸摸後腰的寶盒

「雖然講到自己只係為左寶藏，但如果係咁既話，根本唔駛派咁多攻擊我地」

「佢...係要連我地都殺埋！」

克哉沒有回答三船，只是再次擺出戰鬥架式

「...呢個就係你既回答？咁就唔好怪我啦」

「颯！！！」

架式也不需要，三船直接閃到時克哉身前

「！！」

克哉橫擺脇差，成功擋下一擊

「如果只靠脇差...我一定唔會贏到」

克哉轉用左手上的白橡膠槍，向三船射擊！

「甲賀奇俠...果然多法寶...」

三船縮開持刀的右手，避免中下可限制行動的白橡膠

「砰砰砰！！！」

克哉不斷開火，但白橡膠依然未能擊中三船！

「你既斤兩只有咁多咋？甲賀奇俠？」

三船再度埋到美波身邊，看來三船誓要讓克哉分身不暇

「你錯啦...」

克哉放出的白橡膠，將大廈另一邊的四塊玻璃窗拉向三船！

「！！！」

三船被逼左手拔出另一件斧狀兵器，一下橫砍將窗口打碎

「砰啦啦啦！！！！」

克哉乘著機會，拔刀衝向三船

「山內！」

聽到指令的美波馬上操控殺手傘，連續放出吹箭

前後夾攻下，三船臉上卻沒有一點異樣

左手抽起，用力將手中的斧頭搖出！！

「鈴鈴鈴鈴」

一條長鐵鏈應聲放出

現在的斧頭，猶如變成一把大型鐮鈎！！！

「咩...咩話！！？

「唔好以為，只有你有法寶」

三船輕輕扭腕，放出大斧頭鐮鈎！！！！

「第一個目標就係你，小妹妹」

由紀會唔會突然爆seed

唔會

由紀大叫一聲
甲賀奇俠爆seed打贏波屎，之後力竭倒下

醒返後由紀以身相許，美波就keep住做拍檔

完

同廢鳩俠ending一樣

放心，無咁鳩

51.單純的強大

「刷呀呀呀！！！」

鐮鈎橫揮擊向美波，威力比當時千鳥和克哉戰鬥所用的更強數倍

只是揮動產生的氣流，也可以使殺手傘後的美波感到刺痛！

「砰刷刷刷刷刷！！！！！！！！」

鐮鈎威力之大，竟能將殺手傘割出一條裂痕

「你呢把遮，比我想象中硬淨..」

「..竟然可以..將殺手傘打穿？！」

能作完美防禦的殺手傘竟在大鐮鈎下崩塌，就連克哉也大感驚訝

「無左殺手傘既話，山內就只會更加危險..」

克哉無計可施下，唯有繼續進攻

「山內，退後！唔好再用殺手傘擋佢既攻擊！」

即使克哉正要用脇差刺中自己背面，但三船竟頭也不回

右手擺後，用打刀擋下克哉的背刺一擊！

「噹！！！！」

「咩..話！」

三船馬上進行反擊，收起鐵鍊，轉身用斧頭直砍克哉頭頂

「呢個距離...」

克哉馬上使出縮地步法，壓下身子以達到高速移動

剛好避過三船的斧頭一擊

「要暫時牽制住佢..」

「吱！吱！」

克哉再次放出白橡膠，試圖限制三船的行動

但這次，三船完全沒有迴避的意圖

「你呢種白橡膠，只有響發射後接觸到物體先會產生黏力」

三船沒有一絲表情，冷冷叫道

「即係話，響佢產生黏力之前，改變佢既軌道...」

「...唔通！！！」

克哉已經察覺，三船的計劃！

「颯！！！」

三船再次放出斧頭鐮鈎，輕輕一揮

由於鐮鈎的強力氣流，白橡膠竟因這一揮改變方向

而白橡膠現在射向的位置，正是...

「啊！！！」

白橡膠黏著美波的雙足，馬上發揮強大黏力，使美波無法動彈

「山內！」

即使克哉已經察覺，但自身和美波仍有距離，自然無計可施

這次三船的反擊實在太快，不算是正式忍者的美波也無法作反應！

「老師！我...我郁唔到呀！！」

「依家..咁就易辦啦」

三船比克哉更接近美波，瞬間已經來到美波眼前

「刺！！！」

三船用打刀使出一記直刺，直接將殺手傘刺穿

「嘩！！！」

美波及時退後，避免被打刀刺中

「咩...話！！竟然..直接將殺手傘打穿！！！！」

「老..老師...穿..穿左呀...！！！」

即使美波心知不妙大叫，但沒有使三船停下

「刷.刷..嘶嘶嘶嘶嘶！！！！」

三船擺動手腕，一秒就將殺手傘斬成碎片

失去保護傘，美波望住眼前的三船

竟感受到前所未有的恐懼！

「弊..弊啦...」

此刻的美波，根本動彈不得

三船，已經逐步逼近！

「無左把遮..你仲做到啲咩？」

「老..老師！！」

「山內！！！」

為救美波，克哉邊跑邊將左手的儲電打至自己身上，提高自己速度

「踏踏踏踏！！！！！」

三船高舉打刀，向美波頭上一揮！

「刷呀！！！」

趕時來到的克哉為保美波，即刻來不及揮刀，也用自己的左前臂硬硬吃下這一招

三船這一刀威力強大，將奇俠戰衣上的護甲和儲電裝備一口氣斬破，還深深砍中克哉的左前臂

「吱！！！！！」

儲電裝置一被破壞，電流馬上放出

「嗯..？！」

三船被電流攻擊，雙手一時間麻痹！

「踏...」

克哉左足用力，將自己剎停

「老師！！」

美波望住克哉受創的左手：「你..你隻手..」

「我無事...」

但克哉，自知今次大事不妙！

「呼..甲賀奇俠果然難對付..」

三船忍不住稱讚克哉：「知道自己趕唔切揮刀，所以用左手黎擋左我呢一擊」

「特登令電流裝置比我破壞而達到反擊既作用，仲成功令自己拉開距離..」

「佢既電流..差啲令我頭先揸唔實把刀，好彩...」

「依家無左電流裝置，爆炸粉同白橡膠都得返好少」

克哉不斷想著計策：「而山內身上只係得返吹箭..如果我打遊擊戰法，只會令佢更危險」

「雖然話今次既目的只係為左救結城老師，但係...」

「對住個咁既對手，根本無可能全身而退！」

「！！」

眨眼間，三船再次閃到兩人面前！

「山內退後！」

克哉一手以脇差擋格，一手向後將美波推開

「噹！！！」

受傷後的克哉，力量上進一步被三船壓倒，虎口開始劇痛

「受左傷仲可以擋到我既刀，唔錯..不過」

三船以左手再度甩出鐮勾斧頭，揮向美波！

「可惡..！」

克哉左手拔出白橡膠槍，向斧頭的鐵鍊發射

「吱！！！」

白橡膠將鐮鈎斧頭黏至地面上固定

三船當機立斷，鬆開左手上的鐵鍊

轉以雙手持刀！

「...弊！」

「噹呀！！！」

三船一口氣以雙臂之力，將克哉打至硬直，脇差更從腕中甩出！

克哉，一瞬間變得中門大開！！！

雙目猶如野狼一般的三船，刀尖已經指向克哉！

「再見，甲賀奇俠」

「！！！」

一束紅光，擊向正在半空中的脇差

「哼...」

三船一發現這紅光，馬上閉眼收招退後

「吱吱吱吱！！！！！」

多發苦無飛向三船眼前，全都投影著紅色閃光

「係機會！」

克哉襯著三船閉眼一刻，重新執起脇差，繞到側邊，右刀揮刀斬向下脇

暫時失去視力的三船，靠著超人般的感應，以斧頭擋下克哉偷襲

同時，紗理依也手執苦無，衝向三船

「想夾攻我？！...咩話！？」

三船正要舉刀之際

右手正被白橡膠槍黏著！

三船張開右眼，卻發現

白橡膠槍，正在美波手中！

「咩...咩話！？佢一早已經將白橡膠槍比左個??妹！？」

「刷！！！！」

紗理依從身後拔出剛才百鬼眾所使用的鐮勾，成功砍中三船右肩！

「嗚...」

三船先退數步：「以免我及時將白橡膠甩開，所以用攻擊距離長既鐮勾先發制人..果然聰明...」

「紗...紗理依！」

紗理依也來到克哉身旁

「三...船！！！！！」

摸住右肩上的血，三船竟露出笑容

「估唔到你地可以打得贏三太夫，睇黎你都進步唔少喎」

「想為你爸爸報仇既話就黎啦，大小姐」

老..老師...穿..穿左呀...！！！

咁都意淫到

53.卷軸的真正秘密

一年前，宮城縣某大宅

「半藏大人，我覺得...」

「唔可以！三船！」

書房內，兩男正爭吵不斷

「但我地伊賀眾...已經有好多成員同意將伊賀眾殺手集團化，復興我地伊賀！」

較年輕的一方咬牙切齒叫道：「半藏大人，唔通你願意呢一世都響度咩！」

「我三船，一定要為伊賀眾拎返失去左既名譽同地位！！！」

「..總之，我唔同意！果樣野只會抽起戰爭！」

在三船眼前的白髮男也不甘退讓：「三船，唔准再講呢件事！」

「...半藏大人，你一定會後悔....！」

這一切，都被坐在鄰房，還年輕的紗理依聽到

「到底..三船佢口中講既殺手集團化..係咩黎....」

數日後，身穿制服的紗理依返到大宅，卻發現

「爸....爸爸！！！！！」

紗理依的父親，滿身鮮血，泊在地上

而僕人紅龍，同樣受傷昏迷

「紗理...依」

「爸爸！振作啲呀！爸爸！！」

紗理依不斷把打父親，但他似乎已經無力回天

「係...三船...！三船...將我...！」

「紗理依...咳！！記住！！三船好大機會...係...咳咳...去揾『果樣野』...」

「『果樣野』...？」

「唔可以...比三船...破壞呢個國家多年既和平！！！」

父親死去的一幕，對紗理依而言依然歷歷在目

就算沒有發動幻術之瞳，雙眼，已經紅透

「點解當日..要咁做...？」

「..好簡單姐，你爸爸，響對伊賀眾未來既立場上同我有唔同意見」

「你爸爸認為伊賀眾應該繼續歸隱，維持日本既和平」

「而我，就認為...」

「要復興伊賀，將我地伊賀眾改革成現代既殺手組織」

「我無辦法，如果繼續以你爸爸既方向，伊賀將會失去昔日既尊嚴」

「颯！！！！！」

紗理依已經無法忍耐三船的辯駁，直接揮刀過去

「噹！！」

三船直接以打刀與紗理依硬碰

而且克哉，就借紗理依的掩護，以縮地步法，閃到三船的身後

「嗯？想夾攻我？」

三船一記運勁，將紗理依打飛

「響力量上，你點都唔會夠我黎架，大小姐...」

「係咩...」

紗理依同時飛出另一手中的鐮勾

「！！」

鐮勾反映住紗理依的幻術之瞳，使三船暫時避其目光

「你以為...我係攻擊你咩？三船」

鐮勾飛向的位置，竟是三船身後的克哉

「咔！！！」

克哉拔出脇差，在砍向三船的同時將鐮勾打回去

三船同時間，面對克哉和鐮勾攻擊

「！！！」

鐮勾和克哉手中脇差的刀身都反映出紗理依的雙瞳

三船下意識避開目光，卻為克哉帶來機會

「刷！！！」

克哉再次砍中三船前臂

「哼，只係區區幻術...」

三船吃下一刀後沒有減速，反而更快來到克哉的身後反擊

「你既空隙太大啦」

位置上，三船在克哉之上，仍未收招的克哉完全冇辦法在這位置以脇差相搏

「無辦法啦...」

克哉竟按下按鈕，以爆炸粉護身！

這次克哉特意增加爆炸粉份量，足以使自己炸飛

「砰呀！！！！！」

「嗚！」

克哉這一擊猶如自殺，連自己也被爆風轟開數米，

而爆炸造成的熱力配上高空的強風，竟使美波腳上的白橡膠吹熔

「老...老師..我..我郁得返啦！」

「山內！小心呀！！！！」

鐵鍊斧從濃煙中飛出，直飛向美波

「噹！！！」

雖然紗理依及時以鐮鈎擋住，但衝力使自己彈開數步

濃煙慢慢散去，在三人面前等待著的，卻是個驚人的事實！

「咩...咩話...？！」

爆炸，根本對三船毫無作用

「呼...雖然你地既配合係唔錯，但對我黎講..」

三船扯起嘴角，撥掉肩上灰塵

「頭先既爆炸..只係好普通既熱風黎咋」

紗理依握緊的鐮鈎，已經滴出手汗

「三船..你...到底...係何方神聖...」

「由我懂事起，我一直都好想令伊賀重新強大起黎，而唔係一直苟且偷生落去」

三船今次沒有作出攻擊，反而傾說起自己的內心世界

「但係，當時作為忍者既我地，根本無辦法同現代既武器相比，令我地無辦法轉型為傭兵」

「所以我瞞住你爸爸，半藏大人，將我地伊賀眾現代化，引入科技同機械，希望可以與時並進」

「不過，你爸爸一知道就反對我地呢個舉動...仲殺左眾內幾個忍者」

「所以..呢個就係你地背叛既理由！？」紗理依激動起來也減不下聲浪

「我無辦法唔咁做，我地伊賀眾接受唔到，自己退出戰爭既舞台」

「為戰爭而生，或者呢個就係我地忍者既宿命啦」

三船指住克哉的外套

「響伊賀眾既果段日子，我翻查幕府時代既經書，終於知道..」

「卷軸收藏既..就係人類突破界限既秘密！」

「果樣野就係『江戶怪物』既...骨灰！」

「『江戶怪物』既....」

「骨...灰...？」

對克哉三人而言，腦海中從未出現過「江戶怪物」四個字，大感驚愕

「十五代將軍德川慶喜時期，江戶出現左一個連環殺人犯，佢雖然有人型既外觀，但雙手生出鋼爪，皮膚異常堅韌，被稱為『江戶怪物』，甚至仲傳出佢有食人既傳說」

「幕府派出當時依然服待德川既伊賀眾，聯合新選組，包圍『江戶怪物』」

「新選組同伊賀眾一方犧牲左三十人、死傷數更近百人...最後都未能將佢生擒，只能將佢當場處決」

「可惜既係，當時既醫學同解剖學未足夠分析佢身體構造，最後只能將佢燒成骨灰，但係...！」

「只要我得到佢既骨灰，以現今既科技，就有可能搵出當中既秘密！！！！」

53.卷軸的真正秘密

52.卷軸的真正秘密

53.最後的忍具

「為左你自己既理想，就要破壞我地呢個國家既和平！？」

克哉實在忍不下去，一邊大聲喝道，一邊拔刀殺過去

「噹！！！」

三船輕易以右手中的打刀擋下，再以斧頭還擊

一早預視到三船動作的紗理依放出鐮鈎，成功綁上三船左臂

「勒勒勒勒勒...！！！」

「你呢啲小把戲已經無用啦，大小姐！」

三船只稍微用力，竟能反將紗理依扯住，拉向克哉身處

「無辦法啦..」

此舉逼使紗理依放手，再放出鏡面苦無

「仲用呢啲招數？」

三船先一腳伸開克哉，再放出斧頭打飛所有苦無

「就算我唔望住你，我都可以將你解決！大小姐！」

將頭望向克哉的三船，竟然能同時飛向紗理依處

「死啦！！！」

瞬間收起斧頭收，三船馬上對紗理依揮以重擊

「噹！！！！！」

勉強以雙手苦無硬吃這擊，紗理依完全被壓至動彈不得

「紗理依！」

克哉已經拔刀，衝向解救紗理依

三船雖眼望克哉，卻完全沒有將他放在眼內

竟然繼續以打刀刺向紗理依

「嗚...」

紗理依先鬆手，順勢避過斧頭，再單手卡住打刀

而克哉的脇差已經去到三船的眼前，但三船依舊沒有任何反應

「你今次失去左少少理智喎，甲賀奇俠」

「！！！」

「刷！！！！」

斧頭竟不不知不覺，由地面滑行，刷中克哉的左腳腳側

「啊！！！」

克哉眼見斧頭已來到下腹位，無法再拖下只好收招，在終極近自己的位置擋開斧頭

而三船，亦隨即將紗理依擋開，將打刀指向克哉！

面對這招，手上忍具所剩無幾的克哉，只好放出最後的爆炸粉，試圖拉開距離

「爆炸粉，你以為仲有用咩！！」

三船左手揮動鐵鍊上的斧頭，竟將吹開爆炸粉！！

「咩..咩話！！？」

「砰呀！！！！！！」

爆炸粉吹到克哉處，隨即爆炸！

「老...老師！！！」

手無寸鐵的美波見狀馬上大叫

紗理依當然不讓三船輕易得呈，馬上放出鏡面苦無，再手執鐮鈎追擊

「三船！！！！」

「無用架..」

三船完全閉上眼睛，只靠四官感覺出兩人位置！

紗理依的幻術完全失去效用

「依家你地兩個現身，即使我唔用雙眼，都可以揾到你地位置！」

「嘞！！」

三船放出鐵鍊，剛好綁住紗理依的鐮勾刀身

「弊啦！」

「噹噹噹噹」

即使三船左手上的鐵鍊已經綁上鐮勾，但鐵鍊未端的斧頭依然能受三船操縱，繞到三船面前

斧頭已將所有苦無打飛，直砍去紗理依的頭顱

「你既死期到啦！大小姐！！」

「！」

紗理依來不及防禦這擊，只能眼白自看著斧頭飛向自己雙目前！

「吱！！！」

一記白橡膠，從濃煙中飛出，黏著斧背將攻擊拉開

即使戰衣已被爆炸粉轟至破爛

但克哉依然祭出此招，將紗理依從地獄拉回！

但斧頭揮下速度太快，依舊斬中紗理依的左臂

「五..五十嵐...！！」

紗理依死裏逃生，卻同時因傷失去戰鬥能力

在拉扯白橡膠的同時，三船的打刀已經來到克哉的胸前！

「五...五十嵐！！！」

「老...老師！！！」

「刺！！！！」

即使克哉已經盡全力調整位置，但打刀依然刺中肋骨以下位置

「啊呀！」

三船並沒有停下，反而更繼續向前，試圖將刀插得更深

「踏踏踏踏踏」

克哉為求自救，只好雙手手掌捉緊刀刃，一路退後

「無用架！！」

三船力氣比克哉大，刀刃越插越深

「五十嵐！」

紗理依即使已經因傷倒地，也沒有就手旁觀，馬上投出閃光彈！！！

「吱！！！」

由於閃光彈爆開的位置較遠，三船並沒有將其擋下，任其發出閃光

「老師！！走呀！！！」美波手上已無任何武器，，只能祈求克哉能度過此劫

但三船的五官，又豈會被區區閃光彈影響

無論面對紗理依的幻術之瞳，還是現在的閃光彈，他都可以不靠視覺就得找出對克哉的位置！

「你既死期到啦，甲賀奇俠！！！」

三船收回斧頭，對克哉迎頭一砍

「颯！！！！」

「老師！！！！！」

「吱...」

閃光彈的強光逝去，但等待著三個人的

並不是被斧頭斬斃的克哉

「五...五十嵐...？」

「老...老師呢...！？」

在三船面前

竟空無一人！！！！

「咩..咩話？！」

三船首次露出驚詫的表情

三船望著自己兩手上，刀身染血的打刀

及，沒染血的斧頭

「周圍，有燃燒過既味道！」

「颯！！！！！！！！！」

一道黑影，毫無先兆來到三船的背後！

「響呢度！！」

三船馬上轉身揮刀，試圖一擊必殺！

「噹！！！！！」

擋下三船此刀的，正是手執武士刀的克哉！！！

「老師...！佢無事呀！」

「但係..五十嵐佢...」

紗理依留意到克哉的腹中仍然在出血：「呢種程度既傷，佢咁樣...只係死撐咋喎..」

「佢...突然間快左！」

三船由閃光彈爆發的一刻憶起

「佢唔單止將我既刀拔出，再可以用同我同樣既速度對我施展偷襲」

「佢到底....！」

三船先運勁將克哉打飛，再放出斧頭追殺仍未收招的克哉

「熊！！！！！！」

武士刀竟噴出藍色火炎，將斧頭打飛！

「呼..嗄..嗄...」

克哉勉強站穩腳步，但剛才受傷位置依然流著鮮血

汗流滿面，唇色暗淡，似乎克哉也不能支撐太久

「甲賀奇俠...你究竟！」

「呢副裝甲雖然可以提供到足夠既防護，但同時限制左我既速度」

克哉指住自己已經破爛的戰衣：「只要我既戰衣被破壞，我就可以重獲自己原來既速度...」

「而且，我仲可以將接疊收藏響腰間既呢件忍具拎出黎」

克哉指住手上的武士刀

「就係呢把，經過我改裝既忍刀蒼炎」

「蒼炎..！？」

三船再次細想剛才藍色火炎放出的一剎，終於晃然大悟

「響頭先閃光彈爆發既一刻，佢就係利用，火焰噴射既衝力黎將自己從我既打刀拔出！」

「熊！！！」

蒼色火焰包圍刀身，這次輪到克哉主動進攻

「噹！！！！」

三船依舊只用右邊打刀進行擋格，另一手再預備反擊

「雖然佢既速度係提升唔少，但係..」

三船再度揮身左手，斧頭繞到克哉的後腦！

「你面前既我，根本毫無死角！」

克哉先左移數步，避過狡猾的斧頭攻擊

「熊熊！！！！」

用力一揮，克哉的忍刀噴出大範圍的蒼炎，將斧頭轟飛

「咩話！！！？」

「喝！！！」

失去裝甲的克哉，以比平時更高速的縮地步法在火炎下潛行到三船眼皮下！

「呢度！！！」

三船也馬上使打刀下砍

「刷！！！！！！！」

但這次更快的，竟然是克哉

忍刀帶著燃燒中的灰燼，將三船胸前斬出血花！！！

五十嵐=無恥裝備撚
三船=堂堂正正

早出文原因：一陣要打ff7 remake

好彩你今次個故就完
如果唔係你之後實無時間出文

毫無死角

寫好哂，星期日大結局

五十嵐=廢

幾時會有下一個故

西野七巴幾時可以寫多啲甜

全部一次過死哂 全劇終

未諗，唔知仲寫唔寫

不啦，依家連鹽花都盡量減少

依家多野做，無咁多時間寫故了

54.最後的一刀

「刷！！！！！」

破甲的克哉竟能比三船更快，一刀砍中三船胸前！

「無..無可能...！佢竟然比我更快！！！」

三船吃不重擊後並沒有放慢，反而馬上收起斧頭，對克哉砍過去！

「熊！！！！」

克哉放出蒼炎，試圖隔開自己和三船

「發發發發發！！！！！！」

三船當然不會就此放過這機會，

馬上收招拉住鐵鍊，以斧頭吹開火焰

「弊..唔記得佢仲有呢招！」

「死啦！！！」

「刷！！！」

這次輪到三船快一步，以打刀橫掃斬中克哉左臂

「老師...加油呀！！」

在美波吶喊助威的同時，紗理依卻露出擔心的神情

「五十嵐身上受既傷唔輕，如果再拖，就算無再中三船既刀，恐怕都會支持唔住...」

「噹！噹！噹！！」

雙方再度埋身過招，這次兩人的速度不相伯眾

克哉血越流越多，只好主動出動轉守為攻

面對克哉加速的攻勢，三船不敢再放出斧頭，雙手同時應對忍刀蒼炎

「刷！！！！！」

克哉再次中斧，速度一時放慢

「就算速度加快左，你都唔會追得上我！甲賀奇俠！」

已經得手一次的三船拉起斧頭，準備對克哉賜上最後一擊！

「熊！！！！」

蒼炎突然放出，再配上縮地步法

克哉竟加速閃到三船後方！剛好避過殺招！

「咩..咩話！！！」

「呀！！！！！」

「噹呀！！！！！！！！」

忍刀蒼炎和斧頭相撞，將兩人震開！

「唔駛旨意走！！！！」

三船放出巨斧，成功綁上克哉左足！

「弊...要比佢更快行動！」

克哉收起刀，再度拔出橡膠槍，向三船後方發射兩發白橡膠

「吱！吱！」

「你做咩都無用架啦！黎啦！！！」

三船左手用力，將克哉拉過來

另一手已經提刀，準備給予最後一擊

「喝！」

克哉用力一拉，將一物拉至三船的右臂上

「吱！！！！！！！」

「咩...咩話！？」

紗理依剛才使用的鐮鈎，一頭一尾正正被正正被克哉的白橡膠黏中！

克哉雙手操縱白橡膠，將鐮鈎纏繞住三船右臂

「呀呀呀！！！！！」

即使三船用力使肌肉將白橡膠撐破，但動作已經比克哉慢下半秒

「喝呀呀呀呀呀！！！！！！！！！！」

「刷！！！！！！」

克哉比三船更快出刀

將忍刀蒼炎刺進三船的心房！！

而慢一步的三船，手中的打刀依然砍中克哉的左胸近鎖骨位置

在這一秒間，兩人已經分出勝負！

「五...五十嵐...」

「老師...老師贏左呀！」

三船低頭望住插入自己心房的忍刀

「嗚...咳！！！估唔到...估唔到..會輸既竟然係我...？！」

「嗄...嗄....」

克哉依然未有放鬆，不敢收刀

「五十嵐...」

紗理依來到兩人身旁

「最後一擊，可唔可以...等我黎..」

「嘿...大小姐....今次..的確係我輸左比你地，我無話可說」

三船揚起嘴巴：「不過，我仲有呢樣野呀！！！！」

只剩下一口氣的三船，舉起手中之物

「！！！！！！」

克哉和紗理依已經知道大事不妙

「佢...係幾時將寶藏...」

「嘿，你無諗到呢甲賀奇俠！？響戰鬥途中我一直搵緊寶藏到底收埋左響你地邊個度架！！」

「五十嵐！！！」

紗理依和克哉同時出招，但也不比三船開寶箱的速度快！

「就等我...親身搵出江戶怪物既秘密啦！！！！」

三船迅速將箱中的白色粉末，塞進口中！！

「噹！！！！！！」

克哉的忍刀，紗理依的鐮鈎，同時擊中三船的項上

但...

三船竟然，毫髮無傷！

「咩..咩話！！？？」

自己手上的冷兵器仿如擊中硬物一樣，令兩人不禁滴出冷汗

「...嘿..嘿嘿....！！！！哈哈哈哈哈！！！！！！」

嘴角仍有粉末的三船已經發現身體的變化，難掩笑聲

身上的傷口更馬上癒合！

「果然無錯！只要吸入左江戶怪物既骨灰，我就可以...變成佢！！！！」

同時間，美波又出現剛才在赤坂時的頭痛

「...呀....！！！！頭好痛！！！！！！」

但這刻，克哉已經無暇理會美波

因為眼前已經出現了，一頭怪物！

「噹！！！！」

三船只用一臂，就將克哉和紗理依手上的武器打飛！

「好..好大力...！！！」

「刀槍不入既皮膚...果然同傳說中一樣..！」

「刷！！！！！」

一雙猶如人狼般的鋼爪，從三船十指上伸出！

「死啦甲賀奇俠！！！！」

「噹呀！！！」

克哉即使以忍刀抵擋，但氣力上依然及不上身體異變的三船

一瞬間就被打飛

「仲未完呀！！！！」

得到江戶怪物力量的三船如狂獸一樣，追上仍在空中的克哉

克哉在空中未能穩住身子，只好先向前放出蒼藍火焰抵擋

「熊！！！！！」

「啊呀！！！！」

但即使身上全是蒼炎，三船仍未有任何痛楚

「呢啲就係你既本事啦咩！！！！！」

「五十嵐！！！」

「老...老師...！」

「吱！！！！！」

「...吓...？」

鋼爪並沒有刺進剛好倒地的克哉

反而，在他眼前的三船，定下了身子

「...呃...」

三船察覺到，自己的雙臂

慢慢溶解成地上的一灘血水

「咩...話....咳！！咳！！！！」

雙臂後，就輪到自己的下肢！

「啊呀呀呀！！！！！只係差一步！！！！！咳咳！！！！我只係差....」

最後，三船整個身軀

都化成血紅色的液體

「.....嗄...嗄....」

克哉和紗理依即使死裡逃生，也難以細時間認清眼前的事實

由三船吸入粉末，到金剛不壞，再到此刻死無全屍，一切都如科幻小說一樣

「究竟......果啲粉末係咩黎？而三船點解..又會突然間成個人溶解左...」

克哉腦內大概也是充斥着這堆問題，不過現時最重要的是..

「結城老師...結城老師..！」

克哉忍住身上足以令自己休克的痛楚，一拐一拐走到由紀方

「紗理依...幫我睇住山內..」

「..嗯」

「結城老..結城老師！」

克哉來到身穿屋內便服的由紀處，將手放到由紀頸側

「唔...」

由紀發出猶如熟睡的聲音

「呼...好彩仲有脈搏..」

紗理依來到美波身旁：「喂..山內，無事丫嘛...」

「我..無事....」

頭痛漸漸消失，美波的神情也似乎好了不少

「我地...贏左..啦..？」

「算..算係啦...」

「小..小姐！！！」

此時，與三太夫一戰中受傷的紅龍也到來

「...紅..紅龍？」

身為忠心隨從的紅龍馬上到紗理依身旁

「你..你無事丫嘛？小姐！」

「...無事」

「三..三船..呢...？」

「..佢響吸入左寶盒裏面既粉末之後，就變左果灘野啦」

紗理依指住地上的血水道：「紅龍...你做乜仲要趕上黎呀...你明明已經受傷...」

「因為...我擔心小姐..你....」

「...哈，真係無你辦法」

自己的侍從平安無事，的確使紗理依放下心頭大石，不過...

「山內響寶盒打開既時候先至頭痛...總覺得....一切唔係巧合咁簡單....」

最後兩集

ff7 tifa=神

Tifa好拎正

>>>>>>aerith

完左個世界觀先金盤洗手啦

Agger
開咗個頭就完埋佢先走

至少2025年先完到

唔急
唔死就會睇到

睇黎緊返工忙唔忙啦

55.告白

三日後，周五

身穿教師套裝的由紀，早已在自宅樓下等待

「唔知...克哉有冇事呢...」

由紀一邊等著，一邊憶起三日前的早上

「鈴鈴鈴鈴！！！！」

「唔....唔....」

陽光照射再加上鬧鐘叫聲，使由紀從睡夢中醒過來

「..尋晚.好似...發過個..好奇怪既夢咁既...」

由紀拍打自己的臉頰：「不過唔理啦，快啲刷牙先」

「咇咇！咇咇！！！」

「嗯？」

手機響起，從準備梳洗的由紀放下牙刷

「係...克哉..？」

「喂，克哉？」

電話的另一方，是昨晚受傷的克哉

「呃...唔好意思呀由紀，我係咪..嘈醒左你呀」

「唔係呀..我都差唔多起身返學啦，係咪..有咩事呀？」

「我..尋晚響屋企..有啲家居意外..整親腳，所以可能要請兩日假...」

克哉望自己自己身上的繃帶

「總..無可能同結城老師講尋晚啲野掛...」

「吓？！你.你有無事呀！！？克哉你入左邊間醫院呀？我駛唔駛過黎探你呀？」

由紀一連串的問題使克哉差點招架不住

「唔..唔駛啦...其實好小事咋，我響屋企抖下得架啦..」

「呢幾日..可能要你自己返學啦..唔好意思...」

「..哦...唔緊要..但係，真係唔駛我黎探你呀？」

「唔駛擔心我架，應該...星期五會返到學架啦..」

由紀扁起小唇，帶點失望

「咁好啦，咁...星期五再見啦..」

「嗯....星期五見」

「唉...」

掛線後，由紀將手機收至懷裏，攤在梳化嘆氣

「唔知克哉...有冇事呢...」

「由...由紀..！」

克哉正一拐一拐地走到由紀身旁

由紀一見狀，馬上扶著克哉

「五..克哉！你無事丫嘛！！」

「響屋企抖左幾日無事啦...不過隻腳仲有啲痛咁姐」

「你傷到咁...就唔好咁快返學啦」

由紀一邊捉住克哉左臂，邊扶邊行：「呢幾日學校既事都無乜大問題，除左山內同學同藤堂同學無返之外」

「哦...係呀...」

知道一切真相的克哉不敢再講太多

「美波已經缺席左三日...唔知佢係咪病得好嚴重呢.....」

距離上課時間越來越近，美波的好友日奈亦返到自己的課室

「美...美波！」

日奈簡直不敢相信，美波竟然再次出現於自己坐位身旁的空凳

使日奈感動得撲到美波懷中

「日...哈哈，早晨呀日奈..」

「美波呀，你嚇死我啦，果日淨係覆左我話唔舒服要請假，知唔知我幾擔心呀！」

握緊美波手掌的日奈肉緊問道：「你依家好返未呀？」

美波擺出招牌笑容

「我無事呀，依家已經好返哂啦！」

「哈哈！咁就好啦！」

日奈見美波已經痊癒，也鬆一口氣

「邊個呀你？唔係呢間學校既人同我即刻走！」

「你咪亂黎呀！快啲離開學校！」

多把正爭執的男聲換醒兩人

「邊個響度講野呢...」

日奈和美波馬上從窗口探頭望出走廊

「哈！！！估唔到你條八婆真係響度喎！！！！！！」

一名金髮青年，竟出現於走廊中

「你就富貴啦，做老師！」

由紀的人渣前度祐介，在被多名教師捉住下，指住眼前的由紀恥笑

「你呢啲咁淫亂既女人都有資格教人，笑死人咯！」

「嘩...！！！！」

即使這些指控毫無證據，但聽到如此爆炸一言的

同學們也不禁嘩然

「唔會掛...結城老師一定唔係啲咁既人黎架....」

美波握緊拳頭怒道：「真係...好想教訓呢個金毛衰人..！」

「嗯，我都係咁話...」

綁架一事也使日奈不再對由紀心存偏見

「你...！」

由紀被氣得雙眼通紅，只好轉身

祐介發現走廊已經有多個同學圍觀

「喂喂喂！！！！各位同學！！！你地既結城老師呀，以前係一隻淫娃黎咋！！！」

「依家就響度扮純情作育英才？我今日就要拆穿你呀！」

「你...唔..唔好再講啦！！！！」

由紀的醜事在師生面前暴光，羞恥得根本不敢望住祐介

「臭雞！果陣你...」

「砰！！！！！！！」

一記巨響，祐介竟瞬間飛至窗邊！

「...吓...」

眾師生，以及由紀也不敢相信眼前之事

克哉，竟然一拳擊中祐介

「五十...克..哉...」

「又..又係你呢個西裝狗！！」

「老...老師...！！！」

美波對克哉出手既驚喜，同時又意料之內

「果個金毛衰人咁講得，即係話..上次件事，就係克哉老師救左由紀老師！」

「做得好呀...今次..英雄救美！！！」

「我已經叫左你..唔好再煩住結城老師！」

祐介慢慢站起，抹掉嘴角的血

「你咁幫住佢，你係佢邊個呀！契家佬呀！？」

「我...！」

克哉捉起由紀的手，使由紀也嚇一跳

「我係佢...」

「我係佢男朋友！」

「.....嘩！！！！！！」

這一句，更使人瞠目結舌

「五..五十嵐老師..你..唔係真下話？！」

老一輩的老師們瞪大雙眼：「你應該好清楚，老師之間係禁止談戀愛架喎！？」

「老..老師.！好勇呀..！！」

美波替終於鼓起勇氣的克哉感到欣慰

祐介一聽到就忍不住笑聲

「一隻咁既臭雞你都肯要，真係笑死人！！」

克哉再按捺不住，一記勾拳將祐介打至半空

「砰呀！！！」

「我唔會...比你侮辱我女朋友！！！！」

祐介見自己毫無還擊之力，只好再次敗走撤退

「你...你地小心啲呀！！！我一定會返黎架！！！！」

「..克哉....」

目睽祐介逃離理場後，由紀才重新冷靜思緒

「五十嵐老師..你響度做咩呀！？」

校長和副校長現在才來到現場：「你做咩響班學生面前打人呀？」

「你地兩個...跟我入去校長室...」

「結城老師..雖然今日黎學校鬧事既果個人講既野未必係真」

校長嘆一口氣：「但係我地學校最講求對學生既品德教育，今次件事絕對會對其他師生會有影響，所以...」

「襯你仲入職無耐，我寫封推薦信比你去其他學校啦..」

「吓....？」

由紀無法相信竟因這一次而失去在這高中的教席

「至於五十嵐老師你...先係響學生面前打交，再係公開承認..同其他老師既戀情」

「好對唔住...你都要離開呢間學校」

「喂喂，聽講佢地兩個頭先已經比校長炒左啦喎」

「唔係掛？駛唔駛咁絕呀！」

「喂，咁..我地班點呀？」

「其實佢地兩個係咪真係拍拖姐？」

兩人被辭退的消息，已經傳遍整個班房

「結城老師佢...就咁..比人炒左...」

日奈都不敢相信，自己的救命恩人竟被無情解雇

「老師..唔會就咁離開我掛...」

克哉和由紀，各自拎著自己的物品，離開學校

兩人久久未有對話

「...呃...對..對唔住」

克哉率先開口道歉

「唔..唔係呀！係我.」

充滿內疚之情的由紀馬上鞠躬道歉：「就係因為我以前既事，所以累到克哉你比學校炒左，對..對唔住呀...」

克哉聽到後摸著頭，苦笑道

「你..你起身先啦..其實..哈..我出手果一下都預左既...咁事實上係好難忍丫嘛..哈哈..」

「咁..黎緊..克哉你有咩打算呀？」

「...呃..仲未諗到..可能都係返左鄉下先啦」

「咁由紀你呢？」

「..我都未諗好...一時之間失業，都唔知點好...」

兩人的對話再次陷入沉默

「頭先..情急之下，捉住左你隻手，好對唔住..」

克哉再次對自己的行為道歉

「邊..邊係呢..」

由紀憶起剛才克哉的一句，難免心動一下

「但感覺上，我真係唔值得克哉你..對我咁好..」

「...嗯？」

「其實..我...只係個污糟既女人，你為我做既野...已經太多啦..我...唔配...」

「五十嵐克哉...呢個時候你係咪要做啲野呀...！」

「嗒！」

克哉鼓起勇氣，捉住由紀的手

「...嗯？克...」

「為左你...我做幾多野都可以」

克哉想也不想，對住由紀的嘴唇一吻下去

「...克..克哉...」

「由紀，就算你以前有咩過去，我都願意..」

克哉執起由紀的手：「同你一齊面對未來」

「我...好想..同你..一齊....」

「克....」

望住由紀疑惑的神情，克哉開放動搖

「弊..我係咪..講錯野？唔通..唔係呢個時機...」

「克哉..原來...你從未都無介意過....」

「吓..你係指...以前果啲事？」

克哉苦笑道：「咁..人人都有過去架啦...我淨係知道」

「依家，我鐘意你」

「...多..多謝你....」

由紀滴著淚笑道

「我都...鐘意你呀，克哉.....」

聽日大結局